<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>cnBeta.com - 中文业界资讯站</title>
    <link>https://www.cnbeta.com.tw/backend.php</link>
    <description>基于个人兴趣筛选的 cnbeta 内容</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 10:06:11 +0000</lastBuildDate>

<item>
      <title>⭐ Intel Panther Lake续航又有飞跃 重度电池测试与苹果M5相当</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550212.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:43:50 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550212.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>长期以来，苹果的M系列芯片一直在笔记本能效领域处于绝对领先地位，但Intel 最新的Panther Lake芯片也在续航表现上取得重大突破。最新测试数据显示，<strong>搭载该芯片的华硕14英寸ExpertBook Ultra在重度电池测试中，续航表现已接近苹果M5 MacBook Pro。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/094ac9b1-5271-4d92-8550-31bc166681a4.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/3e10f3cfd5952de.jpg"/></a></p><p><strong>本次测试将两台14英寸笔记本均调至最高屏幕亮度，连续进行2.5小时重度负载测试。结果显示，M5 MacBook Pro剩余电量40%，而华硕ExpertBook Ultra剩余38%。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/8c3978b948236f2.png"/></p><p>虽然苹果仍以微弱优势获胜，但对于一直受困于功耗问题的x86架构而言，能与苹果最强能效平台并驾齐驱已是历史性的飞跃，同时虑到苹果在软硬件协同优化上的传统优势，这一成绩对Intel而言更是意义重大。</p><p>Panther Lake采用英特尔新一代制程工艺，在能效比上较此前产品大幅提升，虽然绝对性能仍不及苹果M5，但续航层面的追平意味着Intel已补上最大短板。</p> </div><p><small>[interest] 关于芯片技术和笔记本能效，属于「科学前沿」主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>顶级RTX 5090极限超频不堪重负 GPU核心直接开裂</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550210.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:43:42 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550210.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，知名超频玩家Alva Jonathan上传了一段令人惋惜的视频，记录了他价值数万的微星RTX 5090 Lightning Z显卡在冲击世界纪录过程中壮烈牺牲的全过程。<strong>这块专为发烧友设计的顶级显卡，最终因无法承受极端的电压与功耗，导致核心物理性开裂而彻底报废。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/aa226d0d-cb5b-4952-82fa-260cc6ca88ae.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/5296938efb8fdd8.jpg"/></a></p><p>作为目前性能最强悍的显卡之一，微星RTX 5090 Lightning Z出厂即配备800W和1000W两档TDP配置，专为极限超频玩家预留了2500W XOC BIOS。</p><p><strong>Alva采用液氮散热，在接近1000W功耗、1.12V电压下将核心频率推至3.42GHz，较公版默认频率高出整整1GHz，温度控制在10°C以下。</strong></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/99e511bb-755c-4710-a23b-14a31fb013dd.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/e135a00e9e8e6d6.jpg"/></a></p><p>此后他成功达到3.6GHz，并在3.5GHz频率下创下Geekbench 5计算得分683433分的世界纪录。</p><p>然而悲剧发生在后续挑战中，在向更高纪录发起冲刺时意外发生了，其使用了处于早期修订版本的2500W BIOS，核心电压被推高至1.2V左右。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/944787e2-7418-4ab9-a3b6-d82a861d085a.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/2faa41be1baf1ac.jpg"/></a></p><p><strong>由于瞬间负荷过大，GPU 核心最终没能扛住压力，表面直接出现了明显的裂纹，且由于解锁2500W功耗限制已自动失去保修资格，此次损失只能自行承担。</strong></p><p>值得注意的是，近期已有2500W XOC BIOS泄露至网络，非Lightning Z用户也可刷入，但普通RTX 5090设计功耗仅600W左右，强行加载该BIOS极可能引发类似惨剧。</p> </div><p><small>[other] 芯片技术细节，不属于高度感兴趣或明确排除的内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 网友自创新词AI;DR：调侃劣质生成文</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550208.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:53:35 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550208.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>因互联网AI生成劣质内容泛滥，有网友创造出新词AI;DR，以此标记或调侃低质量AI生成文本。AI;DR是AI, didn't read的缩写（AI生成，懒得看），其创作灵感源于经典网络用语TL;DR，</strong>这一词汇经Threads平台相关帖子传播后，在网络中快速走红，被网友广泛用于标注无需阅读的AI劣质内容。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/672827c9-81b5-4fa6-87e1-950b34d13e96.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/49332d7d7da2781.png"/></a></p><p>OpenAI的Sora生成的荒诞视频、LinkedIn上的AI包装式专家箴言、谷歌搜索结果中的无稽信息，都是AI垃圾内容的典型表现。</p><p><strong>2025年《韦氏词典》将slop选为年度词汇，其定义被更新为人工智能批量生成的低质量数字内容，直观体现出AI垃圾内容引发的行业与公众关注。</strong></p><p>AI垃圾内容的泛滥，与AI技术的低成本化、内容生产者的利益追求及平台算法导向密切相关，这类内容不仅堵塞信息渠道，还造成网络真实与虚构界限模糊的问题。</p><p>目前各平台与企业已推出应对措施，<strong>Spotify为AI生成内容添加标签并调整算法推荐权重，谷歌、抖音等企业承诺推出水印系统。</strong></p><p>Adobe、亚马逊等企业则联合推出C2PA行业标准，通过元数据嵌入追溯内容来源，以此区分人工与AI生成内容，缓解AI垃圾内容带来的网络生态问题。</p> </div><p><small>[interest] 关于人工智能生成内容的创新用语，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 索尼开发新技术「溯源」AI生成音乐 帮助创作者寻求合理的版税补偿</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1550206.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:44:40 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1550206.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>针对人工智能生成内容引发的版权争议，索尼集团近期开发出一项突破性技术，能够精准识别AI生成歌曲中所使用的原始音乐素材。这一技术有望为词曲作者和版权持有者提供有力工具，帮助他们向AI开发者寻求合理的版税补偿。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/118/w550h368/20201101/d9c7-kcieyvz2906276.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/118/w550h368/20201101/d9c7-kcieyvz2906276.png"/></a></p><p>索尼集团的这项新技术通过分析AI模型在训练和生成音乐过程中所调用的数据，量化每一部原始作品的贡献度。例如，系统可以具体分析出某首AI生成的歌曲中，“30%的素材源自披头士乐队（The Beatles），10%源自皇后乐队（Queen）”。在具体操作上，如果AI开发者同意合作，索尼可以通过连接其基础模型系统直接获取数据；若无法获得配合，该技术也能通过对比AI生成音乐与现存曲库，估算出原始作品的使用情况。</p><p>随着人工智能热潮的兴起，关于科技公司未经许可使用受版权保护的音乐、视频和文本来训练机器的指控层出不穷。在音乐行业，模仿知名歌手声音的AI翻唱歌曲在网络上广泛流传，引发了业界的担忧。作为拥有大型唱片公司和音乐发行商、并控制着迈克尔·杰克逊（Michael Jackson）等巨星音乐目录的行业巨头，索尼集团希望通过此技术建立一套新机制，根据贡献比例将AI音乐产生的收入分配给原创词曲作者。</p><p>在日本，版权法将音乐权利分为两类：词曲作者和发行商持有的著作权，以及表演者和唱片制作人持有的邻接权。传统上，当电影、电视节目或流媒体服务使用歌曲时，制作公司和发行商会收集并分配版税。索尼认为，如果能明确AI在训练和生成内容时使用了哪些音乐，权利人就有可能向AI开发者收取版税，这也有助于防止通过未经授权的使用侵犯版权。</p><p>该技术由索尼集团研发部门旗下的索尼AI（Sony AI）开发，相关论文已被国际会议录用。除此之外，该部门还开发了一种防止AI模仿特定动画风格（如吉卜力工作室画风）或简单复制其所学图像的方法。索尼表示，这项溯源技术同样适用于视频、游戏和角色设计等领域。</p><p>关于未来的应用前景，索尼集团设想AI开发公司能将该技术整合进自身的模型中，内容公司则可将其作为授权谈判的筹码。然而，目前尚不确定何时能将该系统投入实际应用。业内人士指出，部分AI开发商目前更优先考虑提升模型性能，对于防止知识产权侵权缺乏足够的动力，因此该技术在行业内的推广和主动采用仍面临不确定性 。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1431197.htm" target="_blank">索尼音乐警告科技公司不应"未经授权"使用其内容训练AI</a></p></div> </div><p><small>[high_interest] 人工智能音乐技术，属于人工智能软件技术主题，对音乐创作和版权保护有重要意义</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>科学家在5亿年前三叶虫化石中发现生命关键基石:几丁质</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550204.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:39:22 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550204.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>德克萨斯大学圣安东尼奥分校（UTSA）的一支国际研究团队近日取得了重大发现，他们在超过5亿年历史的三叶虫化石中检测到了保存完好的几丁质（chitin）化学证据。这一发现不仅挑战了科学界关于生物碳保存时限的传统认知，也为理解地球长期的碳循环提供了全新的视角。该研究成果已发表在专注于古生物学和沉积学记录的期刊《PALAIOS》上
 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/36bb9fd6e116fe1.jpg"/><br/></p><p>三叶虫作为地球上最具辨识度的化石之一，长期以来被视为远古海洋生物的矿物快照。然而，此次研究打破了这一刻板印象。几丁质是一种坚韧的有机聚合物，广泛存在于现代蟹壳、昆虫外骨骼以及真菌细胞壁中，其含量仅次于纤维素，是自然界第二丰富的有机聚合物。长期以来，科学界普遍认为几丁质在生物死亡后会因微生物分解和化学降解而迅速消失。然而，这项由UTSA地球与行星科学助理教授伊丽莎白·贝利（Elizabeth Bailey）领导的研究，首次证实了这种有机物质可以在特定的埋藏条件下在地质记录中留存数亿年之久 。</p><p>贝利教授指出，这项研究证明几丁质在地质记录中的存续时间远超预期。这一发现的意义不仅局限于古生物学领域，更对理解有机碳如何在漫长的地质时期内存储于地壳中具有重要启示。研究表明，由于石灰岩是由生物材料堆积形成的，且常含有产生几丁质的生物，这意味着石灰岩在长期的碳封存过程中扮演着重要角色，与地球二氧化碳水平的调节息息相关 。</p><p>该项目的研究始于贝利教授在加州大学圣克鲁兹分校（UC Santa Cruz）进行博士后研究期间，并得到了海辛-西蒙斯基金会（Heising-Simons Foundation）的资助。贝利教授将行星科学的视角引入了这项工作，结合了她在地层学、野外地质学以及生物材料与地球碳循环相互作用方面的专业背景。她表示，通过现代分析技术重新审视这些古老且标志性的化石群，不仅揭示了生物分子在深层时间中的耐久性，也为未来的学生主导研究开辟了新的方向，特别是利用UTSA的早期地球实验室探索地质材料中有机分子的长期生存机制 。</p> </div><p><small>[other] 科学研究内容，不属于配置的主要兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 欧洲议会以数据隐私为由禁止在公务设备上使用AI功能</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550202.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:37:23 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550202.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>欧洲议会已于本周一向全体议员及其工作人员发送电子邮件，宣布因担忧网络安全和数据保护漏洞，已禁用公务设备上的内置人工智能功能 。该邮件指出，部分 AI 助手会利用“云服务”来处理本可由本地设备完成的任务，这引发了对数据泄露的担忧 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>邮件强调，随着这些功能的不断演进并扩展至更多设备，与服务提供商共享的数据规模尚在评估之中，在情况完全明朗之前，禁用此类功能被视为更安全的做法 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/ddc141d61d796ac.jpg"/></p><p>除公务设备外，欧洲议会还敦促立法者在个人设备上采取类似的预防措施，尤其是当这些设备被用于工作用途时 。邮件特别警告称，应避免让 AI 功能扫描工作文档或私人通信，并在安装第三方 AI 应用程序及授予其数据访问权限时保持高度警惕 。</p><p>在给 POLITICO 的一份声明中，欧洲议会表示其新闻服务部门正在持续监控网络安全威胁并迅速部署必要的预防措施 。然而，以信息具有“敏感性质”为由，议会拒绝透露具体禁用了哪些内置 AI 功能，也未说明受影响的公务设备运行的是何种操作系统 。</p><p>此类针对政府设备和系统的 AI 工具禁令并非首例。此前，出于“国家安全”考虑，DeepSeek 等 AI 工具已被禁止在包括台湾、美国和澳大利亚在内的多个国家和地区的政府硬件上使用 。此外，报道还提到了 2025 年 8 月的一起安全事件，当时美国网络安全和基础设施安全局（CISA）代理局长 Madhu Gottumukkala 被发现将标记为“仅供官方使用”的敏感文件上传至公共版 ChatGPT，这一行为被 CISA 的自动网络安全传感器检测到并引发了国土安全部的调查 。</p> </div><p><small>[interest] 关于人工智能政策和数据隐私的重要新闻，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>研究发现最古老的脊椎动物祖先竟拥有四只眼睛</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550200.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:36:03 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550200.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据《自然》（Nature）杂志最新发表的一项研究显示，所有脊椎动物（包括人类）最早期的祖先可能并不像我们今天这样只用两只眼睛看世界，而是拥有四只眼睛。这项惊人的发现指出，这些远古生物多出来的“额头眼”并没有完全消失，而是演变成了深埋于人类大脑中的松果体，负责调节我们的睡眠周期，尽管它已不再具备成像功能。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/69955c105d60472.webp"/></p><p>这项研究基于中国昆明地区发现的化石，该地区以保存完好的寒武纪早期（约5.18亿年前）化石群而闻名。研究人员张斯杭（Sihang Zhang）和丛培允（Peiyun Cong）在此发现了两种昆明鱼类（myllokunmingid）标本，它们被认为是已知最早的脊椎动物。化石中清晰地保存了头部前方的四个黑色斑点：两侧各有一个较大的斑点（即常规的眼睛），而在它们中间的头顶上方还有第二对较小的斑点。</p><p>长期以来，科学界一直认为这中间的一对结构是鼻囊（嗅觉器官）。然而，这一解释一直存在疑点，因为当时的早期脊椎动物通常只有一个鼻孔。为了解开谜团，研究团队在电子显微镜下对化石进行了分析，结果在这些结构中发现了黑素体——即含有黑色素的微小包裹体。黑色素不仅决定了眼睛的颜色，更关键的是它能吸收光线以形成图像。布里斯托大学的研究合著者雅各布·温瑟（Jakob Vinther）表示，此前发现的最古老黑色素化石仅能追溯到约3亿年前的石炭纪，而此次发现将这一记录大幅前推至5.18亿年前，令人倍感兴奋。</p><p>除了黑色素，研究人员还在这些器官内部发现了晶状体的印痕，这进一步证实了它们确实是眼睛。温瑟解释说，这意味着这些动物不仅身体两侧长有两只大眼睛，头顶还长着两只小眼睛，且这四只眼睛均为“照相机式眼”（camera eyes），具备成像能力。温瑟感叹道：“想象一下，五亿年前我们的祖先在海洋中游动时，是用四只眼睛来观察世界的，这简直不可思议。这很可能赋予了它们更广阔的视野。”</p><p>研究指出，这些早期的脊椎动物当时处于食物链的底端，作为滤食性动物，它们面临着巨大的生存压力。在充满捕食者的寒武纪海洋中，拥有更广阔的视野和从上方探测危险的能力，无疑是一种巨大的进化优势。随着时间的推移，脊椎动物的生态位发生了变化，从被动的滤食者演变为主动的肉食者。在这个过程中，头顶的那对眼睛逐渐退化，失去了视觉功能，最终演变成为了负责分泌褪黑素、调节生物钟的非感官神经内分泌器官——松果体。</p><p>伦敦大学学院的古生物学家伊莱亚斯·沃肖（Elias Warshaw）虽然未参与此次研究，但他对这一发现表示高度认同。他认为，这项研究提出的假设经过了充分验证，结果解释合理，有助于科学家更清晰地描绘出脊椎动物进化的早期阶段。这一发现不仅改写了我们对远古祖先面貌的认知，也揭示了人类大脑深处那一神秘器官的古老起源 。</p> </div><p><small>[other] 科学研究内容，不属于配置的主要兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>内存价格或迎来转折点 DDR5主力型号内存价格回落</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550196.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:30:55 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550196.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>自2025年夏季以来，受数据中心需求激增导致的供应不足影响，以DDR5为中心的内存价格曾一度陷入疯狂高腾，甚至波及了整个PC市场。尽管之前的市场分析普遍预测内存价格短期内不会回落，但根据最新市场监测数据显示，曾经“高不可攀”的内存价格已正式迎来转折点，主力容量段产品开始出现明显的回落迹象。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img alt="内存价格或迎来转折点 DDR5主力型号内存价格回落" src="https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20260217/1771297986_275918.png"/></p><p>在2025年底的巅峰时期，内存售价较年初翻了3至5倍。以最受自作玩家欢迎的DDR5 32GB（16GBx2）套装为例，其平均价格在2026年1月中下旬曾一度突破9万日元，连最廉价的产品也逼近6.8万日元。这种极端行情直接导致DIY市场冷清，主板销量暴跌。</p><p>不过，随着价格超过了普通消费者的承受极限，市场需求迅速冷却。截至2026年2月16日，DDR5 32GB套装的平均价格已从巅峰下跌约7%，最底价跌幅更是达到16%。更大容量的64GB（32GBx2）套装回落更为显著，最底价跌幅高达20%。</p><p>值得注意的是，尽管主力型号开始“跳水”，但并非所有产品都在降价。DDR5 128GB高端套装由于企业级需求依然坚挺，价格仍处于上升通道。而老旧的DDR4内存虽然主要大厂表示会继续生产，但受供需失衡影响，单月涨幅仍高达15%，完全没有见顶迹象。</p><p><img alt="内存价格或迎来转折点 DDR5主力型号内存价格回落" src="https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20260217/1771297996_939304.png"/></p><p>行业分析指出，由于零售商此前囤积了大量32GB和64GB的DDR5库存，在需求恶化的背景下，未来几个月这些主力型号仍有进一步降价的空间。</p><p>对于计划装机的玩家来说，观望或许是目前最好的策略，但也要做好心理准备：价格虽会下调，但短期内恐怕很难回落到涨价潮之前的水平。</p><p>面对已经松动的DDR5价格，你是准备趁现在“刚需入坑”，还是打算坚持做等等党？你觉得这波涨价潮会持续到什么时候？评论区聊聊吧。</p> </div><p><small>[other] 芯片技术相关内容，属于不太感兴趣的领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 春晚路演大获成功 机器人距离上市更近了</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550190.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:45:37 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550190.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>讲笑话、演小品、舞剑、跳街舞、双截棍、高空翻、打醉拳......2026年的春晚舞台上，人形机器人再一次刷新了人们的想象。相比一年前“被人搀扶上台、颤颤巍巍扭秧歌”的亮相，这一次，它们不仅能跳能打，还会讲笑话，舞剑、与人类比武，动作更花哨，和人类的互动也更为自然，甚至出现了傻傻分不清楚的仿生机器人“蔡明”。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/6cb57e67c0136b2.webp"/><br/></p><p>春晚当晚，#机器人全面入侵春晚#登上微博热搜第二。特别是看过宇树机器人的武术表演后，有人直言“领武那位我都觉得他已经活了”；还有人感叹“去年还战战巍巍转手帕，今年就开始打人了”；更有人示爱，“我宣布，我爱上机器人了”。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/a5be3346a23008f.webp"/><br/></p><p><strong>这些看得见的进步，是具身智能行业一年来加速奔跑的结果。</strong></p><p>如果说2025年的春晚给具身智能赛道加了一把火，<strong>那么2026年春晚，则更像是机器人公司们的上市路演。</strong></p><p>早在两个月前，各大机器人公司争抢春晚名额的消息便已传出。最终，魔法原子、银河通用、宇树科技、松延动力四家公司站在春晚舞台上。对他们而言，<strong>这不仅仅是一场触达百亿人次的流量狂欢，更像是一场通往二级市场的“路演”。</strong></p><p>最近几个月，这几家公司不同程度地释放了进军资本市场的信号。其中，宇树科技完成IPO辅导，正在推进上市进程；银河通用和松延动力完成股改；魔法原子表示正按“最快时间表”推进上市进程。</p><p>春晚从不缺商业神话，互联网格局曾在这里被改写。这一次，轮到机器人了。春晚过后，谁会率先叩开资本市场的大门？具身智能的行业格局，又会迎来怎样的变局？一切都值得期待。</p><p><strong>01</strong></p><p>今年春晚的顶流，当属机器人。</p><p>最先登场的机器人是松延动力的两个N2、一个E1，还有一个小布米。</p><p>在小品《奶奶的最爱》中，天放来到蔡明饰演的奶奶家，无人陪伴的奶奶给自己添置了几台机器人，从它们身上寻找情绪价值。</p><p>“奶奶奶奶，家里来客人啦？”小布米一嗓子，喊得蔡明眉开眼笑。</p><p>接下来，这群机器人彻底演嗨了，大秀绝活。会哭，小布米抬胳膊“擦眼泪”；会讲笑话，逗得人类和机器人笑得前仰后合；会跑会跳，还能翻，侧手翻、后空翻，一气呵成稳稳落地；机器人E1甚至把“脖子”伸了一米长。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/7c256ff575e6b68.webp"/><br/></p><p>它们不仅能提供情绪价值，还会做家务。蔡明说它们“会洗衣服”，这群机器人立马搓起小手，做“搓洗”的动作。</p><p>看到这里，家里长辈一脸羡慕“看人家机器人多能”，甚至跟我说，让我给她买个机器人，天天陪着她，逗她笑；朋友也给我发来信息，“看来机器人养老，有指望了。”</p><p>就在大家感叹机器人厉害的时候，谁能想到，台上不止四个机器人。</p><p>直到蔡明从屋子里推出坐在轮椅上的“蔡明”，两个蔡明同框时，大家才恍然大悟，<strong>原来第一次出场的奶奶竟然是个机器人，正是松延动力的仿生机器人。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/a942526fbe64999.webp"/><br/></p><p>没人能猜到，因为这个仿生机器人的妆造、皮肤、表情、神态、口型、动作，甚至连“毒舌”都和真蔡明一模一样。</p><p>据松延动力表示，在蔡明的仿生人脸内部有32个电机。为了逼真的效果，他们还让蔡明参与到了调试过程，让她设想自己是节目中的机器人，将机器人戏份演绎了一遍。</p><p>如果说仿生机器人蔡明是细思极恐的惊艳，那宇树带来的武术表演，就是炸翻全场的震撼。</p><p>《武BOT》一开场，1米8的人形机器人列阵而来。</p><p>去年的“秧BOT”还在扭秧歌，今年机器人直接进化成武林高手，后空翻、跳马、侧手翻、高台凌空翻、墙上后翻，动作行云流水，一招一式尽显江湖侠气。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/a92ac95097237f5.webp"/><br/></p><p>醉拳、双节棍、长棍、剑舞也不在话下，十八般武艺轮番上阵。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/745a89430b92aa9.webp"/><br/></p><p>醉拳打着打着，一个耍醉拳的机器人突然“醉倒在地”，但是<strong>它很快就自己起身，稳稳站住。</strong></p><p><strong>最绝的是机器人不仅能自己表演高难度动作，还能和小朋友默契过招，</strong>只见机器人手持长棍和小朋友一来一回，与小朋友们配合比武过招，丝滑流畅。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/62edcef0c9a7614.webp"/><br/></p><p>而最动人的一幕出现在最后，机器人H2舞完剑后，缓缓伸出手，牵起小朋友的手。两只双手握在一起，这一刻，人与机器人的和谐共生有了具象的画面。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/aaabe797b3e2c75.webp"/><br/></p><p>身边还在上大学的妹妹一脸激动，“我要爱上这些机器人了”。</p><p>高难度动作的背后，是宇树的技术突破。宇树科技创始人王兴兴透露，<strong>今年机器人在快速奔跑中完成了穿插变阵和武术动作，这种高动态、高协同的集群控制技术是全球首次亮相。</strong>如全球第一次连续花式翻桌跑酷，全球第一次弹射空翻、全球第一次Airflare大回旋七周半等高难度动作。</p><p>宇数的炸场表演刚落幕，魔法原子的机器人便紧接登场。在歌舞《智造未来》中，六台魔法原子机器人MagicBot Z1和两台Gen1与陈小春、言承旭等同台，跟随音乐节奏伴起了舞。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/f373328ddf774b4.webp"/><br/></p><p>Z1还在分会场秀了一把托马斯360°和侧空翻。</p><p>直到春晚后半段，银河通用的机器人姗姗来迟，与沈腾、马丽等共同表演微电影《我最难忘的今宵》。</p><p>只见Galbot G1手盘核桃、送饮料、递文件，双手不停比划，竖起大拇指，还能指挥大合唱，动作流畅得跟真人似的。</p><p>他们甚至还干起了活，从货架上取瓶饮料，用夹子夹起一根烤肠；叠好衣服，嘴里还唱着“机器人走进千万家”。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/d951f8613c64aab.webp"/><br/></p><p>这一晚，我们看到了不一样的机器人，它们在不同的场景里出现，家庭、演出现场、零售店，它们能哭能笑，会洗衣服，能提供情绪价值；能唱能演，会叠衣服、卖烤肠，甚至还有一群会武术的。</p><p><strong>02</strong></p><p>热闹过后，我们来看这几家机器人公司，能登上春晚舞台，这几家公司实力不容小觑。</p><p>宇树科技自不必说，春晚的老常客了，今年第三次登上春晚。去年春晚过后，宇树科技发展节奏明显加快，如今已进入上市冲刺阶段。</p><p>去年5月，宇树科技完成股改，从“杭州宇树科技有限公司”变更为“杭州宇树科技股份有限公司”；两个月后，启动上市辅导，并于11月完成。今年1月，宇树科技表示，正在推进上市进程。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/a484b6b0baf60ab.webp"/><br/></p><p>在商业化层面，宇树科技的人形机器人在2025年出货量为5500台，位于行业第一。相较2024年的1400台，增长超三倍。不出意外，宇树科技很有可能成为A股“人形机器人公司第一股”。</p><p>另外两家来自北京的企业，一家是银河通用，另外一家是松延动力，<strong>都已经于春晚前完成了股改。</strong></p><p>银河通用成立于2023年5月，创始人王鹤是明星科学家，斯坦福博士毕业，师从美国三院院士，同时也是北京大学具身智能实验室的创始人与管理者。</p><p>作为春晚“指定具身大模型机器人”，银河通用已研发了多款具身智能模型，包括端到端具身抓取基础大模型GraspVLA、端到端具身大模型GroceryVLA等。</p><p><strong>在商业化层面，根据IDC数据，银河通用在过去一年实现了千台出货量。</strong>王鹤此前接受采访时表示，预计2026年人形机器人的量产规模和自主应用规模都将以2倍，甚至以3倍的速度增长。</p><p>目前，银河通用已经和美团合作，在全国有几十家完全由银河通用机器人运营的智慧药仓；其人形机器人也已经在数十个城市的近百家店铺进行零售服务。值得一提的是，春晚舞台上机器人取饮料、夹烤肠的操作，正是它们在零售店铺里的日常。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/94854071db881dc.webp"/><br/></p><p>图源：银河通用公众号</p><p>在资本层面，银河通用也在加速前进。2025年，银河通用完成Pre-A轮和A轮融资，截至目前，已累计完成四次融资至A轮，累计融资金额约26亿元。<strong>去年12月，银河通用完成股改，更名为“北京银河通用机器人股份有限公司”。</strong></p><p>松延动力的故事则不同，它是过去一年靠比赛“翻身”的最佳代表，一跃成为明星企业。</p><p>不同于宇树深耕行业多年，也不同于王鹤的学术光环，创始人姜哲源出身清华，博士期间辍学，2023年9月创办松延动力。</p><p>在具身智能行业，投资人非常看重团队的履历、过往成功经验，以及是否有明星科学家坐镇。但是这些要素，姜哲源坦诚松延动力都没有。</p><p>所以，松延动力的第一个难题就是融资。2025年4月之前，松延动力在A轮阶段融资四次，“长跑”13个月。即使完成第四次A轮融资后，姜哲源在采访时仍表示，“松延动力仍是草根团队，钱一直会是相对比较紧的状态，不能像DeepSeek这样放心地去追求技术理想，必须尽快商业化。”</p><p>转机出现在2025年4月，在北京人形机器人马拉松比赛中，松延动力的N2机器人拿下亚军。此后订单暴涨，从订单稀少迈入了“千台销量”门槛，仅2025年上半年就有2000台订单；去年10月发售的“小布米”，也已有数千台的订单。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/31be4f05899aaa7.webp"/><br/></p><p>图源：松延动力公众号</p><p>同时，松延动力也率先将人形机器人的价格下探到3.99万元，后又发布了9998元的“Bumi小布米”。姜哲源坦言，<strong>“我们确实是牺牲了一部分毛利，但是换来了更大的市场关注度。”</strong></p><p>IDC数据显示，2025年，松延动力的出货量达到千台。关注和订单来了之后，松延动力在资本层面也加快步伐。2025年，松延动力完成两次融资，目前至Pre-B+轮。</p><p>如果说上述三家是明星企业，那么魔法原子的出现，对大众来说还有些陌生。</p><p>但提到追觅就不难理解了，魔法原子由追觅孵化，其创始人吴长征曾是小米四足机器人“铁蛋”的研发负责人。</p><p><strong>即便如此，在这批上春晚的机器人公司中，魔法原子仍是资历较浅的“新人”。</strong></p><p>说资历尚浅，是因为魔法原子成立时间较晚，于2024年1月成立；其次，相较于另外三家已经跨过A轮融资，魔法原子还处于天使+轮融资，累计融资金额数亿元；投资方结构也相对单一，主要是机构资本，缺少互联网产业、汽车资本等投资方。</p><p>在商业化层面，IDC数据显示，魔法原子的出货量在百台以上，相较于宇树的5500台、银河通用和松延动力的千台，还处于早期阶段。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/f3219b67ff2ecc4.webp"/><br/></p><p>图源：魔法原子官网</p><p>但是其野心较大。其联合创始人顾诗韬坦言，2026年，包括大、小人形机器人在内的各机器人品类出货量预计达千台级别。在资本层面，<strong>正按“最快时间表”推进上市进程，并将在二级市场释放相关消息。</strong></p><p>可以说，对于魔法原子而言，最缺的就是知名度。而春晚，正是那个能复制松延动力翻身路径的机会，借春晚之势，一战成名。</p><p><strong>03</strong></p><p>2025年的春晚，将宇树科技送到了上市门前。那一夜之后，春晚流量转化成了机器人的销量，另外也开辟了新的商业化场景。<strong>如今，新一批机器人站上同一个舞台，试图复刻这条路。</strong></p><p>对于这四家机器人公司来说，上春晚各有各的打算，2026年，他们都有自己想要完成的目标。</p><p>对于宇树而言，春晚或许是上市前的临门一脚。而对于银河通用、松延动力、魔法原子而言，<strong>谈上市可能还为时过早。</strong></p><p>他们的融资目前都还处于早期阶段，如天使轮、A轮、以及Pre-B轮。想要靠一场春晚的亮相，就直接登陆资本市场并不现实。但获得资本市场的关注，完全可以。毕竟，春晚本身就是一场面向全球的路演。</p><p>前有宇树春晚过后出货量一年翻三倍，后有松延动力拿下比赛亚军后收获亿元级订单。复刻他们在订单上的增长，并非空想。</p><p>姜哲源看得明白，他认为公众对机器人行业的关注度很高，这些流量可以转化为销量和收入，<strong>“春晚的流量转化链路是比较直接和清晰的”，</strong>他希望能借助春晚直接促进销量转化，带动商业化。</p><p>春晚还没结束，松延动力方面就在媒体群访中透露，<strong>销售已经在对接潜在客户了。</strong></p><p>订单之外，春晚也能在投融资上给出亮眼的助推。目前，魔法原子处于天使轮；银河通用刚刚迈过A轮；松延动力处于Pre-B轮融资。</p><p>对于他们而言，被看到是第一位的，<strong>开辟新的订单和商业化场景后，有利于在资本市场再进一步。</strong></p><p>恒业资本创始合伙人江一表示，对于银河通用和松延动力，借助春晚舞台提升知名度，争取在2026年获得关键的“生存资金”，以支撑量产产线建设及技术提升。<strong>同时，也有助于他们进行登录二级市场的准备。</strong></p><p>毕竟，银河通用已经完成股改。股改一般被认为是上市前的信号，是企业对接资本市场必须要闯的“第一关”。宇树在上市辅导前，同样先完成了这一步。而在官宣登上春晚的一周后，松延动力也完成了股改。</p><p>魔法原子虽然目前仅仅融资至天使轮，但在官宣登上春晚的同一天，魔法原子就透露，公司正按“最快时间表”推进上市进程，并将在二级市场释放相关消息。</p><p><strong>春晚过后，具身智能行业的格局或许也将被改写。</strong></p><p>过去一年，具身智能赛道快速发展，IT桔子数据显示，2025年具身智能赛道融资304起，是2024年的3倍。除了宇树科技之外，跑出了许多明星企业，吸引了阿里、百度、腾讯、京东等互联网产业资本的涌入。</p><p>当前，行业普遍认为，具身智能的第一梯队是宇树、智元、银河通用。按照估值来看，宇树估值早已达到100亿元；智元机器人估值达到150亿元；银河通用估值约210亿元。</p><p>虽然智元没有登上央视春晚，但也没有闲下来，河南卫视、广东卫视、东方卫视、北京卫视、宁夏卫视，五台春晚都有它的身影。</p><p>而作为行业佼佼者，智元不仅估值处于第一梯队，2025年出货量也仅次于宇树。去年，智元已入股上市公司“上纬新材”，后者股价年内上涨超1100%。</p><p><strong>舞台之外，自变量机器人、星海图等更多未登台者也在加速追赶。</strong></p><p>自变量机器人于1月12日完成10亿元A++轮融资，集齐了字节跳动、阿里巴巴、美团三大互联网企业；逐际动力在2月2日宣布完成2亿美元的B轮融资，背后有京东等产业资本；星海图也刚刚完成B轮融资，估值百亿元，成为继银河通用、智元和宇树之后又一家百亿“独角兽”。</p><p>竞争从未如此激烈。<strong>无论上不上春晚，每一家都在加速奔跑，这背后是一场残忍的淘汰赛。</strong>江一就曾分析称，无法在今年证明可持续商业闭环或登陆二级市场的腰部公司，将面临被并购或直接出局。</p><p>江一还判断称，2026年的竞争胜负不再取决于单点技术的惊艳度，<strong>而取决于能否将前沿AI算法、精密硬件与对工业场景融合，在成本与可靠性约束下，交付稳定创造经济价值的解决方案。</strong></p><p>对于机器人公司来说，这意味着新的考验。在技术上还没有达到极致泛化的通用智能之前，机器人需要自己造血活下来。拿下订单还只是第一步，能不能按时交付，是否有足够的资金支撑交付，是否能落地多个商业化场景，这些都将持续考验他们。</p><p>2026年的机器人之战，由春晚正式拉开帷幕。台上的四家能否借此拉开身位，台下的对手又将如何追赶，一切都才刚刚开始。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能技术进展，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 没想到，机器人第一个取代的领域是春晚</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/movie/1550188.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:42:53 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/movie/1550188.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>正如我们预测的那样，2025 年整个具身智能产业一发不可收拾，终于在今年的央视春晚上迎来了一次总爆发。刚刚的 2026 年春晚见证了有史以来“机械智能最高”的一届——<strong>从舞美到视效，再到数不过来的 </strong><strong>AI</strong><strong>和机器人，今年的春晚是真正的科技春晚，科技含量比以往任何一届都要高。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/6fc15728c0f4060.webp"/><br/></p><p>比如开场的第一个语言类节目《奶奶的最爱》中，除了蔡明、王天放和豆包 AI 的领衔出演之外，还有伴随着西游记 BGM 的松延动力机器人——</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/c1f7e11040062c7.gif"/><br/></p><p>出人意料的是，松延动力的四个 Bumi 机器人加入语言节目的效果还算不错，甚至还挺有梗。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/d172a62db36ec1b.webp"/><br/></p><p>▲ 图｜松延动力</p><p>不仅是个子最小的那个机器人使用的“哭猫 meme”，以及标志性的后空翻、跳舞和双手持物，那一句“你这是什么福，220V”很有潜力成为贯穿 2026 年的新梗。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/b234377c28c8776.gif"/><br/></p><p>更妙的是，小品结尾的“两个蔡明”在某种程度上也是对 30 年前 1996 年春晚《机器人趣话》的一种回顾。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/4060c5c7b9af5da.webp"/><br/></p><p>30 年前的“人形机器人蔡明｜，和 30 年后的「具身智能蔡明”相比，我们的哪些想象变成了现实？</p><p>另外不得不提的是，除了机器人出场的新鲜感之外，对于一个春晚语言类节目来说，《奶奶的最爱》都处理的还算自然——</p><p><strong>当然，这主要是因为本次的文案没有强行转移到催婚、催生、工作送礼之类“传统话题”上。</strong></p><p>再搭配机器人的出场和希区柯克式反转，《奶奶的最爱》成功做出了一套不那么“春晚”的节目。</p><p>毕竟除了文案水平的进步，其实蔡明孙子水平的进步才是最大的：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/12ec6bae3755a6a.webp"/><br/></p><p>▲ 图｜微博</p><p>紧接着小品，就是宇树领演的武术类节目《武BOT》。</p><p>作为近半年人形机器人的基本功，武术表演对于目前大部分的人形产品来说都是小菜一碟，更引人关注的是过去一年间的技术进步。</p><p>相比 2025 年《秧BOT》时，只能慢悠悠地边走边转手绢的旧版 H1，今年《武BOT》的新版 G1 堪称突飞猛进。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/db528f65f50bd8e.gif"/><br/></p><p>不仅是澎湃的关节动力，表演武术的宇树 G1 在身体平衡性、动作连贯性、自然程度、启停控制方面都非常强悍，值得评上那句最高赞誉：</p><p><strong>真的很像人！</strong></p><p>而且《武BOT》中不只有传统的（肢体）武术表演，实际上还融合了包括跑酷、拳击、街舞和器械表演（双节棍和长棍）：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/8ace2aa39186407.gif"/><br/></p><p>如此多不同的样式，无论对于后台的动作编程，还是机身上的自动平衡传感器来说，<strong>都是和扭秧歌截然不同的挑战。</strong></p><p>根据央视的介绍，宇树在《武BOT》中“首次实现了连续三次单腿后空翻”，并且利用定制弹射器完成高达 2-3 米的跳跃及空中翻转。</p><p>尤其是节目中段特意安排的摔倒和鲤鱼打挺，实际上也让机器人表演的“人味”更上一层楼：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/bc571ded6a553de.gif"/><br/></p><p>至少对特技动作来说，新版 G1 的效果可比前一阵波士顿动力 Atlas 那个后空翻强太多了——</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/7f226f72b183460.gif"/><br/></p><p>▲ 图｜YouTube</p><p>今年上台的还有个子更高的宇树 H2。</p><p>除了和 G1 一起舞剑之外，还在后面的《世界义乌中国年》中完成了一波美猴王 cosplay，灵巧手的精度相当出色：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/1b39bca28e662c3.gif"/><br/></p><p>春晚也不只是宇树和松延的舞台，今年上台的机器人还有来自追觅系的魔法原子。</p><p>除了人形机器人 MagicBot Z1 在《智造未来》的歌曲中担任伴舞之外，你或许没有注意到，今年分会场的那些四足机器狗、轮式机器狗和<strong>机器熊猫</strong>，其实都是魔法原子的产品：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/072884f6e493aa5.webp"/><br/></p><p>▲ 图｜魔法原子</p><p>另一方面，今晚的科技感不止来自机器人，国产 AI 产品同样深度参与了这一次春晚的整个流程——</p><p>这里说的不是偶尔出现的软硬广告，而是一个以往不太受关注的领域：舞美。</p><p>或许你也注意到了，今年春晚的舞台美术风格并没有像去年那样一味追求“大红大紫、团花锦簇”，大部分舞蹈和表演类节目都有自己的主色调——</p><p>更重要的是，这个主色调可以不是传统的“番茄炒蛋”，我们见到了非常多以黛色、绿色、银色为主的视觉设计，尤其是代表着科技的蓝色：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/4155fb7bc3d56ff.webp"/><br/></p><p>仅仅是更加现代化的视觉设计，对于春晚来说已经可以称为进步，更何况今年还引入了一套我们没有预想到的全新机制：</p><p><strong>放假前两天突然爆火的字节跳动 Seedance 2.0 模型被应用在了多个节目的视觉制作环节，春晚实际上是 Seedance 2.0 全球首个公开落地的重量级客户。</strong></p><p>实际上，包括开场舞《马上有奇迹》、舞蹈《丝路古韵》、歌曲《奔腾的海骝马》等等，都有 Seedance 参与生成的<strong>背景、画面以及转场切镜</strong>。</p><p>更不用提开场第六个节目《贺花神》，通过 AI 画面 + 实景舞台扩展的方式，让 Seedance 的生成内容（几乎）无缝地切入到现实布景之中，模糊虚拟与现实的边界。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/97751d3141fe96b.gif"/><br/></p><p>至少对春晚这种容错率极低的直播环境来说，Seedance 的稳定表现证明了算力和模型架构在过去一年间取得的突破性进展。</p><p>回看这四个小时的节目，我们可以感觉到：</p><p><strong>科技在春晚的角色得到了根本性的提升。</strong></p><p>在往年的舞台上，机器人的角色往往是某种“新鲜感”的点缀，以一种略显刻意和笨拙的姿态出现在内容的边缘。</p><p>但在 2026 年，无论是松延动力、宇树科技、魔法原子、银河通用的“铁哥们”，还是字节视觉 AI 对舞美逻辑的重组，<strong>科技直接成为了这一届春晚的地基</strong>。</p><p>站在农历 2026 年的门槛上，抛开春晚不谈，这就是具身智能参与具体生产生活的一个起点。</p><p>文｜马扶摇</p> </div><p><small>[interest] 人工智能技术发展，与人工智能软件技术相关</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 我们采访了春晚秀武术的宇树机器人 发现它还挺有人味儿的……</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550186.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:42:20 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550186.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>跑酷、跳马、后空翻、双截棍、醉拳……如果只看这几个关键词，你八成以为这是哪家武术学校的招生简章。但这回，差评君说的是春晚节目《武BOT》。几十个机器人依次排开，动作连贯、节奏紧凑，上台就是一套零帧起手的丝滑连招。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/a7925542a3cfe65.gif"/><br/></p><p>弹幕一开，惊起 6 声一片。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/e8136787960d6de.webp"/><br/></p><p>微博这边更是直接炸锅，评论区盖了几百层楼，大伙儿纷纷表示：震惊，再看亿遍。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/9bb16ec90bea634.webp"/><br/></p><p>连见多识广的编辑部，都忍不住倒吸一口凉气。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/3656e6659ec46ef.webp"/><br/></p><p>说实话，对比去年的原地站桩，今年春晚的宇树机器人连翻带打、招招到位，不说和人一模一样，这简直是在超越人类的边缘反复试探……</p><p>那么问题来了，机器人到底是怎么做出这么炫酷的动作的？机器人，是怎么做到这么有人味儿的？</p><p><strong>这回，差评君提前潜入春晚排练间，采访到了这次登台的宇树 G1 机器人 —— 笨笨，听它给各位差友讲讲幕后的故事。</strong></p><p>刚溜进屋，差评君一眼锁定全场目光的焦点。笨笨上来就是狠活儿，原地空翻 high 到不行。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/8a90c66247eaaf3.gif"/><br/></p><p>紧跟着又是一段关节丝滑，身体摇摆起伏控制恰到好处的螳螂拳：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/d407b20f0f395c9.gif"/><br/></p><p>最后一套武术连招收尾，铁甲钢拳一身蛮力，这压迫感各位差友感受一下：</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/b49653e46d5ed51.gif"/><br/></p><p>但走下舞台的笨笨，也只是普通 “ 人 ” 罢了。</p><p>要在镜头聚焦下做到万无一失，背后还有更多无人知晓的艰辛。</p><p>在排练间脱下外套，它的身上满是练习留下的伤痕。好在越努力越幸运，这句话对硅基打工人同样适用。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/0c81752867a9841.webp"/><br/></p><p>想必大伙儿看得出，今年春晚的表演难度极高。如果说去年机器人还只会站桩模仿人类，今年的机器人，已经在超越人类的路上了。</p><p>即使动作从去年的站桩输出，变成了今年的高难特技，宇树科技 CMO 王其鑫在采访中表示，笨笨和兄弟们在春晚大规模彩排里，次次成功零翻车。</p><p><strong>而在完美演出的背后，是一整套技术预案在疯狂兜底。</strong></p><p>小到不起眼的舞鞋，都是实打实的工程装备。为了不把春晚的玻璃舞台踩出心理阴影，这双鞋既要能吸收冲击，又要保证落地稳定，胶水材料都要精挑细选。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/8d4eb3abe6da6d6.webp"/><br/></p><p>大到机器人的控制算法，也做了一波大优化。</p><p>以前大家总觉得机器人不太聪明，但实际上，今年春晚台上每个动作的成功，都是它们自己听音乐、看舞台、理解环境，最后实时驯服四肢的结果。</p><p>也就是说，腿要抬多高，下一步队形往哪走，都要机器人自己来观察调整。而这种感知、决策、行动的闭环，一直是具身智能的长期难点之一。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/1dfa18e5eb547b8.gif"/><br/></p><p><strong>说实话，刚开始差评君也以为这就是全部了。直到我们把机器人演员笨笨抓来唠两句，才发现春晚台前这些 “ 武将 ” 背后居然还有没见过的文戏，而且开口就是高情商……</strong></p><p><strong>这背后，是宇树和火山引擎一起调教的语音对话能力，在智力、眼力和嘴皮子上都下了不少功夫。</strong></p><p>比如我们问起它和成龙谁更厉害，笨笨立刻谦虚起来了：</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344357573992448-102-100205.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>这回答和笑声一搭配，求生欲拉满：</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344359041994752-102-100205.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>不知道各位差友是啥感觉，反正差评君觉得，会说话的笨笨不再像个冰冷的跳舞机，多少带点感情。</p><p>我们能明显感觉出，笨笨不止声线和真人差不多，对不同的内容，它的情绪表达是不一样的。好事语调高，语速快；坏事语调低，心情低落。</p><p><strong>深入问了火山引擎的技术团队，笨笨说话的背后，全靠豆包语音合成模型在发力。</strong></p><p>机器人每一句输出前，模型都要先理解上下文的语义和情绪，再决定表达方式。语速是急是缓，语调是高是低，甚至停顿的位置、情感参数都在动态生成。这也是为什么它听起来没有棒读感，更像人一样在说话。</p><p>声线也不是随便生成，而是专门按宇树 G1 的气质捏出来的，主打一个青春男大。</p><p><strong>不过，光有感情还不够，真正让笨笨开窍的，是豆包大语言模型。</strong></p><p>不只语音识别精准，你让它整段春节祝词，十秒钟不到，吉祥话直接批发式输出：</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344359306240000-102-100206.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>代表机器人群体的发言也是滴水不漏：</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344360686161920-102-100206.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>笨笨还向差评君透露，豆包大模型的视觉理解能力，甚至能让机器人看懂世界。</p><p>之前邪恶豆包的穿搭指导不知道各位差友刷到没，蓝高跟配红丝袜，直男推荐荷叶边，短裙当披肩……开了眼的豆包没干啥好事，纯纯报复人类。</p><p>好在笨笨挺老实，让它评价一下过年走亲戚的穿搭，不是瞎夸，它真能看懂你身上穿了啥，再把情绪价值直接给足：</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344361868959744-102-100206.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>但大家对机器人和大模型的结合，显然不止这些期待。差评君采访了火山引擎的幕后团队，<strong>“ 一方面是想让机器人更有情绪，能聊天陪伴；但更重要的，是验证一套更通用的能力 —— 让机器听懂人话，再把理解变成行动。”</strong></p><p>当然，这话有点儿玄。差评君当场发问：现在看起来，不就是用嘴下个命令嘛？</p><p>这下技术人员坐不住了，这事儿要做好，可比外行人看起来的复杂多了。</p><p>人轻飘飘一句 “ 你往前走一点 ”，可 “ 前 ” 是相对谁的方向？“ 一点 ”是几厘米？这就是语音识别 + 大模型语义推理的第一关，把模糊的人话变成精确意图。</p><p>接下来，模型还得负责把指令翻译给机器人听，拆成细致的动作安排。腿先抬多少、身体往哪偏、脚什么时候落地，全都得精确计算。同时规划几十个关节，复杂的协同控制，是大模型的第二关。</p><p>虽然现在语音控制机器人能做的事还不是很多，也许只能给你一个拥抱。</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//video19.ifeng.com/video09/2026/02/17/p7429344362091253760-102-100206.mp4?reqtype=tsl" width="640"></iframe></p><p>但这只是机器人听懂人话的第一步。说不定有一天，只要一声令下，承包家务、辅导作业、外出打工补贴家用都成机器人的标配，就跟现在打开手机让豆包监督小孩写作业、教穿搭一样轻松。</p><p>只不过，那时候的小孩哥搞不好已经学会反向攻略机器人，让硅基生命心甘情愿沦为作业代写了……</p><p>宇树科技 CMO 王其鑫在采访中也提到，这次和火山引擎的合作，提升了机器人交互的亲切感和生动性，本质上，是在补齐机器人和人沟通的那块短板。</p><p><strong>但机器人真正的变化，其实不止停留在 “ 说话更像人 ”。从外到内，机器人正在开始像人一样学习。</strong></p><p>通过强化学习和动作模仿，它们可以把人类的视频和行为拆解、吸收，再转化成自己的动作逻辑。换句话说，它不再只是按剧本执行预设程序，而是在理解环境、适应变化的过程中，自己长本事。这一步，是未来机器人进入现实复杂场景的技术基础。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/6cb3cb7db3671a5.webp"/><br/></p><p>短期内，机器人会优先进入商用与展示类场景；3 到 5 年，将在工业与高危环境大规模替代人工；而当可靠性与交互能力进一步成熟后，5 到 10 年内，人形机器人可能有机会真正走进家庭。</p><p>换句话说，我们今天在春晚看到的，正是它们能力验证的第一步。而未来机器人的目标，是逐步成为人类生产生活的长期搭档。</p><p>回看 2025 年，AI 和具身智能已经成了全民话题。即使你没有刻意关注，不可否认的是，我们每个人都在被科技的浪潮席卷向前。</p><p>而这一次，舞台同款能走能聊的宇树机器人，也通过春晚豆包 APP 抽奖互动送出了 25 台，就像一封投递向我们的未来请柬。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/98ad3c8d14ed8a1.webp"/><br/></p><p><strong>很多人担忧在飞速发展的时代里迷失，但差评君相信，科技发展的终点，是人类更美好的生活</strong>。</p><p>过去，也许你经历过不少烦恼与困惑。那些无人倾诉的深夜，我们选择把问题交给了 AI。</p><p>而在未来，可能就像 Seedance 2.0 制作的春节宣传片一样，当我们拖着一年的疲惫推开家门，机器人早就把房间收拾妥当，做好饭菜。那些在琐事中消失的时间，终于可以还给身边更重要的人。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/f7f477ea49a6868.gif"/><br/></p><p>祝各位差友新春快乐。新的一年，希望技术继续进步，也希望它带来的，是实实在在的轻松。</p><p>愿未来的智能更贴近生活，你的日子也因此多一点从容。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能技术应用，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 春节晚会变身科技狂欢 外媒关注中国人形机器人在春晚大放异彩</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550184.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:38:06 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550184.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据路透报道，中国收视率最高的电视节目——一年一度的中央电视台春节联欢晚会周一展示了中国前沿的产业政策以及在人形机器人和制造业未来发展中占据主导地位的努力。四家新兴人形机器人初创公司——宇树科技（Unitree
 
Robotics）、银河通用（Galbot）、松延动力（Noetix）和魔法原子（MagicLab）在晚会上展示其产品，这一电视盛会相当于美国的超级碗。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>该节目的前三个小品都突出了人形机器人，其中包括一段武术表演，其中十几个宇树人形机器人挥舞着刀剑、棍棒和双节棍，在人类儿童表演者的近距离内表演了复杂的打斗场面。打斗场面中有一段技术难度很高的打斗，模仿了中国“醉拳”武术风格的摇晃动作和后仰摔倒，展现了多机器人协调和故障恢复方面的创新——机器人可以在摔倒后重新站起来。</p><p>报道称，随着包括银河通用和宇树在内的主要厂商准备在今年进行首次公开募股，以及国内人工智能初创公司在利润丰厚的九天春节假期期间发布一系列前沿机型， 中国的人形机器人行业正处于蓬勃发展之中。去年的盛会上，16 个真人大小的宇树人形机器人挥舞着手帕，与人类表演者一起翩翩起舞，令观众惊叹不已。</p><p>美联社则关注了机器人一场彩排活动，称在中国机器人也准备庆祝农历新年 。报道重点关注宇树机器人如何将传统舞狮、武术与AI算法结合，称其为中国的新“科技名片”。</p><p>今日印度全球版（India Today Global ）则直呼“疯狂”，惊叹于机器人在直播中展现的高平稳度，并称绝对疯狂的场面……机器人让 14 亿观众目瞪口呆。</p><p>TechNode报道称，在2026年中国中央电视台春节联欢晚会上，多家机器人企业展示了最新的研发成果。人形机器人参与了多个表演和互动环节，成为本届春节联欢晚会的一大科技亮点。</p><p>魔法原子（MagicLab）是首家登台亮相的机器人公司，并在节目中展示了两款人形机器人。MagicBot Gen1 能够做出挥手等基本互动动作，而 MagicBot Z1 则演示了名为“托马斯 360”的 360 度旋转动作。该公司表示，这是同尺寸人形机器人首次完成如此高难度的连续旋转。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/53/w550h303/20260217/a190-5763e8100a7401999b43197ffa11afae.png"/><br/></p><p>宇树机器人第三次亮相春节联欢晚会。在以武术为主题的表演“WuBOT”中，其 G1 和 H2 人形机器人与武术演员同台演出，展示了包括马步、空翻、双节棍套路和醉拳元素在内的动作。宇树科技创始人王兴兴表示，今年的技术重点是使机器人能够在高速运行的同时完成队形变换和运动转换。这项工作涉及高动态运动控制和多机器人协同算法。这些技术未来有望应用于复杂环境下的协作机器人操作。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/54/w550h304/20260217/ef4f-f74f0e41c6a2c3c4abe7db25075fe877.jpg"/><br/></p><p>在喜剧小品《《奶奶的最爱》中，Noetix Robotics 公司展示了多款人形机器人，包括 Bumi、N2、E1 以及一款专为该节目定制的仿生人形机器人。这些机器人在仅 12 平方米的舞台上完成了侧空翻、后空翻等特技动作，充分展现了它们在狭小空间内的运动规划和精准着陆能力。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/76/w550h326/20260217/819a-cfb9eab0b97549716ded9fbcfa891327.jpg"/><br/></p><p>北京 Galbot 机器人亮相于假日短片《我最难忘的夜晚》，展示了语音交互、叠衣服、拾取物品等技能，并与演员们进行了互动。此次演示突显了机器人感知周围环境、快速决策和精准执行任务的能力。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/60/w550h310/20260217/99ea-81e00d0d93c06159c3487c58d632a77d.png"/><br/></p><p>报道称，人形机器人集中亮相于高规格舞台，凸显了中国在运动控制、平衡算法和人机交互等领域取得的进展。在真实场景中进行的公开演示，也为衡量该技术的成熟度提供了有益的指标。随着人形机器人不断提升其在复杂环境中的移动性和协调性，其应用正逐步从实验室测试扩展到商业展示和服务场景。然而，大规模部署仍取决于成本控制、可靠性和长期运行稳定性方面的进一步提升。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能技术在文化活动中的应用，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>SpaceX将参与五角大楼自主无人机技术竞赛</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550182.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:37:16 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550182.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>知情人士透露，马斯克的SpaceX及全资子公司xAI正在参加一项保密的五角大楼新竞赛，旨在研发语音控制的自主无人机群技术。马斯克2月初宣布将合并的这两家公司进入人工智能（AI）赋能武器研发这一新的前沿领域，标志着马斯克开启新的转身，这一转向可能引发争议。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>虽然SpaceX已是成熟的国防承包商，且马斯克对推进AI充满热情，但他此前也曾是反对制造“新型杀人工具”的人士之一。</p><p>因谈及敏感话题而要求匿名的知情人士透露，在1月份启动的这项奖金1亿美元的挑战赛中，仅少数几家公司入选参赛，马斯克的公司也在其中。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260217/012b-0b4ab310b546924f88d17f679da13fcb.jpg"/><br/></p><p>这项为期六个月的竞赛旨在研发先进的蜂群技术，能够将语音指令转化为数字指令并驱动多架无人机。</p><p>虽然目前已经可以同时飞行多架无人机，但开发出一套能指挥海空多栖无人机群 —— 能够自主追踪目标 —— 的软件仍然是个挑战。知情人士表示，竞赛将根据参与者的成果和兴趣分阶段推进。</p><p>这项五角大楼竞赛由致力于引进硅谷初创企业的国防创新小组（DIU）和国防自主作战小组（DAWG）联合启动。DAWG是特朗普第二任政府下属的新机构，隶属于美国特种作战司令部。DAWG一定程度上延续了拜登时代的复制者（Replicator）计划，该计划拟生产数千架可消耗自主无人机。</p><p>该项目将分五个阶段进行，从软件开发开始，逐步过渡到实地测试。一位国防官员在1月竞赛公告中表明这些无人机将用于进攻目的，表示人机交互“将直接影响这些系统的杀伤力和有效性”。</p><p><strong>安全许可</strong></p><p>xAI公司网站显示，该公司近期已开始大举招聘，目标是招募来自华盛顿或西海岸、拥有“秘密”或“绝密”级别有效美国安全审查许可的工程师，以便与联邦承包商合作。xAI在一份招聘公告中称，正在寻找与“政府机构、国防部或联邦承包商在AI、软件或数据项目上”有合作经验的软件工程师，并称招聘流程将在一周内完成。</p><p style="text-align: center;"><img alt="12月9日，在佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军基地，SpaceX猎鹰9号火箭搭载美国国家侦察局的机密载荷发射升空" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260217/7527-8e8fb76e1356e68e0b65721028e92413.jpg"/></p><p style="text-align: center;">12月9日，在佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军基地，SpaceX猎鹰9号火箭搭载美国国家侦察局的机密载荷发射升空</p><p>马斯克此前曾主张禁止研发进攻性自主武器，这类武器能够自行选择并攻击目标，超出了实质性人类控制。</p><p>2015年，马斯克签署了一封由AI和机器人领域研究人员发起的公开信，警告自主武器带来的危险。</p><p>马斯克在合并SpaceX和xAI两家公司时，并未谈及将利用AI提供支撑新型武器技术的软件。但这项有xAI和SpaceX工程师及管理人员共同参与的五角大楼新任务正是朝这个方向推进。</p><p style="text-align: center;"><img alt="位于弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260217/d436-5f39a5de7277a99547e28770dd6ca6a3.jpg"/><br/>位于弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼</p><p>多名知情人士透露，尽管五角大楼急于加速AI和自主技术的应用，但在武器平台上集成聊天机器人和语音转文本指令的前景甚至令一些国防官员感到不安。他们表示，将生成式AI的用途限制在翻译领域、不允许其控制无人机行为至关重要。</p><p>其中几位人士表达了担忧：如果生成式AI在没有人在回路（human in the loop）的情况下被用于将语音转化为作战决策，将会带来风险。</p><p>与此同时，由于对AI行业一系列其他伦理问题存疑，部分大型实验室的员工已离职，而领先的生成式AI公司正极力寻求创收，以支持持续的研发。</p> </div><p><small>[other] 技术竞赛，不完全符合用户主要兴趣</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 美光科技斥资2000亿美元建厂以突破AI内存瓶颈</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550180.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:37:03 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550180.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>美光科技是美国最大的存储芯片制造商，这种微小的硅片用于存储和传输数据，为从智能手机、汽车电脑到笔记本电脑和数据中心等各种设备提供动力支持。美光科技正加紧增加产能，以应对存储行业40多年来最严重的供应紧张。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="486" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="//www.youtube.com/embed/nS5ZvydXE_w" title="" width="864"></iframe></p><p>在公司总部所在地博伊西，美光科技正斥资500亿美元，将其占地450英亩的园区面积扩大一倍以上，其中包括建造两座新的芯片工厂（即晶圆厂）。第一座晶圆厂的首批硅晶圆预计将于2027年年中下线，用于生产DRAM，这是一种用于制造高带宽存储（HBM）芯片的存储器，而HBM对于先进的人工智能（AI）计算日益重要。两家工厂都应会在2028年底前投产。</p><p>这还不是全部。在锡拉丘兹附近，美光科技刚刚破土动工一个耗资1000亿美元的晶圆厂综合体，这是纽约州有史以来最大的私人投资。去年年底，美光科技宣布在日本广岛投资96亿美元建设晶圆厂，而其竞争对手SK海力士（SK Hynix）在1月份宣布，将在韩国建造一座耗资130亿美元的晶圆厂，此外该公司正在印第安纳州建造一个耗资40亿美元的制造综合体。</p><p>这场疯狂的制造业军备竞赛背后是AI热潮。随着大语言模型变得日益复杂，以及OpenAI、甲骨文公司、xAI和Anthropic等公司宣布了建造价值数万亿美元数据中心的宏伟计划，存储芯片市场的需求已远远超过产能。</p><p>“我在这里工作了28年，从未见过像AI这样具有颠覆性的东西，”负责美光科技2000亿美元美国扩张计划的副总裁斯科特．加策迈尔（Scott Gatzemeier）说。“当我们开始从训练转向推理时，所需的数据量猛增，而我们根本没有足够的洁净室产能来满足需求。我们意识到我们遇到了一个巨大的问题。”</p><p>供应短缺为美光科技及其两大竞争对手SK海力士和三星（Samsung）等存储芯片制造商带来了一场淘金热。自去年4月以来，美光科技的股价已上涨逾五倍，达到约414美元，使该公司市值接近5000亿美元。</p> </div><p><small>[high_interest] AI 技术基础设施投资，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 宇树机器人春晚视频在海外掀起讨论热潮</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550178.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:34:03 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550178.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>春晚期间登上舞台进行表演的宇树科技人形机器人在海外再次掀起讨论热潮，由宇树科技Unitree官方发布的相关视频在不到 10 小时内播放量已近10万，众多海外网友在评论区指出相关表演令人震惊。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/61/w550h311/20260217/d4a1-e653401d38a15dc067bfa34aabc598aa.png"/></p><p>有网友表示：“This is  awesome！ Couldn’t believe my eyes， truly shocking．” （这太棒了！不敢相信我的眼睛，震撼。）</p><p>还有网友表示：“What an amazing achievement． So human-like movements． Awesome upgrades in one year．” （了不起的成就。动作太像人了。一年时间能升级成这样太强了。）</p><p>有海外网友认为 “China is emerging as the world‘s leading force in robotics．” （中国正在成为全球机器人领域的领军力量。）</p><p>还有不少海外网友感叹未来已来。有用户评论道：“I guess I am living in the future now．．． robots， AI， flying taxies．” （我觉得我现在就活在未来……机器人、AI、飞行出租车。）</p><p>另有用户提到“If I weren‘t watching directly from the Unitree channel， I’d say it was AI． Incredible！” （如果不是直接看宇树频道，我真会以为这是 AI 生成的视频。不可思议！）</p><p>此外，网友GlobalPeace表示：“The peace-loving and civilization-creating Chinese people have once again led all mankind into another level of technology．” （爱好和平、创造文明的中国人民再次带领人类进入了另一个技术高度。）</p><p style="text-align: center;"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/crawl/61/w550h311/20260217/c881-b37f12f25739937e28f8b1b978c69a7c.png"/></p><p>值得一提的是，不少海外硬核技术爱好者对 2026 春晚宇树机器人（Unitree G1/H2）表演给出了极高的技术评价。</p><p>海外网友指出：很多技术流在分析那个机器人“倒退跑酷”和“醉拳跌跌撞撞”的动作。他们认为宇树可能实现了更高阶的自监督强化学习（Self-supervised Reinforcement Learning）。</p><p>硬核原话：“这不只是预设路径，你看它在做托马斯全旋（Thomas Flair）时，腿部的微调补偿快得惊人。这说明它的平衡算法已经能实时处理极其复杂的非线性动态力矩。”</p><p>还有网友对机器人能完成“鲤鱼打挺（Kip-up）”感到极度震惊。这要求关节电机在瞬间爆发出极大的功率。有网友指出，宇树可能在 G1 身上使用了新一代的集成减速器技术，使得推重比（Power-to-Weight ratio）达到了民用机器人的一个新巅峰。“要在这么细的腿部空间塞进能撑起 50kg 以上体重的瞬时爆发力，这在两年前还是不可想象的。”</p><p>关于春晚直播中有一个机器人滑倒了一下但迅速跳起恢复的动作被外媒广泛报道，有海外网友评论：“那是真正的具身智能（Embodied AI）。它没有按照预设动作继续‘演销’，而是感知到了重心偏移并做出了自主补救。这比特斯拉 Optimus 目前展示的实验室环境要强得多。”</p><p>不少海外网游掀起了将宇树机器人与波士顿动力 （Unitree vs Boston Dynamics）对比的热潮。已经有不少网友表示：“波士顿动力确实牛，但他们像是在造法拉利，且不卖。中国人正在造能跑拉力赛的平价越野车，而且已经开始交付了。2026 春晚证明了中国在人形机器人的工程化落地上已经反超了。”</p><p>还有网友提到了宇树科技带来的“低成本震撼”：大家都在讨论 G1 只要 $16，000 的售价。结论是：“如果这种性能配上这个价格，2026 年确实是人形机器人入户的元年。”</p> </div><p><small>[interest] 人工智能技术国际影响力，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>三星Exynos 2600多核成绩突破1.1万分 冲进第一梯队</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550168.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:11:58 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550168.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>三星Exynos 2600将在本月正式开始商用，并由<strong>自家的Galaxy S26系列首发搭载。</strong>这颗芯片基于三星最先进的2nm GAA工艺制程打造，不仅标志着三星在半导体制造领域的反扑，也使<strong>其成为了全球首款正式投入商用的2nm手机芯片。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/a15df233bd334ad0a389e04609b9d23b.png" style="text-align: -webkit-center;" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/5a180d527e324fa.png"/></a></p><p>目前Exynos 2600的详细参数已经提前揭晓，其内部代号为S5e9965。在架构设计上，它沿用了极具特色的10核心方案，<strong>包含1颗3.80GHz的C1-Ultra超大核、3颗3.26GHz的C1-Pro大核以及6颗2.76GHz的C1-Pro效能核心。</strong></p><p>最新的跑分数据显示，Exynos 2600的单核成绩为3197分，多核成绩则高达11012分。这一多核表现已经与高通第五代骁龙8至尊版处于同一梯队，成功跻身安卓阵营的最强性能行列。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/ab60dc8c1d134cb2a8aa51ba16f7eb57.png" style="text-align: -webkit-center;" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/0e0acbf7e35c392.png"/></a></p><p>除了算力的跨越，Exynos 2600还引入了全新的NPU单元。得益于架构的深度优化，其AI性能相比前代产品提升了113%，能够更流畅地处理各种复杂的端侧大模型任务。而在图形处理方面，它配备了基于AMD RDNA 4架构的Xclipse 960 GPU，光线追踪性能提升了50%，综合计算性能更是直接翻番。</p><p>影像系统也是此次升级的重头戏，Exynos 2600的ISP新增了基于AI的视觉感知系统，能够像人眼一样更准确地识别拍摄场景与物体。它最高可支持3.2亿像素的传感器，并引入了基于深度学习的视频降噪技术，这对于改善手机在低光环境下的视频画质具有里程碑式的意义。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/6df07ddd474346bb94283d36108f7c0f.jpg" style="text-align: -webkit-center;" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/f39f9df9c87c2bc.jpg"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/5f17d0409d1c4141a7214e878fa27028.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/4f931f2dc7eb25e.jpg"/></a></p> </div><p><small>[other] 芯片技术，属于用户不太感兴趣的主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Rosetta 2支持即将终结 苹果macOS Tahoe 26.4开始发出提示</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550164.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:52:49 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550164.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><span style="text-wrap-mode: wrap;">苹果公司今日向开发者和用户发出提醒，未来版本的macOS将不再支持英特尔芯片Mac电脑，而Rosetta 2兼容层对应用程序的支持也将在macOS 27之后终止。macOS Tahoe将成为最后一个支持英特尔Mac的macOS版本，标志着苹果完全淘汰英特尔平台的计划进入倒计时阶段。</span></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/50e4225fa3dc382.jpg"/></p><p>从macOS Tahoe 26.4版本开始，当用户启动需要使用Rosetta 2的应用程序时，系统会弹出警告窗口，提示该应用在Rosetta 2支持结束后将无法继续运行。这一变化影响范围广泛，尤其是数百款仍在使用英特尔二进制代码的Steam游戏，即便这些游戏目前在Rosetta 2下运行良好，但由于开发商不太可能进行更新，这些游戏未来将无法使用。</p><p>不过苹果也表示，将继续为较旧的、不再维护的游戏以及在Linux虚拟机中运行英特尔二进制文件的软件提供Rosetta支持，延续到macOS 27之后。此外，未来可能还会提供安全修复补丁。</p><p>苹果早在2025年6月的全球开发者大会(WWDC)上首次宣布了停止为英特尔Mac提供新版macOS支持的计划。该公司于2020年推出搭载M1芯片的Mac电脑，开启了向自研芯片的过渡，并在三年前随着Apple Silicon版Mac Pro的发布完成了整个产品线的芯片转换。按照计划，macOS 27将于2026年9月发布，这意味着英特尔Mac支持终结的日子已经临近。</p> </div><p><small>[interest] 苹果操作系统技术演进，属于全球性技术新闻，涉及操作系统和芯片平台变革</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>IBM宣布将初级岗位招聘规模扩大两倍</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550160.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:12:33 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550160.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>在人工智能引发裁员潮和白领工作岗位面临威胁的多重负面报道中，IBM带来了一则罕见的积极消息。这家科技巨头宣布，今年将在美国市场将初级员工的招聘数量增加至原计划的三倍。公司表示，这些新设岗位将专注于需要人类判断力、客户互动以及对AI系统进行监督的工作任务。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/31e0a556c907b2c.webp"/></p><p>IBM首席人力资源官妮克尔·拉莫罗给那些在AI时代最容易失去工作机会的初级求职者带来了希望。她表示:"未来三到五年内最成功的公司，将是那些在当前环境下加倍投入初级员工招聘的企业。"拉莫罗特别强调，IBM将把"软件开发人员以及所有这些被外界认为AI能够胜任的工作"的初级岗位招聘规模扩大两倍。</p><p>拉莫罗承认，IBM初级岗位中的一些职责确实已经由AI接管，但公司已经对部分职位进行了重新定义，将重点转向那些不太适合自动化的任务。例如，软件工程师将减少在常规编码上花费的时间，而将更多精力投入到与客户的互动中。同时，人力资源部门的员工将负责处理聊天机器人无法解决的更复杂问题。拉莫罗表示，这种调整既能为员工创造技能发展机会，又能为公司创造更大的长期价值。</p><p>这一承诺对寻找工作的年轻人来说尤其值得欢迎。光辉国际在去年11月发布的一份报告显示，三分之一的公司计划用AI取代初级岗位。</p><p>值得注意的是，这一声明标志着IBM战略的重大转变。该公司在去年年底曾表示，将在全球范围内裁减数千个工作岗位，作为重组以及向AI、软件和高利润率服务转型的一部分。在此之前，IBM已经取消了数千个行政职位，因为AI自动化了常规任务，特别是在人力资源和后台运营领域。</p><p>IBM首席执行官阿尔温德·克里希纳一直是AI的坚定倡导者。2023年，他在接受彭博社采访时表示，预计在五年内IBM约30%的职位将被AI和自动化取代，并且公司将暂停和放缓那些未来可能被人工智能替代的岗位的招聘。不过，IBM似乎后来又改变了立场，表示预计不会因AI而裁员。</p><p>随着AI在企业中的普及程度越来越高，公众的反对声音也越来越强烈。除了对就业的担忧外，许多人不喜欢与经常无法解决问题的公司聊天机器人对话。因此，IBM、Dropbox和Klarna等公司一直在强调其对招聘人类员工的承诺。</p><p>值得注意的是，IBM宣布将初级岗位招聘规模扩大两倍的消息，正值微软AI主管穆斯塔法·苏莱曼警告称AI可能在12个月内淘汰大多数白领工作岗位之后不久。</p> </div><p><small>[other] 职业相关新闻，不属于高度或直接感兴趣的类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Meta推出Manus Agents 将AI代理功能带入即时通讯应用</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550154.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:06:28 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550154.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>被Meta收购的AI初创公司Manus近日推出了"Manus Agents"新功能，让用户可以直接在Telegram等即时通讯应用中使用全面的AI推理和任务执行能力。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/e0dcf4e3e137c8d.webp"/></p><p>OpenClaw的流行已经证明个人AI代理将成为人工智能领域的下一个重大趋势。虽然OpenClaw是一个令人兴奋的创意，但它需要复杂的设置、定期维护，而且成本难以预测。即便在极客社区中很受欢迎，普通消费者也难以轻松设置和使用。Manus Agents正是为了解决这个问题而诞生的。</p><p>用户创建Manus个人代理的过程十分简单。只需前往Manus工作空间中的Agents标签页并点击连接，然后用手机扫描显示的二维码，就可以在支持的即时通讯应用中开始与代理对话。Manus团队特别强调，这不是一个轻量级的聊天机器人附加功能，而是提供完整的Manus能力，包括推理、多步骤任务执行和工具使用。</p><p>Manus个人代理在即时通讯应用中的功能包括:启动多步骤任务并直接在聊天中获取结果;发送语音消息、照片和文档给代理进行转录、图像编辑等处理;通过选择简洁、结构化或更具对话性的选项来设置代理的个性;选择支持聊天的AI模型，可以选择Manus 1.6 Max进行深度推理，或选择Manus 1.6 Lite处理更快速的任务。</p><p>目前，Manus Agents已在Telegram上向所有订阅级别的Manus用户开放。Manus计划在未来几周内将Agents功能带到更多即时通讯平台，包括Messenger。</p><p>一位Manus联合创始人在推文中透露，未来30天内将推出重大更新，包括创建专门代理并将其插入任何群聊的能力、即将支持WhatsApp、LINE、Slack和Discord等新的即时通讯应用、原生Windows和Mac应用程序、让Manus操作PC的能力等。</p> </div><p><small>[interest] 属于人工智能软件技术主题，符合一般感兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 三星在最新预告视频中展示了Galaxy S26 Ultra的隐私显示屏</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550152.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:00:10 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550152.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>三星公司发布了一段视频，展示了即将搭载在Galaxy S26 Ultra上的隐私显示技术。这项功能可以使屏幕的某些部分变黑，例如通知弹窗，还能在有人从特定角度查看时将整个显示屏变暗。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="486" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="//www.youtube.com/embed/b8oghHiG-Ds" title="" width="864"></iframe></p><p>自去年8月以来，有关三星下一代Galaxy S26 Ultra可能配备内置隐私屏幕保护功能的传闻就一直在流传。今年1月底，三星证实了这些报道，宣布将推出一项新的隐私保护层，以防止他人"偷窥肩膀"查看屏幕内容。</p><p>目前，已有两段预告片展示了这项技术。第一段是在YouTube上播放的官方广告，视频中一名女性在地铁上阅读一本听起来颇具刺激性的小说，她旁边的男子似乎很感兴趣，于是她启用了零偷窥隐私开关。视频最后询问"你的手机能做到吗？"，并展示了2月25日的发布会日期，届时Galaxy S26系列将成为焦点。</p><p>另一段由爆料者Ice Universe发布在X平台上的视频展示了该功能从侧面角度隐藏屏幕特定部分的能力。在这个演示中，被隐藏的是显示部分消息内容的弹出通知。爆料者透露，Galaxy S26 Ultra的隐私屏幕远不止全局隐私模式，它还支持局部、本地化的隐私控制，可以仅对屏幕的特定部分（例如消息通知）应用隐私保护。</p><p>隐私过滤器并非新鲜事物——执行此功能的第三方屏幕保护膜已经存在很长时间，而惠普也有Sure View功能，这是一种集成的、按钮激活的屏幕过滤器，可以为从侧面观看的人遮暗屏幕。</p><p><img alt="G_t9H9sWoAAbnTi.jpg" src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/85ebe5aa91df089.jpg" title=""/><img alt="G_t9H_zW8AAA3uU.jpg" src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/f4646c03097e0e6.jpg" title=""/></p><p>三星的做法略有不同。除了集成到手机中的优势外，它使用了三星显示器公司所谓的Flex Magic Pixel OLED面板。这使得可以按像素调整视角，因此只有部分屏幕会显示为黑色。</p><p>三星显示器此前表示，Flex Magic Pixel可以与人工智能同步，根据打开的应用程序调整安全级别，因此如果它识别到在公共场所使用银行应用程序，安全功能将自动启用。</p><p>作为一项高端功能，Flex Magic可能仅限于S26 Ultra独享。预计这款手机将改进当前Ultra系列的配置，配备6.9英寸大屏幕、更纤薄的边框和更薄的机身，同时保持熟悉的设计。</p><p>三星的下一代旗舰产品可能搭载骁龙8 Elite Gen 5处理器，配备最高16GB内存，并配备2亿像素主摄像头以及升级的长焦变焦和高分辨率超广角镜头。电池容量预计将保持在5000毫安时左右，但有传言称会配备更快的有线充电和改进的无线充电。该手机将运行搭载One UI 8.5的Android 16系统，预计将强调人工智能功能、性能提升和相机改进，而不是进行重大的重新设计。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能和软件技术，展示了新的隐私保护技术</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ NASA火星探测车发现用陨石输送无法解释的有机分子</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550150.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:57:10 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550150.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>美国国家航空航天局的"好奇号"火星探测车在火星上发现了一些迄今为止最大的有机分子，科学家表示，普通的地质过程可能无法完全解释它们的存在。一项最新科学研究表明，已知的非生物过程可能不足以解释"好奇号"探测车从火星岩石样本中发现的有机物质数量。有机化合物是围绕碳原子构建的分子，在地球上，以碳为基础的化学反应构成了生命的基础，尽管某些有机分子也可以通过非生命的化学反应产生。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/037781e7c4f118b.jpg"/><br/></p><p>自2012年以来一直在盖尔陨石坑探索的"好奇号"携带着一个名为SAM的紧凑型化学实验室，即"火星样本分析"的缩写。该仪器能够加热钻取的岩石粉末并研究释放出的气体，使科学家能够识别困在内部的不同分子。</p><p>2025年3月，研究人员宣布他们在探测车上分析的岩石样本中检测到了少量的癸烷、十一烷和十二烷。这些仅由碳和氢组成的碳氢化合物是迄今在火星上发现的最大有机分子。科学家认为，这些化合物可能是保存在盖尔陨石坑古代泥岩中的脂肪酸碎片。泥岩由曾经沉积在水中的细颗粒沉积物形成，这表明该地区可能在数十亿年前存在过湖泊。在地球上，脂肪酸是细胞膜的重要组成部分，最常由生物体产生，尽管某些地质过程在适当条件下也能生成类似的分子。</p><p>"好奇号"的仪器可以检测和测量分子，但无法确定这些分子是否由生命创造。由于这一局限性，研究人员启动了一项后续研究，以检验非生物来源是否能够解释这些发现。一种可能性是陨石将有机化合物输送到火星表面。已知陨石含有富碳物质，而火星在其历史上经历了频繁的撞击。科学家评估了这种外部输送方式以及其他非生物化学反应是否能够解释岩石中测量到的有机化合物水平。</p><p>在2月4日发表于《天体生物学》杂志的一篇文章中，研究团队报告称，他们分析的非生物来源无法完全解释观测到的有机物质丰度。基于这些结果，他们表示有理由考虑生物体可能参与了这些分子产生的假设。</p><p>为了更好地了解最初可能存在多少有机物质，研究人员将实验室辐射实验与计算机模拟和"好奇号"的数据相结合。火星缺乏像地球那样厚实的大气层和全球磁场，使其表面暴露在宇宙辐射之下。长时间内，这种辐射会逐渐分解复杂分子。研究团队试图将时钟"倒回"约8000万年，这是该岩石暴露在火星表面的估计时长。通过模拟辐射如何在这段时间内破坏有机化合物，他们估算出在降解发生之前存在的物质数量。他们的计算表明，原始数量可能远远超过已知标准非生物过程所能产生的量。</p><p>研究人员提醒说，在确定有机分子在类火星岩石和类火星环境条件下的衰变速度之前，还需要进行更多研究。更好的实验室模拟将有助于完善这些估算。目前，这些发现并未证实火星上曾经存在生命。相反，它们强调了保存在火星岩石中的化学故事可能比先前理解的更加复杂，仅凭非生命解释可能无法完全解开这个谜团。</p> </div><p><small>[high_interest] 科学前沿研究，探索火星生命可能性的重大发现</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 苹果除夕夜发邀请函 新品3月4日见</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550148.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:53:21 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550148.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>今日，<strong>苹果宣布将于美东时间3月4日上午9点在纽约、伦敦和上海举办一场特别的Apple体验活动。</strong>目前，苹果已向媒体发出邀请函，<strong>其中上海场时间为3月4日晚上10点。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/199d7c1359a347ac95f1cb499f1c5bfe.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/c15d982dcca4c3b.png"/></a></p><p>邀请函显示，本次活动采用3D苹果标志设计，由黄色、绿色和蓝色圆盘组成，官方仅标注为“Apple体验活动”，并未透露更多具体内容。</p><p>此次活动或与苹果即将发布的多款新品有关，并可能为媒体提供上手体验机会。</p><p>据了解，苹果即将发布多款新产品，<strong>包括搭载M5 Pro和M5 Max芯片的MacBook Pro、全新入门款MacBook、Studio Display 2显示器、iPhone 17e等。</strong></p><p>其中，iPhone 17e预计将搭载最新的A19芯片，并标配8GB运行内存，满足Apple Intelligence对本地AI算力的硬件要求。</p><p>为区分产品定位，该机型大概率将继续沿用刘海屏设计，与高端系列形成差异。</p> </div><p><small>[interest] 国内或全球性新闻头条，科技产品发布预告</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>西数2026年所有硬盘库存都已售罄</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550144.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:47:46 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550144.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>AI的蓬勃发展导致硬件局面失控：电脑配件价格飙升，已经来到前所未有的高价。内存、固态硬盘和显卡已经受到影响，下一个可能就是硬盘了。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img alt="2026年西数所有HDD都已售罄 硬盘要大涨价了" src="https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20260216/1771243719_410304.webp"/></p><p>西部数据（Western Digital）是全球最大的硬盘制造商之一，该公司最近表示其硬盘已全部售罄，今年的所有订单都已排满。预计这将导致硬盘价格很快上涨。</p><p>在最近一次财报电话会议上，西部数据首席执行官Irving Tan被问及内存市场的整体形势及其对机械硬盘 (HDD) 有何影响。他回答说，西部数据所有HDD库存都卖给了AI数据中心。</p><p>“2026年的订单基本售罄。我们与前七大客户都签订了正式采购订单。此外，我们还与其中两家客户签订了2027年的长期协议，与另一家客户签订了2028年的长期协议。”</p><p>西数2026年的订单已经全部预订完毕，但其中一些协议甚至延续到了2027年和2028年，这表明短缺可能会持续更长的时间。</p><p>虽然硬盘价格已经有所上涨，但涨幅不如固态硬盘或内存那么显著。然而，由于最大的制造商今年的订单已经排满，未来硬盘价格可能会进一步飙升。</p><p><img alt="2026年西数所有HDD都已售罄 硬盘要大涨价了" src="https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20260216/1771243734_884628_jpg_r.jpg"/></p> </div><p><small>[other] 硬件相关内容，不属于高度或一般兴趣类目</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 美国防长接近切断五角大楼与Anthropic的商业联系</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550142.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:46:11 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550142.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>一名五角大楼高级官员透露，美国国防部长皮特·赫格塞斯“即将”切断与Anthropic的商业合作关系，并将这家人工智能公司列为“供应链风险方”——这意味着，任何希望与美军开展业务的企业都必须与该公司断绝往来。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p> <img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/49/w550h299/20260216/ef6f-7816580f50695ebf6f3b514be21daba0.png"/></p><p>这名高级官员表示：“要切割关系会非常麻烦，但我们一定会让他们为逼我们走到这一步付出代价。”</p><p>此事的重要性在于：这类惩罚措施通常只用于外国敌对国家。</p><p>五角大楼首席发言人肖恩·帕内尔向Axios表示：“美国战争部与Anthropic的合作关系正在接受审查。我们的国家要求合作伙伴愿意助力我方作战人员赢得任何战斗。归根结底，这关乎我们的部队与美国民众的安全。”</p><p>Anthropic旗下的Claude是目前唯一可在军方保密系统中使用的人工智能模型，同时也是全球众多商业应用领域的领先产品。五角大楼官员曾对Claude的能力大加赞赏。</p><p>正如Axios上周五所报道，该软件已深度融入美军体系——今年1月针对马杜罗的突袭行动中，美军就使用了Claude。</p><p><strong>矛盾核心</strong></p><p>Anthropic与五角大楼就军方使用Claude的条款进行了数月激烈谈判。</p><p>Anthropic首席执行官达里奥·阿莫代伊对此类问题高度重视，但同时也是务实主义者。</p><p>Anthropic准备放宽现有使用条款，但希望确保其工具不会被用于大规模监控美国民众，也不会被用于研发无需人类干预即可开火的武器。</p><p>五角大楼则认为这些限制过于严苛，称其中存在大量模糊地带，按此类条款无法正常运作。五角大楼官员在与Anthropic及另外三家大型人工智能实验室——OpenAI、<a class="keyword" data-sudaclick="content_marketkeywords_p" href="https://stock.finance.sina.com.cn/usstock/quotes/GOOG.html" target="_blank">谷歌</a>、xAI——的谈判中坚持要求：军方可以将其工具用于“所有合法用途”。</p><p>一名了解内情的消息人士称，国防部高级官员对Anthropic不满已久，正借机公开发难。</p><p>另一方观点</p><p>现行大规模监控法律并未考虑到人工智能的影响。五角大楼本就可收集大量民众信息，从社交媒体帖子到隐蔽持枪许可，而外界担忧人工智能会极大强化这一权力，使其可针对平民。</p><p>Anthropic一名发言人表示：“我们正本着诚意，与美国战争部就如何继续合作、妥善处理这些全新且复杂的问题展开富有成效的对话。”</p><p>该发言人重申，公司致力于将前沿人工智能用于国家安全领域，并指出Claude是首个被用于保密网络的模型。</p><p>另一名Anthropic官员表示：“现有法律禁止国内大规模监控，但这些法律完全跟不上人工智能的发展速度。”</p><p>该官员举例称：</p><p>“人工智能可用于大规模分析所有公开信息。从法律上讲，美国战争部有权收集公开信息——即所谓‘开源情报’，包括社交媒体、公共论坛、网络新闻上的所有内容。这一点一直成立，但此前受限于人力，规模有限。”</p><p>“而有了人工智能，美国战争部可以持续监控、分析每一位美国民众的公开帖子，并与选民登记名册、集会许可记录交叉比对，自动标记出那些住在军事基地附近、曾在网上批评军方政策、持有枪支或参加过集会的平民。”</p><p>潜在影响</p><p>若将Anthropic列为供应链风险方，所有与五角大楼有业务往来的大量企业都必须证明自身工作流程中未使用Claude。</p><p>考虑到Anthropic的广泛影响力，其中部分企业几乎肯定在使用。该公司近期表示，美国十大企业中有八家都在使用Claude。</p><p>五角大楼威胁取消的合同价值最高达2亿美元，这在Anthropic140亿美元的年收入中仅占很小一部分。</p><p><strong>关键难点</strong></p><p>一名政府高级官员称，在政府专用场景上，其他竞品模型“仅稍逊一筹”，这让突然替换变得复杂。</p><p><strong>后续影响</strong></p><p>五角大楼对Anthropic采取强硬态度，也为其与OpenAI、谷歌、xAI的谈判定下基调。这三家公司均已同意取消防护限制，以供军方在非保密系统中使用，但尚未用于更敏感的保密工作。</p><p>一名政府高级官员称，五角大楼有信心另外三家公司会接受“所有合法用途”标准。但一名了解相关谈判的消息人士表示，诸多问题仍未确定。</p> </div><p><small>[interest] 涉及 AI 公司和技术政策，属于一般兴趣的科技新闻</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 跑赢99%同行的基金警示：AI浪潮下 软件公司幸存者寥寥</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550140.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:45:04 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550140.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>在软件股大跌前抛售的策略让Polar Capital基金经理Nick 
Evans获利颇丰。他告诫潜在抄底者：多数股票仍具风险，能挺过这场风暴的软件企业寥寥无几。“我们认为应用软件正面临来自人工智能的生存威胁，”Evans表示。他管理的120亿美元全球科技基金过去一年跑赢99%的同类基金，五年跑赢97%的同行。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>市场担忧Anthropic PBC旗下Claude Cowork等先进人工智能工具将颠覆软件行业，导致相关股票今年大幅下挫。追踪美国软件板块的交易所交易基金下跌22%，与因人工智能推动计算需求而飙升的半导体股形成鲜明对比。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/182/w550h432/20260216/9e3e-de70151f59ef434db9f99b4207960e6e.png"/><br/></p><p>Evans指出，应用软件（如文档撰写和薪资管理工具）面临的风险尤为突出。除微软的小额持仓及部分看涨期权外，这位基金经理已清仓该领域所有其他持仓，包括SAP SE、ServiceNow、Adobe 和HubSpot。他在接受采访时表示，“我们不会再投资这些公司。”</p><p>在他看来，人工智能编程工具已取得长足进步，能够复制并修改大量现有软件。这意味着传统企业不仅要面对人工智能初创企业的竞争，还需应对客户内部竞相开发新工具以降低成本的挑战。</p><p>Evans认为，SAP这类复杂软件包供应商可能更具韧性。但他指出，随着AI工具“实力急剧增强”，其长期估值存在巨大不确定性。</p><p>截至1月底，该基金前十大持仓中有七家是半导体公司，包括占投资组合近10%的最大持仓英伟达。除芯片制造商外，Evans表示看好网络设备制造商、光纤企业以及为数据中心提供电力和能源基础设施的公司。</p> </div><p><small>[high_interest] AI 和软件公司相关内容，属于高度兴趣的科技主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 字节跳动承诺对AI视频工具Seedance采取限制措施以避免侵权</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550138.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:22:11 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550138.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>字节跳动表示，将对其引发争议的 AI 视频生成工具 Seedance 采取限制措施，并称将加强现有防护，以防止用户未经授权使用他人的知识产权与肖像权；该表态发生在迪士尼发出法律行动威胁、以及多家娱乐行业机构提出投诉之后。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p> 过去几天里，随着 Seedance 最新版本上线，大量由该工具生成的视频在网络上迅速传播，不少作品因逼真度受到追捧，但也引发好莱坞多家片厂对版权侵权的担忧与指控。</p><p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0213/de2bc1b5541ecef.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0213/de2bc1b5541ecef.png"/></a></p><p> 报道称，迪士尼在上周五向字节跳动发送“停止并终止（cease-and-desist）”函件，指控其向 Seedance 提供包含漫威、星球大战等角色在内的“盗版素材库”，并将这种对知识产权的获取形容为一次“虚拟的砸抢（virtual smash-and-grab）”。</p><p>字节跳动周一回应 BBC 称公司“尊重知识产权”，已注意到外界对 Seedance 2.0 的关切，并将采取措施强化保护机制，但未进一步说明将实施哪些具体技术或规则。 Seedance 与其他生成式 AI 工具类似，可根据简短文字提示生成视频；其 2.0 版本于 2 月 12 日推出后，部分基于真实演员与影视作品的片段在网上走红，而字节跳动并未披露用于训练该模型的数据来源。 </p><p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0210/5e0edaa692fb242.gif" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0210/5e0edaa692fb242.gif"/></a></p><p>网络上还出现了多段据称由 Seedance 生成的视频，例如星球大战角色阿纳金与蕾伊持光剑对战，以及蜘蛛侠在纽约街头与美国队长交手；字节跳动此前曾表示已暂停用户上传真实人物照片的功能，并称会严肃对待潜在侵权问题。</p><p>除迪士尼外，报道提到派拉蒙天空之舞（Paramount Skydance）据称也向字节跳动发出停止侵权函；代表华纳兄弟探索、派拉蒙与奈飞等美国大型制片公司的美国电影协会（MPA）要求该工具“立即停止侵权活动”，演员工会 SAG-AFTRA 也指责其“公然侵权”，日本政府则因网上出现热门日本动画角色的 AI 生成视频而对该中国公司启动潜在版权违规调查。 </p><p>围绕生成式 AI 的版权诉讼正在增多：迪士尼去年与 OpenAI 达成一项价值 10 亿美元（约 7.3 亿英镑）的合作，让相关平台可使用其旗下约 200 个角色；迪士尼与 NBC 环球也在去年起诉 AI 图像生成器 Midjourney，指其生成“无穷无尽的未经授权复制品”，案件仍在进行中，迪士尼还曾要求Google限制其 AI 平台生成迪士尼角色。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术相关，涉及AI视频工具</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>诺基亚专利诉讼获胜 华硕和宏碁PC产品在德国遭禁售</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550136.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:12:49 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550136.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>根据慕尼黑地区法院的最新裁决，华硕和宏碁被禁止在德国直接销售其个人电脑产品。这一判决于2026年1月22日做出，已导致两家制造商暂停或下架其德国在线商店中的相关产品列表，目前正在评估法律选择和裁决的适用范围。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/1PhDbr7QkKdCrMZv.jpg"/></p><p>法院命令针对的是制造商自身的销售和分销渠道，而非销售现有库存的零售商，这实际上使德国市场只能通过其他原始设备制造商和华硕、宏碁的剩余库存来供应。</p><p>这一决定的核心原因是诺基亚提出的专利主张，包括与HEVC/H.265编解码技术相关的核心专利。由于华硕和宏碁使用的图形处理器、处理器和许多其他数字解码编码引擎都涉及视频处理，因此必须获得许可才能使用，只有获得诺基亚的批准才能销售。法官认定这两家原始设备制造商未能证明其作为愿意获取许可方在FRAND(公平、合理且非歧视性)规则下的行为，这使得法院批准了禁令救济，而不是将补救措施限制为赔偿损失。目前尚无关于禁令期限的信息，这可能需要法院和两家原始设备制造商的后续跟进。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/1PhDbr7QkKdCrMZv.jpg"/></p><p>诺基亚自2000年以来已在研发方面投资超过1500亿欧元，在创建、开发和维护视频编解码技术方面发挥了重要作用。该公司还参与众多视频标准委员会，确保设备和技术之间的兼容性。然而，当华硕和宏碁等原始设备制造商不遵守许可协议时，就会出现问题，使情况变得复杂并导致法律诉讼。尽管法院管辖权仅限于单一国家，但这一裁决对这些公司的计划销售产生了重大影响。虽然存在国际法律和法院，但此案仍是单一法院裁决可能产生后果的一个例证。</p> </div><p><small>[other] 科技行业专利纠纷，不属于核心兴趣范围</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>抢红包到底拼手速还是手气 央视揭秘抢红包背后算法</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550134.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:43:13 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550134.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>拼手气抢红包早已成为春节假期的固定节目，对不少人来说，金额多少并不重要，图的就是一份热闹与喜庆。不过，同一个红包里，为什么有人抢到“巨款”，有人却只有几分钱？拼手气红包到底有没有规律？先抢和后抢真的有区别吗？</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>今日，央视新闻《全释硬科技》对抢红包背后的算法进行了揭秘。</p><p><strong>最初，红包采用的是完全随机分配逻辑——总金额和人数固定，由系统随机分配</strong>，看似全凭运气，但这种方式存在明显漏洞：越早抢，理论上拿到大额红包的概率越高。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/62653bfc40f842379568cc175a30f62c.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/5759dacb282eef4.png"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/849bba4d98bb46268e89ac3950c33124.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/e0f4a688bd6059c.png"/></a></p><p>例如，100元分给10人，第一个人能抢的金额是0.01元到100元之间都有可能。</p><p>如果他只抢到10元，剩下90元给后面的人，第二个人的可分配区间变为0.01元至90元，期望值降至45元。</p><p>随着人数减少、金额缩水，后抢者的期望值会不断下降，显然不够公平。</p><p>为了解决这一问题，在保留随机性的同时兼顾公平性，平台引入了被称为红包界黄金法则的二倍均值法。</p><p>其核心思路是：<strong>为每位用户设定金额上限，最少0.01元，最多不超过剩余金额平均值的两倍。</strong></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/c5b65910250c47ef9ecf648dfb1e3ee3.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/26e4f868f26c13e.png"/></a></p><p>仍以100元分给10人为例，第一个人最多只能抢到100÷10×2=20元，金额区间为0.01元至20元，数学期望约为10元，而不再是50元。</p><p>如果他只抢到1元，剩余99元分给9人，第二个人的上限为99÷9×2=22元，期望值约为11元；<strong>即便第一人直接抢到上限20元，剩余80元分给9人，第二人的上限为80÷9×2≈17.78元，期望值依然维持在8.89元左右。</strong></p><p>可以看到，通过动态调整上限，每位参与者的期望值始终围绕平均值波动，既保留了随机乐趣，也避免了先抢占便宜，后抢吃大亏。</p><p>当然，真实的抢红包算法要更复杂一些，除了保障相对公平的金额分配外，平台还要兼顾最小金额限制，高并发下的系统稳定性等各种细节问题。</p> </div><p><small>[other] 社交技术话题，不属于核心兴趣范围</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>从白酒到人工智能 春晚营销背后的产业变迁史</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550132.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:41:16 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550132.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>除夕夜，中央广播电视总台2026年春节联欢晚会（以下简称“春晚”）将如约而至，据财联社记者不完全统计，截止至目前，本届春晚官宣合作伙伴超20余家，分品类来看，互联网企业、人工智能机器人、智能出行等科技赛道企业成绝对主角。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>具体来看，火山引擎是春晚的“独家AI云合作伙伴”，宇树科技是“机器人合作伙伴”，抖音拿下《竖屏看春晚》独家合作，小红书作为真人笔记互动社区合作，B站(09626.HK)成独家弹幕视频平台，快手(01024.HK)则包揽直播、点播及短视频等多种内容形态......</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/b54dabf05afe3ed.webp"/><br/></p><p>资料来源：中央广电总台总经理室微信公众号、春晚微博（财联社记者整理） 注：时间截止至2026年2月16日12时30分</p><p>作为一年一度最具有国民讨论度和话题度的节目，春晚不仅是文化符号，更是一面折射中国产业经济四十年发展脉络的棱镜。从早期的白酒、家电，再到如今席卷而来的互联网与人工智能浪潮，春晚合作品牌名单的更迭，成为各产业发展的“晴雨表”，清晰勾勒出中国消费市场与产业结构的深刻转型。</p><p><strong>传统消费品牌的顶流竞技场</strong></p><p>春晚的商业化进程在1994年中央电视台开启首届正式广告招标后迈入快车道，并在此后的二十年里成为中国传统消费品行业进行品牌营销的核心竞技场。这一时期，以白酒、家电、食品饮料为代表的龙头企业，通过竞逐春晚这一黄金广告资源，上演了一场场商业传奇。</p><p>1994年，中央电视台首次推出“黄金时段广告招标”，催生了具有时代特色的“标王”概念。孔府宴酒曾以3079万元夺得第一届标王。随后，1995-1996年，名不见经传的山东秦池酒厂以6666万元、3.2亿元的高价连续夺魁，从一个区域品牌瞬间成为全国瞩目的焦点，将“标王”效应推向顶峰。此后，白酒企业对春晚的争夺尤为激烈，五粮液(000858.SZ)、剑南春、泸州老窖(000568.SZ)等川酒代表长期占据春晚背景板与口播资源；洋河蓝色经典在2008年首次登上春晚舞台之后，借春晚平台迅速打开全国市场。</p><p>从1990年代末至2010年代初，随着冰箱、彩电、洗衣机等家电全面进入家庭，家电品牌频繁亮相春晚。其中，美的集团(000333.SZ)从2003年开始连续多年冠名春晚零点报时。与此同时，在2000年代中后期兴起的电视“高清化”换代浪潮中，TCL、创维、康佳等国产彩电领军企业也积极成为春晚的合作伙伴，推出“高清看春晚”等营销概念。</p><p>医药保健、食品饮料企业更是央视春晚商业合作中不可或缺的主力军。2000年-2002年，春晚零点报时广告被哈药六厂盖中盖、太极集团(600129.SH)曲美和哈药六厂护彤儿童感冒药分别中标。娃哈哈、汇源果汁、农夫山泉、蒙牛(02319.HK)、伊利(600887.SH)等众多食品饮料巨头也都是春晚的常客，通过这一顶级国民舞台持续塑造品牌形象、触达亿万家庭。</p><p><strong>从互联网用户争夺到AI军团</strong></p><p>2015年是春晚营销的重要分水岭。腾讯(00700.HK)微信与央视春晚合作推出“摇一摇抢红包”活动，发放总价值5亿元的现金及品牌红包。除夕当日，微信红包收发总量达10.1亿个，是2014年的200倍。借助春晚流量红利，微信支付迅速缩小与支付宝的差距。这场被业界称为“偷袭珍珠港”的营销战役，不仅重塑了移动支付竞争格局，更让互联网企业意识到春晚作为国民级流量入口的巨大价值，正式开启互联网企业进军春晚营销的新时代。</p><p>此后数年，互联网大厂开启春晚合作争夺战。阿里(09988.HK)携支付宝、淘宝入局，发放超20亿元红包；快手、抖音等短视频平台相继拿下独家互动权，借助春晚完成用户规模的快速扩张。彼时的春晚合作，核心是互联网企业的“拉新之战”，似乎谁拿下独家权益，谁就能在流量红利期占据先机。</p><p>2022年成为又一分界点，京东(09618.HK)虽为“独家互动伙伴”，但观众同时可以在抖音、快手上观看春晚直播，标志着春晚这一超级IP的流量从单一平台走向多平台分发。此后，“独家”头衔开始分化、垂直化。譬如2025年，小红书定位“独家笔记分享平台”，B站主打“独家弹幕视频平台”等，意味着平台不再追求通吃所有用户，而是精准服务特定圈层与内容消费习惯。</p><p>如今，人工智能与机器人赛道的强势崛起。2026年春晚，相关企业阵容迅速扩大：火山引擎成独家AI云合作伙伴，宇树科技、银河通用、魔法原子等参与机器人相关合作，豆包也以AI应用身份亮相春晚。这背后是中国AI及机器人行业2025年以来热钱涌入、出货量激增的行业“奇点”。</p> </div><p><small>[other] 营销相关话题，不属于核心兴趣范围</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>AI芯片加速 三星斩获代工大单</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550124.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:34:32 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550124.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近期，韩国特斯拉（Tesla Korea）发布AI 芯片设计工程师（AI Chip Design 
Engineer）征才讯息，显示特斯拉自研芯片计划进入加速阶段。Elon Musk 也在社群平台X 表示，团队正打造“未来全球产量最高的AI 
芯片架构”，目标总产量将超越目前全球AI芯片的整体规模。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>此波布局聚焦于下一代AI5与AI6芯片的量产准备。特斯拉采取驻厂研发模式，与三星及台积电展开深度技术协作，改善高阶制程的良率与效能表现。随Robotaxi 与Optimus 发展推进，算力需求持续攀升，芯片自研能力成为关键支撑。</p><p><strong>特斯拉韩国征才揭示第一性原理人才观</strong></p><p>特斯拉此次征才方式延续Elon Musk 一贯风格。应征者无须提交冗长履历，而是直接说明“曾解决过最困难的3个技术问题”并寄送至官方信箱。这种筛选机制强调实战经验与问题拆解能力，而非单纯学历背景，有助于辨识具备量产实务经验的工程人才。</p><p>选择在韩国招募芯片设计师亦具策略考量。韩国不仅拥有三星等先进制程产能，同时也是HBM（High Bandwidth Memory，高频宽记忆体）技术重镇，包括SK 海力士与三星皆为核心供应商。</p><p>随AI5 与AI6 面向FSD 无监督自驾所需的大量影像与神经网路运算，势必仰赖高频宽存储支援。特斯拉在当地建立团队，可就近参与三星华城厂的原型验证流程，并与存储供应链展开软硬体协同设计（Co-design），缩短设计与量产之间的落差。</p><p><strong>AI4、AI5与AI6的代工策略与规格差异</strong></p><p>随着特斯拉自研芯片蓝图逐步明朗，其供应链架构也趋于清晰，形成双代工（Dual-foundry）布局。透过不同晶圆代工伙伴分工合作，特斯拉在制程节点与产能配置上保留更高弹性，以降低单一来源风险。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/98ac8715b644f2c.jpg"/><br/></p><p>特斯拉AI 芯片效能提升：相较AI4，硬化区块量化与softmax 功能提升5 倍、存储容量增加9 倍、原始运算能力提升10 倍、总体效能提升50 倍。</p><p>AI5 与AI6 将分别对应HW5 与HW6 平台，成为新一代车载系统的运算核心。其中AI5 支撑过渡期产品与进阶驾驶辅助功能，AI6 则瞄准全自动驾驶场景，为未来Robotaxi 与更高阶FSD 应用提供基础算力。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/ad0c414c8bac419.png"/><br/></p><p>特斯拉自研AI 芯片规格与生产布局</p><p><strong>为何AI6 转向三星德州泰勒厂？</strong></p><p>尽管台积电在3 nm 制程具备成熟优势，Elon Musk 仍决定将AI6 主要产能交由三星德州泰勒厂，背后考量涵盖供应链风险、政策诱因与成本结构。</p><p>首先，在产能配置上，特斯拉透过双代工模式分散风险，避免过度依赖单一地区生产。此举有助于降低地缘政治或区域突发事件对芯片供应的冲击，提升长期供应稳定性。</p><p>其次，三星德州泰勒厂符合美国《芯片与科学法案》（CHIPS Act）补助条件，同时邻近特斯拉德州总部。设计团队与产线工程师可就近协作，缩短从设计、验证到量产导入的时程。</p><p>在商业条件方面，三星为争取为期8 年、总额约165 亿美元的合作协议，提供具竞争力的代工报价与技术支援方案。这使AI6 在成本与产能保障之间取得平衡，也提升特斯拉在先进制程世代的议价空间。</p><p><strong>AI6 对无监督自驾与人形机器人的意义</strong></p><p>AI6 的定位已不仅是车载电脑的世代升级，而是特斯拉推进具身只能（Embodied AI）的核心基础。当运算需求从辅助驾驶扩展至自动驾驶与人形机器人，芯片架构势必同步重构。</p><p>在架构设计上，AI6 预期将感知、决策与影像处理等原本需多颗芯片协作的功能整合至单一SoC，形成更高整合度的运算平台。此举可降低功耗与资料传输延迟，并提升系统稳定性。</p><p>在产能规划方面，若Optimus 进入大规模量产阶段，每台机器人皆需搭载高效能AI6 芯片，整体需求规模将远高于现行车用市场。</p><p>此外，为满足高频宽与高算力需求，AI6 预计导入先进封装技术，例如台积电CoWoS 或三星I-Cube 等异质整合方案，以提升资料交换效率，支撑大型神经网路模型的即时推论。</p><p><strong>台湾半导体供应链的机遇与挑战</strong></p><p>短期内，台积电仍掌握AI5 主要订单，特斯拉Dojo 芯片亦持续采用台积电先进封装InFO-SoW。不过，随着特斯拉在韩国扩大研发布局，并推动部分先进制程美国在地化，全球供应链分工正出现调整。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/0e760ea9478a48e.jpg"/><br/></p><p>特斯拉Dojo 训练芯片：全球首款量产System on Wafer (SoW) AI 处理器，采用TSMC InFO 技术，5×5 已知良品芯片阵列，每边频宽4.5 TB/s，支援15 kW 散热与18，000 A 电流输入。</p><p>对台湾供应链而言，关键不仅在于先进制程能力，更在于后段整合技术的领先幅度，包括Chiplet（小芯片）整合、矽光子技术，以及更高阶封装与测试能力。若能在异质整合与高速互连领域持续保持技术差距，将有助于巩固在AI 芯片时代的核心地位。</p> </div><p><small>[other] 芯片技术相关，不属于核心兴趣范围</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>研究发现适量饮用咖啡和茶或有助于降低痴呆症风险</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550118.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:17:34 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550118.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>一项由哈佛大学、麻省总医院布里格姆分院（Mass General 
Brigham）及麻省理工学院（MIT）等多家机构联合开展的大规模长期研究显示，日常饮用咖啡和茶似乎能有效预防阿尔茨海默病及其他形式的认知衰退。这项发表在《美国医学会杂志》（JAMA）上的研究成果，为咖啡因潜在的神经保护作用提供了新的证据。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2023/0925/d30035085974c6f.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2023/0925/d30035085974c6f.jpg"/></a></p><p>研究人员对两项大型长期健康研究的数据进行了深度荟萃分析，这两项研究分别是追踪1976年至2023年间女性注册护士数据的“护士健康研究”，以及追踪1986年至2023年间男性医疗专业人员数据的“医疗专业人员随访研究”。在剔除基线期已患重大疾病、饮食记录不合理或未报告咖啡因摄入量的样本后，最终纳入分析的参与者总数达到131，821人，追踪时间长达43年。</p><p>为了确保结果的准确性，研究团队使用了Cox回归模型这一统计工具，对参与者的年龄、吸烟状况、体重指数（BMI）、运动习惯、饮酒量、抑郁症史、痴呆症家族史及药物使用等因素进行了调整。这一步骤使得研究人员能够排除干扰变量，专注于咖啡因摄入量与痴呆症风险之间的独立关联。结果令人瞩目：与摄入量最低的人群相比，咖啡摄入量较高的人群患痴呆症的风险降低了18%，茶摄入量较高的人群风险降低了14%。而当综合计算所有来源（包括咖啡、茶及其他饮料）的咖啡因摄入量时，摄入量最高的人群其痴呆症风险降低了22%。值得注意的是，饮用脱咖啡因咖啡并未显示出类似的保护作用。</p><p>尽管数据中提到了“最高”摄入量，但这并不意味着需要过量饮用。数据显示，最佳的获益区间在于每天饮用2至3杯咖啡或1至2杯茶，大约相当于每日摄入300毫克咖啡因。超过这一剂量并不会带来额外的防护效果。研究人员解释称，咖啡因可能通过阻断腺苷受体来发挥作用，这不仅能增强突触信号传导，还可能抑制与阿尔茨海默病相关的β-淀粉样蛋白斑块的形成。此外，咖啡因还有助于降低炎症水平，改善血管功能及胰岛素敏感性，从而对大脑健康产生积极影响。特别是茶类饮品，其中含有的多酚和L-茶氨酸等成分也能对抗氧化应激，支持脑血管功能。</p><p>这一发现与近期多项关于咖啡因益处的研究结果相呼应，包括咖啡因在促进健康老龄化、增强记忆力、预防房颤及降低头颈癌风险等方面的潜力。然而，研究的主要作者之一丹尼尔·王（Daniel Wang）强调，这是一项观察性研究，尚不能确立因果关系。他指出，虽然结果令人鼓舞，但效应值相对较小，且过量摄入咖啡因可能导致睡眠障碍和心血管负担。因此，适度饮用含咖啡因的咖啡或茶应被视为保护老年认知功能的综合策略之一，而非万能的治疗手段。</p> </div><p><small>[other] 健康相关内容，不属于用户主要兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ Linux 7.0带来多项新特性：exFAT性能提升与自定义启动Logo支持</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550116.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:17:02 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550116.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>随着 Linux 7.0 合并窗口过半，该版本的开发工作正如火如荼地进行中，预计将于 4 月中旬发布稳定版。近日，Linux 之父 Linus Torvalds 合并了多项重要更新，其中文件系统性能的优化以及内核构建灵活性的增强尤为引人关注。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>在存储性能方面，微软 exFAT 文件系统的开源 Linux 驱动程序迎来了显著改进。通过引入多簇（multi-cluster）支持，Linux 7.0 有效提升了 exFAT 的顺序读取性能。根据测试，特别是在使用 512 字节的小簇大小时，该项改进能带来约 10% 的性能提升，同时降低了系统开销。此外，新代码还通过缓存缓冲区头（buffer heads）优化了连续 FAT 表项的读取，大幅减少了 sb_bread() 函数的调用次数。此次更新还包含对错误代码处理的改进，进一步增强了驱动程序的稳定性与效率。</p><p>在图形显示与用户体验方面，Linux 7.0 的帧缓冲设备（FBDEV）子系统也带来了人性化的变更。新版本终于正式合并了允许在编译时轻松替换默认 Tux 企鹅启动 Logo 的代码。这一功能通过新增的 Kconfig 选项实现，开发者只需指定替代的 PPM 文件即可完成修改，无需再像过去那样手动修补内核源码或构建文件。Linus Torvalds 对此项提升灵活性的变更表示支持，并已将相关补丁全数合并。</p><p><img alt="image.webp" src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/fd3f9dbb7ee40a3.webp" title=""/></p><p>除了自定义启动 Logo 的支持外，FBDEV 子系统的更新还包括一系列代码清理和驱动调整。值得注意的是，微软 Hyper-V 的帧缓冲驱动程序已被移除，取而代之的是状态更好、功能更强大的 Hyper-V DRM 驱动程序，标志着旧有驱动方案的正式退役。随着这些特性的加入，Linux 7.0 正展现出作为大版本号更新所应有的丰富改进，为用户带来更高效、更灵活的内核体验。</p> </div><p><small>[high_interest] Linux 内核更新属于编程工具和开源项目，符合用户强烈兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>微信推新功能 刘德华可以放假了</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550114.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:15:17 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550114.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>微信最近发布了一项有趣的过年新玩法，今年春节期间，微信让AI来帮你发声拜年。通过简单的操作，每个人都能拥有属于自己的专属拜年歌曲。具体的参与方式非常直观，用户只需要打开微信，<strong>依次点击“发现”-“听一听”-“制作拜年歌”，就能快速生成一段充满节日氛围的旋律。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>对于这项新功能，不少网友调侃说，这下刘德华终于可以放假了，毕竟从2005年起，每逢新春佳节，刘德华的那首恭喜发财都会准时在大街小巷响起。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/43430c2bd0434afa906e2e8834a633e8.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/cf5e41ff87509c0.jpg"/></a></p><p>这首贺岁神曲凭借朗朗上口的旋律和最朴实的祝福，几乎成了春节期间雷打不动的背景音乐。而今年，微信带来的AI拜年功能，让祝福方式从单纯的文字和语音进化到了歌曲层面。</p><p>最让大家感到轻松的是，即便平时唱歌五音不全，在AI的加持下也不必担心跑调，确实给社交互动增添了不少新鲜感。</p><p>如果觉得只有歌声还不够热闹，微信还建议大家一边唱歌一边送出蓝包。根据官方的说法，春节期间通过蓝包送礼，还有机会解锁意想不到的彩蛋。</p><p>这种将科技感与传统年味结合的小创意，或许会让春节变得更加难忘。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/d555f0e1addf45908a766a79607d2cb9.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/8d5b4c4e8ab1a4c.png"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/eed728b5a18c4bf986ec184a24deb92e.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/2276710b187aed0.png"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/f9ab5037aff24763ac8f2d54684833dc.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/affc9e0fc5d3598.png"/></a></p> </div><p><small>[other] 社交应用更新，内容较为轻微，不属于用户主要兴趣</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 科学家发现本不应存在的LHS 1903行星系统</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550112.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:13:46 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550112.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，科学家发现了一个颠覆现有行星形成理论的特殊行星系统，该系统围绕银河系厚盘内的红矮星 LHS 1903 运行，其行星排布被学界认为是 “本不该存在” 的，相关研究结论发表于《科学》期刊。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/4a9f44f5fc2a825.jpg"/><br/>艺术家对恒星 LHS 1903 周围行星系统的想象图</p><p>长期以来，科学家以太阳系为蓝本构建行星形成理论，核心结论为岩质行星诞生于靠近恒星的区域，气态行星则形成在更远的轨道，原因是恒星的强辐射会吹走近轨行星岩质核心周边的气体，而远轨区域辐射较弱，更利于气态行星形成。</p><p>但 LHS 1903 系统却不按常理出牌。</p><p>科学家最初观测到 LHS 1903 系统存在三颗行星，最内侧为岩质行星，外侧两颗是气态行星，这一排布与现有理论完全契合。</p><p>但在分析欧洲空间局 Cheops 系外行星特征探测卫星的观测数据后，<strong>研究人员震惊地发现了第四颗行星——它位于系统的最外层，却是一颗岩石行星。</strong></p><p>这种“岩石-气态-气态-岩石”的奇特交替顺序，在人类探测到的系外行星系统中尚属首例。</p><p>为解释这一奇特现象，研究团队开展了大量模型测试，<strong>最终提出猜想：该系统的四颗行星并非同时形成，最外侧的岩质行星诞生时，系统内的气体已消耗殆尽，因此无法聚集气体形成气态行星。</strong></p><p>LHS 1903 的发现也提醒了科学界，太阳系的行星模型并非宇宙的唯一准则。随着观测技术的进步，越来越多的“怪异”系统正在浮出水面。</p> </div><p><small>[interest] 科学前沿新发现，属于用户感兴趣的科学主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 地球升温正在以前所未有的速度加速 原因何在？</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550110.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:12:22 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550110.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据《华盛顿邮报》报道，全球气温在过去几十年中持续上升，但多位科学家指出，目前的升温速度已达到前所未有的水平。一项基于美国国家航空航天局（NASA）数据集的最新分析显示，有记录以来最快的升温速度出现在过去30年间。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>该分析涵盖了从1880年到2025年的全球平均地表温度数据。伯克利地球组织（Berkeley Earth）首席科学家罗伯特·罗德（Robert Rohde）警告称，我们已不再延续以往的气候路径，某种根本性的变化已经发生。数据显示，过去十年中，全球气温每十年上升近0.27摄氏度，增幅约为42% 。</p><p><img alt="download.png" src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/c7a710f4bafe4c1.png" title=""/></p><p>长期以来，温室气体排放引起的部分变暖效应被硫酸盐气溶胶所“掩盖”。这些微小的颗粒虽然会导致心脏和肺部疾病，但同时也能反射阳光，从而在全球范围内产生显著的冷却效果。科学家估计，这些气溶胶此前抵消了约0.5摄氏度的变暖幅度。然而，从大约二十年前开始，各国开始大力整治气溶胶污染，特别是硫酸盐气溶胶。随着能源结构从煤炭和石油向风能和太阳能转变，以及中国等国家排放量的显著下降，全球二氧化硫排放量自2000年代中期以来下降了约40%。此外，近年来一项新的国际法规将船舶的硫排放量削减了约85%，进一步加剧了这一效应 。</p><p>气溶胶的减少解释了部分变暖加速的原因，但一些研究人员认为，仅靠气溶胶和自然变率无法完全解释过去几年的创纪录高温。2024年底发表在《科学》杂志上的一篇论文指出，2023年创纪录的高温中约有0.2摄氏度（即约13%）无法归因于气溶胶等因素。研究发现，地球的低层云覆盖率有所减少，而低层云通常能反射阳光，其减少导致地球进一步变暖。这种云层覆盖的变化可能部分与气溶胶有关，因为云层往往围绕大气中的颗粒形成；但也可能是变暖温度本身引发的反馈循环——气温升高使得低层云更难形成 。</p><p>科学家目前正面临两种截然不同的未来情景预测：如果当前创纪录的变暖主要归因于气溶胶污染的变化，那么一旦气溶胶污染物降至零，这种加速就会停止，地球将恢复到之前较慢的变暖速度；但如果是由于云层反馈循环所致，这种加速很可能会持续下去，并带来日益恶化的热浪、风暴和干旱。正如报道所指出的，科学家曾以为自己了解全球变暖，直到过去三年的异常数据出现。最近的气候异常已在各地显现，就在上个月，格陵兰岛努克的温度比平均水平高出20华氏度以上，而澳大利亚部分地区在创纪录的热浪中气温已突破120华氏度 。</p> </div><p><small>[interest] 全球性科学话题，符合用户对国内或全球性新闻的兴趣</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 传奇落幕 Linux 7.0内核终止支持Intel 440BX芯片组</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550108.htm</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 05:10:52 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550108.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>随着 <strong>Linux Kernel 7.0</strong> 的发布，开源社区向 PC 历史上最长寿、最成功的硬件之一——<strong>Intel 440BX</strong> 芯片组正式道别。在7.0内核代码更新中，开发人员彻底删除了440BX 的 EDAC（错误检测与纠正）驱动程序，并非并非临时禁用。这意味着现代 Linux 系统将不再为这一上世纪 90 年代的“活化石”提供官方支持。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/7c817c96-aaa6-47f4-af73-257246de865a.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/4018c5a06ba8205.jpg"/></a></p><p>Intel 440BX 芯片组诞生于 1998 年，距今已近 30 年，这是专为奔腾 II、奔腾 III 处理器打造的经典芯片组，堪称奔腾时代的 “黄金搭档”。<strong>它首次将系统总线频率（FSB）从 66MHz 提升到了 100MHz，让整个电脑的运算效率产生了质的飞跃，而100MHz的总线频率也从90年代一直沿用至今。</strong></p><p>这款芯片组同样也引领了DIY走向一个新时代，<strong>许多玩家通过它将经典的“赛扬 300A”或“奔腾 III”大幅超频使用，且超频后的系统极其稳定。</strong></p><p>Intel 440BX不仅曾在物理主机市场统治多年，在虚拟化技术兴起的早期，它也常被作为 VMware 等虚拟机平台的模拟芯片组。然而，随着更现代的 Q35 等模拟架构普及，维持这段过时代码的意义已不复存在。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260216/0a0d0d33-019b-4692-8d0a-9069e568e145.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/8cea14caa0acdaa.jpg"/></a></p> </div><p><small>[high_interest] Linux 内核技术更新，属于编程工具和开源项目领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 创纪录海洋热浪重创全球半数珊瑚礁 第四次白化危机正在加剧</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550078.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 21:59:43 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550078.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><span style="text-wrap-mode: wrap;">据史密森尼学会（Smithsonian）2026年2月15日发布的最新报告，一场强劲的全球海洋热浪已导致世界范围内广泛的珊瑚白化，约半数珊瑚礁因此遭到破坏。科学家们警告称，自2023年开始的新一轮海洋热浪目前仍在持续，且强度更甚以往。</span></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>这项由史密森尼热带研究所（STRI）、澳大利亚詹姆斯库克大学以及美国国家海洋和大气管理局（NOAA）珊瑚礁观察项目前负责人共同领导的国际研究，首次对全球范围内的白化程度进行了全面评估，相关成果已发表在《自然·通讯》（Nature Communications）期刊上。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/f7efd4a53a9ff7a.jpg"/></p><p>珊瑚礁不仅是色彩斑斓的水下生态系统，更是支撑渔业、推动旅游业、保护海岸线免受风暴侵袭以及新药研发的重要资源，其产生的总价值每年约为9.8万亿美元。然而，当海洋温度过高时，珊瑚会排出为其提供能量的微小藻类，导致自身变白，即发生“白化”。这一过程会削弱珊瑚的生长和繁殖能力，若热压力持续或加剧，将直接导致珊瑚大面积死亡。</p><p>为了解2014年至2017年发生的“第三次全球珊瑚白化事件”的具体影响，研究团队汇集了来自41个国家和地区的近200名科学家，分析了超过15，000次珊瑚礁调查数据。通过结合卫星监测的海洋表面温度与水下实地勘测，研究人员成功将太空探测到的热暴露数据与珊瑚礁的实际受损情况联系起来。调查结果显示，受测珊瑚礁中有80%经历了中度或更严重的白化，35%遭受了中度或更高水平的死亡。据此推算，全球范围内超过50%的珊瑚礁在此期间经历了显著白化，约15%发生了大量死亡。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/bb6a562c56b9069.jpg"/></p><p>该研究的第一作者、NOAA珊瑚礁观察项目前负责人C. Mark Eakin指出，此次热浪期间的热压力极度极端，以至于监测系统不得不设立新的警报级别。詹姆斯库克大学物理学教授Scott Heron补充道，约一半受影响的珊瑚礁在三年内遭遇了两次或以上的白化打击，导致珊瑚在下一次热浪来袭前根本没有时间恢复。以澳大利亚大堡礁为例，自那时起又发生了三次白化事件，生存环境日益恶化。</p><p>更令人担忧的是，全球数据表明，地球目前正经历“第四次全球珊瑚白化事件”。史密森尼学会资深科学家Sean Connolly表示，尽管第三次白化事件是当时有记录以来最严重的一次，但始于2023年初的第四次事件正在展现出更具破坏性的威力。过去30年间，地球已失去了约50%的珊瑚。海洋吸收了燃烧化石燃料产生的大部分多余热量，若非如此，全球气温恐已飙升至50摄氏度。史密森尼热带研究所所长Joshua Tewksbury强调，科学界必须像此次全球合作一样紧密联结，利用从卫星观测到水下调查的各种技术手段，持续追踪这些关键生态系统的变化，因为它们对全球经济和自然健康至关重要 。</p> </div><p><small>[interest] 全球性科学新闻，涉及气候变化和海洋科学前沿观测，属于全球性新闻和科学前沿类主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 内存价格暴涨600% 电信运营商宽带路由器和机顶盒供应面临严重威胁</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550076.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 21:19:35 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550076.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据Counterpoint Research市场研究公司2026年2月发布的最新《内存价格追踪报告》显示，受人工智能服务器领域高利润需求激增的推动，面向消费类应用的DRAM和NAND内存价格在过去一年中飙升超过600%。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>这一涨幅波及从个人电脑、低端智能手机到路由器和机顶盒等广泛的消费电子产品领域。报告预计，内存价格将持续上涨至2026年6月，即便成本可能在2026年上半年触顶，供应紧张状况仍将持续存在。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/f520c67e4879f66.jpg"/></p><p>在此轮内存价格暴涨中，路由器、网关和机顶盒等宽带产品受到的冲击最为严重。过去九个月内，智能手机内存价格上涨了3倍，但基于"消费级内存"的宽带产品价格却暴涨近7倍。路由器是受影响最严重的品类，尤其是供应链不稳定、议价能力较弱的原始设备制造商(OEM)更是首当其冲。根据Counterpoint的拆解和物料清单分析服务数据，内存成本目前已占中低端路由器总物料成本(BOM)的20%以上，而一年前这一比例仅为3%左右。</p><p>这一"内存寒冬"为计划在2026年大力推进宽带部署(光纤或固定无线接入)的电信运营商敲响了警钟。供应短缺将成为关键问题，除了导致路由器、客户端设备(CPE)和机顶盒的采购成本上升外，还将延长和放缓部署进度。许多领先的电信运营商原本计划推出用于固定或无线宽带的AI智能客户端设备，这需要更高配置的计算和内存半导体元件，但这些计划现在可能面临重大阻力。</p><p>尽管个人电脑和低端智能手机行业在"移动内存"方面遭遇的困境已广为人知，但从去年以来的月度趋势来看，路由器等其他消费类产品受到的影响更为严重。由于人工智能服务器领域对高利润内存产品的需求持续激增，传统DRAM和NAND的消费级市场正面临供应紧缩和价格飙升的双重压力。</p><p>对于电信运营商而言，密切监控内存价格动态、识别哪些设备制造商已确保足够供应，以及追踪物料成本和定价趋势的最新变化，将变得至关重要。Counterpoint的《内存价格追踪报告》按类别追踪主要内存产品，包括移动、个人电脑、服务器、消费级和汽车等领域，为行业提供重要参考。</p> </div><p><small>[interest] 技术产业变革，涉及硬件供应链和通信市场</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>DARPA携手雷神研发&quot;拖曳卫士&quot;系统 为商船构筑反无人机防线</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550074.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:47:04 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550074.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>为了应对日益严峻的海上无人机袭击威胁，美国国防部高级研究计划局（DARPA）正式宣布与雷神公司（Raytheon）达成合作，共同推进名为“拖曳卫士”（Pulling
 Guard）的防御项目。该项目旨在开发一种跟随在商船后方的拖曳式平台，为缺乏自卫能力的商业和物流船只提供侦测及反制无人机袭击的能力 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/8693313a905e871.webp"/></p><p>近年来，全球航运业面临的安全环境发生了显著变化。在黑海海域，由于乌克兰频繁利用空中及海上无人机干扰俄罗斯航运，过往商船被迫紧贴土耳其南部海岸航行，以避免陷入交火区。类似的无人机威胁也已扩散至红海、霍尔木兹海峡甚至波罗的海。面对这一挑战，各国海军的护航能力显得捉襟见肘，无法为每一艘商船提供周全保护。而直接武装商船或为其加装传感器套件，不仅面临法律和政治上的重重阻碍，在改装成本与调度上也存在巨大困难。由此导致的航线绕行和延误，使得全球航运成本及保险费用急剧飙升 。</p><p>针对这一痛点，DARPA提出的“拖曳卫士”概念提供了一种无需改装商船本身的创新解决方案。该系统由一个半自动化的拖曳平台组成，该平台会被部署在宿主船只的后方水中。系统的核心组件包括系留无人机和一套高性能的光电/红外（EO/IR）传感器。系留无人机作为升空的“瞭望塔”，利用其高空视野优势，配合传感器数据，能够精准识别潜在威胁 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/64e2cce63bc0b80.webp"/></p><p>在操作模式上，该系统并非完全自主，而是采用了“人在回路”的控制方式。一名远程操作员可以同时监控多个“拖曳卫士”单元，并拥有发动攻击的最终决定权。虽然DARPA尚未明确透露具体的反制武器类型，但这套系统预计将具备抵御网络干扰的能力，并可能搭载电子战系统、定向能武器或拦截导弹等装备 。</p><p>目前，“拖曳卫士”项目正处于两个关键开发阶段中的第一阶段。在接下来的18个月内，研发团队将专注于平台开发、传感器集成以及通过模拟交战来优化系统软件。随后的第二阶段将进入实弹测试环节，届时将进行包含作战发射器在内的全流程拦截演示。雷神公司先进技术部总裁Colin Whelan表示，该项目将整合其在指挥控制及高性能传感领域的成熟技术，为红海等高风险区域的商业航运提供一种可扩展且极具成本效益的安全解决方案 。</p> </div><p><small>[other] 专业军事技术，应用场景特定</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ OpenAI正深度洽谈聘请OpenClaw创始人及该智能体项目其他相关人员</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550072.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:45:28 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550072.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据两名直接参与谈判的人士透露，OpenAI 正就聘请 OpenClaw 创始人彼得・斯坦伯格（Peter Steinberger）及其他数名人员展开深入洽谈，这些人员参与维护这款当下极热门、用于支撑个人智能体的开源软件。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p> <img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/58/w550h308/20260216/0102-5bf18077f8cc7b78c105dc32a04b3b9c.png"/></p><p>上述人士表示，若洽谈成功，斯坦伯格及其团队将大概率在 OpenAI 负责个人智能体及其他产品相关工作。双方在讨论中还提及，计划设立一个基金会来运营现有的 OpenClaw 开源项目。</p><p>消息称，Meta同样在招揽斯坦伯格加入。Meta 正与 OpenAI 等企业激烈争夺人才，也将个人智能体研发列为核心方向。</p><p>媒体记者通过短信联系到斯坦伯格，他表示尚未就任何邀约作出最终决定。上周，斯坦伯格在节目中透露，他个人每月为 OpenClaw 相关开销投入 1 万至 2 万美元，目前正与多家大型 AI 实验室洽谈合作，其中<strong>最受关注</strong>的便是与 Meta 和 OpenAI 的沟通。</p><p>斯坦伯格此前曾表示，与 AI 企业合作是推动 OpenClaw 快速发展的最快路径。</p><p>这一动向发生在 OpenClaw 爆红的数周之后。该项目在科技圈引发轰动，它让用户能够搭建功能强大的 AI 智能体，这些智能体可操控电脑并完成复杂任务，例如根据商务会议录音生成营销素材、预约牙医等。</p><p>过去一年多来，AI 智能体一直是热门赛道，但目前绝大多数智能体仅专注于特定任务，比如操作微软、Salesforce 等企业级软件。落地效果最突出的是 Anthropic 的 Claude Code 与 OpenAI 的 Codex 这类代码智能体，主要用于编写和修改软件。</p><p>OpenClaw 之所以迅速走红，是因为它支持用户调用不同厂商的多款 AI 模型，并允许智能体无限制访问用户电脑。</p><p>不过，该软件的部署需要一定技术功底，尤其要避免智能体过度获取敏感信息，这也使其目前仅限技术型用户使用。因此，OpenAI 后续的优化方向之一，可能是简化 OpenClaw 的安装使用流程，或将其整合进 OpenAI 现有的智能体产品中。</p> </div><p><small>[high_interest] AI 生态系统发展，涉及人才流动和项目演进</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 印度ChatGPT周活跃用户达1亿 成为OpenAI全球第二大市场</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550070.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:42:13 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550070.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>OpenAI首席执行官萨姆·阿尔特曼周日透露，印度目前拥有1亿周活跃ChatGPT用户，使该国成为OpenAI在全球范围内最大的市场之一。阿尔特曼在印度英文日报《印度时报》发表的文章中公布了这一数据，此时正值OpenAI准备正式参加从周一开始在新德里举行的为期五天的印度人工智能影响峰会。阿尔特曼将与多家全球领先人工智能公司的高管一同出席此次活动。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/02173680554194f.jpg"/></p><p>这一增长反映出OpenAI与其他领先人工智能公司一样，正将目光投向印度年轻的人口和超过十亿的互联网用户，以推动全球扩张。在该国进行数月的前期准备后，ChatGPT制造商于2025年8月在新德里开设了办事处。为适应印度对价格敏感的市场，OpenAI调整了战略，推出了价格低于5美元的ChatGPT Go套餐，后来更是为印度用户提供为期一年的免费使用。</p><p>阿尔特曼在文章中表示，印度是ChatGPT仅次于美国的第二大用户群，凸显了这个南亚国家在OpenAI全球战略中日益增长的重要性。此次披露正值ChatGPT在全球使用量激增之际，该平台截至2025年10月已达到8亿周活跃用户，据报道正接近9亿。</p><p>阿尔特曼还特别强调了学生在推动用户增长方面的作用，称印度是全球ChatGPT学生用户数量最多的国家。印度学生已成为领先人工智能公司更广泛的关键增长群体，各家公司竞相将其工具嵌入课堂和学习工作流程。Google同样瞄准了这一市场，于2025年9月向印度学生提供AI Pro计划的免费一年订阅。另外，Google教育副总裁兼总经理克里斯·菲利普斯上月表示，印度在全球Gemini学习使用方面排名第一。</p><p>阿尔特曼写道:"凭借对访问权限、实用人工智能素养以及支持广泛应用的基础设施的关注，印度处于有利地位，能够扩大从该技术中受益的人群，并帮助塑造民主人工智能大规模应用的方式。"</p><p>ChatGPT的快速增长也凸显了人工智能公司在印度面临的更广泛挑战:如何将广泛应用转化为持续的经济影响。印度政府推出的IndiaAI使命等举措——这是一项旨在扩大计算能力、支持初创企业和加速人工智能在公共服务中应用的国家计划——试图解决这些差距。然而，该国对价格敏感的市场和基础设施限制使得货币化和大规模部署比发达经济体更为复杂。</p><p>阿尔特曼警告说:"鉴于印度的规模，它也有可能失去在全球新兴市场推进民主人工智能的重要机会。"他警告说，不均衡的访问和应用可能会使人工智能的经济收益集中在少数人手中。</p><p>阿尔特曼还表示，OpenAI计划深化与印度政府的合作，并写道该公司将很快宣布旨在扩大全国人工智能访问权限的新合作伙伴关系。他没有提供详细信息，但表示重点将是扩大覆盖范围，使更多人能够将人工智能工具投入实际使用。</p><p>印度人工智能影响峰会预计将吸引广泛的全球技术和政治领袖，包括Anthropic首席执行官达里奥·阿莫代伊、Google的桑达尔·皮查伊，以及穆克什·安巴尼和南丹·尼勒卡尼等印度高级商界人士。包括埃马纽埃尔·马克龙、谢赫·哈立德·本·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬和路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在内的政治领导人也预计将出席，凸显印度将自己定位为全球人工智能辩论中心参与者的雄心。</p><p>对于包括OpenAI在内的全球人工智能公司来说，此次峰会凸显了印度庞大的用户群正在转化为对该技术如何演变日益增长的影响力。</p> </div><p><small>[high_interest] 关于人工智能软件技术的重要市场发展新闻，属于全球性科技头条</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>搭载iPhone芯片的低价MacBook或在下月推出 将提供多种彩色款式</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550068.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:24:51 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550068.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>经过长时间等待的搭载A18 
Pro处理器的MacBook可能最快将于下月上市，售价预计低于1000美元。过去几年来，价格实惠的Windows笔记本电脑和Chromebook一直主导着市场，尤其在学生群体中颇受欢迎。与此同时，由于定价高昂，苹果的MacBook对许多用户来说始终遥不可及。不过，这一状况可能最快将在下月发生改变。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0216/728666b9a71dbdb.webp"/></p><p>目前已知苹果正在研发一款搭载A18 Pro芯片的低成本MacBook，该芯片与目前iPhone中使用的系统级芯片相同。这款设备自去年以来一直备受关注，据彭博社记者马克·古尔曼透露，它可能会在今年3月正式上市。古尔曼在本周的Power On新闻通讯中写道，这款搭载A18 Pro处理器的MacBook可能会在3月的某个时候发布，因为苹果据报道正在计划于当月举办一场活动。该设备的售价预计将远低于1000美元。</p><p>据传这款全新的低成本MacBook将配备12.9英寸显示屏。值得注意的是，尽管这是一款平价机型，但古尔曼表示苹果不想在制造质量上妥协，将采用铝合金机身而非塑料材质。古尔曼说："为了坚持使用这种高端材料，苹果开发了一种新的制造工艺，使得外壳能够更快速地锻造成型。"</p><p>苹果希望将这款平价MacBook定位为面向学生和企业用户的产品。因此，该公司预计将推出"活泼的色彩"款式，超越MacBook Air和MacBook Pro上通常使用的低调色调。据古尔曼称，苹果一直在测试浅黄色、浅绿色、蓝色、粉色、经典银色和深灰色等配色。</p><p>不过，苹果尚未公布定价，尽管一些消息来源声称该设备的售价可能在750美元左右。一款搭载iPhone芯片的低成本MacBook可能会在两个主要方面使苹果受益。首先，它将成为希望加入Mac生态系统但预算有限的用户的入门选择。其次，它将使苹果在与平价Windows笔记本电脑和Chromebook的竞争中处于更有利的地位，特别是在学生群体和新兴市场中。</p> </div><p><small>[other] 根据标题和元信息分析：主题不明确或不符合特定兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 龙芯3B6000M跑通OpenClaw</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550064.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:37:43 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550064.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>今日，龙芯中科宣布，<strong>基于龙芯3B6000M芯片的“小盒子”，成功完成OpenClaw的本地化部署，意味着国产芯片在AI算力适配上的重大突破。</strong>龙芯中科表示，此前OpenClaw的部署要么依赖昂贵的海外硬件，要么依托云端服务器，不仅存在API成本高、环境配置复杂的问题，还面临数据隐私泄露的风险。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>此次龙芯3B6000M“小盒子”的成功落地，不仅率先将OpenClaw的能力下沉到国产终端硬件，更彻底摆脱了对海外芯片的依赖。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/9edcca7428c14a5e9ba2c4219e5384bf.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/c956aa301a524f2.png"/></a></p><p><strong>开发者无需购买数千元的Mac mini或专用服务器，在纯国产硬件上就能流畅运行OpenClaw。</strong></p><p>龙芯中科称，这既是国产芯片性能的胜利，更是国产芯片生态开放性的硬核证明。</p><p>据了解，龙芯3B6000M基于龙芯自研LoongArch指令系统打造，<strong>集成4/8颗国产LA364E高性能处理器核，是真正实现“指令集-IP核-芯片”全链路国产的产品。</strong></p><p>3B6000M搭载8核LA364E，主频达2.5GHz，SPEC CPU 2006 Base单核定点分值达30分。</p><p>从LoongArch指令集到LA364 IP核，全程无海外技术依赖，且集成专用安全处理器，支持SM2/3/4硬件加密算法。</p><p>在实际测试中，龙芯3B6000M与OpenClaw的组合，通过语音指令可轻松完成会议纪要整理、数据报表生成、邮件自动回复，实现7*24小时在线。</p><p>开发者可远程指令完成服务器状态查询、日志清理、程序启动等操作，无需繁琐的命令行操作，实现“对话式”运维，大幅降低开发、运维成本。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/899f2bdb5f3bd5f.png"/></p> </div><p><small>[high_interest] 国产芯片和开源项目相关，属于编程工具和开源项目主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 被大量提问内部逻辑 谷歌Gemini遭蒸馏攻击</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550062.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:37:26 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550062.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，谷歌官方披露<strong>其旗舰AI模型Gemini正遭遇商业化驱动的大规模蒸馏攻击——通过重复提问诱导聊天机器人泄露内部机制</strong>。谷歌称，攻击者通过系统地、反复地向模型发送精心设计的提示词（单次攻击超10万次），试图逆向工程Gemini的内部推理逻辑与决策机制，以实现模型克隆或强化自身AI系统的目的。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>这些攻击主要由“商业动机行为者”发起，<strong>谷歌判断其幕后人员多为希望获得竞争优势的AI私企或研究机构，公司发言人表示，此次攻击源来自全球多个地区，但并未透露更多信息</strong>。</p><p>据悉，蒸馏攻击（也称知识蒸馏）原本是一种模型压缩技术，通过将大型“教师模型”的知识迁移到小型“学生模型”中，实现模型轻量化。</p><p>攻击者通过系统化、结构化的海量提问，收集模型在不同场景下的响应，分析响应的内容、延迟、置信度等细微差异，构建Gemini的决策边界与推理路径图谱，<strong>最终用收集到的响应数据训练自己的“学生模型”，复制Gemini的核心能力</strong>。</p><p>谷歌称，此类蒸馏攻击属于知识产权盗窃，尽管各大厂商已部署能够识别与阻断蒸馏攻击的机制，<strong>但由于主流大模型服务面向所有人开放，所以其本质上仍易受攻击</strong>。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/ed1b707b373fd23.png"/></p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能软件技术，特别是关于 Gemini 的技术讨论</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>朋友圈打开率下滑？网友：厌倦观摩精装生活</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550056.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:35:56 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550056.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，多位博主发文称，QuestMobile 2025年数据显示，微信朋友圈日均内容发布量较2021年峰值下降37%，主动点赞、评论互动比例同比下降27%，点赞率跌破10%，微信日均使用时长（85分钟）已被短视频平台（93分钟）反超。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>2月15日，话题“微信朋友圈的打开率下滑”还登上热搜，引发热议。上述“QuestMobile 2025年数据”显示，朋友圈日均内容发布量较2021年峰值下降37%，近半用户全年发帖量不足2023年的15%，部分用户从“日更”沦为“数月一更”甚至停更。</p><p>此外，还有媒体分析称，朋友圈互动层面，主动点赞、评论比例同比下降27%，点赞率跌破10%，重大生活事件动态（如婚礼、升学）甚至出现“零点赞”现象。</p><p>用户行为方面，超70%用户启用“三天可见”，半数用户半年内未打开朋友圈入口，日均浏览时长仅为2018年的1/3。18-35岁年轻群体中，68%主动降低使用频率，超40%停更动态超3个月。</p><p>社交关系复杂化、内容变化</p><p>以及心理成本增高</p><p>社交关系复杂化被认为是首要原因。中国社科院2024年调研显示，用户平均微信好友数356个，较三年前增长87%，但常联系好友仅12.3个（占比3.5%），57%的用户表示“朋友圈已不再是朋友的空间”。好友列表充斥同事、客户，职场与生活边界模糊，“真正的朋友不足20人”。用户发动态需反复分组屏蔽（如吐槽工作怕父母担忧，晒旅行被质疑“炫耀”），消耗情感精力。</p><p>内容生态变化同样显著。根据相关分析，广告、微商、工作宣传占比超80%，用户抱怨“刷十条有八条是促销”，熟人生活动态被淹没。2024年职场人调研显示，工作群消息占比68%，广告类内容占据朋友圈32%的流量。平台机制方面，朋友圈长期坚持时间排序，缺乏算法优化，导致低质内容泛滥。</p><p>心理成本与行为逻辑的转变也不可忽视。编辑一条朋友圈平均耗时15分钟，但点赞愉悦感仅持续2分钟，情感回报率严重失衡。随着年龄增长，“成熟包袱”显现，学生进入职场后分享欲被生存压力挤压，婚育群体转私密晒娃，表达从“求认同”转向“自我保全”。</p><p>多平台分担用户情绪价值</p><p>目前，用户的情绪价值表达已经不局限于单平台。例如微博发情绪随笔、小红书晒精致生活、B站、抖音以及快手记录日常。</p><p>另据QuestMobile数据显示，小红书发帖量两年激增300%，B站成为新日记本，加密相册类应用用户数同比增长37%。微信“24小时状态”因短时效、低压力特性，成为朋友圈的补充场景。同时，用户主动清理好友列表（如从500+删至470人），追求“三五人深度共鸣胜过百人点赞”。</p><p>网友：厌倦看“精装生活”</p><p>很多网友也表示确实不怎么爱看和发朋友圈了。</p><p>有网友坦言，“确实如此：不说没意识到，一说真是这种感觉，微信朋友圈打开的次数越来越少了，我感觉自己一天打开不超过5次。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/7073d1aa19f5e58.jpg"/><br/><br/></p><p>该网友分析原因称，“微信群的工作属性太强了，原本是分享生活的地方，慢慢变成了信息广场，发一条动态要分组可见，久而久之，也就不太想发了。</p><p>生活太满了，日子过得匆忙，偶尔有点空闲，更愿意瘫着刷短视频，那种停下来好好发条动态的心境，好像很难得了。</p><p>表达欲真的在减退。开心了不想张扬，难过了不想矫情，就自己消化了，也不怎么关心别人的新鲜事了。于是，朋友圈成了一片静悄悄的林子。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/2b176c5599d75e8.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友表示，“不爱刷朋友圈的原因之一就是广告真的越来越多了，无孔不入。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/7779e1c7968b712.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友认为，“因为随着加的人多了，真的就不敢轻易在朋友圈乱发什么东西，也不愿意在朋友圈分享个人的生活。朋友圈闭嘴是成年人的必修课。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/a5a44ec73cd718c.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友表示：“发广告超过2次，仅聊天。秀娃，秀恩爱，秀优秀，刺激到我了，仅聊天。看着不顺眼的，丑的，屁话多的，喝鸡汤的，等等，都删掉。讨厌的同事，仅聊天。最后，朋友圈就剩3，2活物。清净了，好爽。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/e6a64b6cb4dbaa5.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友认为：“因为朋友圈的展示性质与刚开始的时候已经不一样了。以前是‘朋友圈’，现在是‘朋友圈’+‘工作圈’+‘营销圈’+‘广告圈’。现在有时候发一条朋友圈要拍照一小时修图俩小时再思考半天文案，发完了还得时不时看谁点赞了谁评论了什么，非常内耗。</p><p>有些做微商的每天N条广告，有些打工人被迫发公司的广告还要截图发群里。这些随手分享的初衷，演变成了一种任务。从朋友圈的分组，三天可见，半年可见，置顶，折叠这些功能就能发现，朋友圈从一开始的分享，变成了一种运营。而一些加了几千人的号更是如此，里面有家人有朋友有同事有领导有客户，你的每一条动态，都可能会引起不同的人来审视。</p><p>很多人就选择了其他平台，一个昵称就放飞自我的去表达自己。朋友圈没有凉，它只是从‘私人后院’变成了‘迎客前厅’。以前可以穿着睡衣出来晃，现在必须正装迎客，还要随时准备应对各种目光的审视。久而久之，很多人就选择：我不出来了还不行吗？”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/0cf1df4ccc07ee4.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友表示，“我不怎么爱刷朋友圈的原因，完全是因为不想看到一些恶心的人发的那种各种炫耀，我倒不是酸，我就单纯觉得这种人恶心。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/8a4f8999635d1cd.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友观察到，“感觉身边人，是大学期间和刚上班那么1～2年爱发朋友圈，等上个几年班就不爱发朋友圈了。一是自己生活习惯发变化，很多朋友的分享欲降低；二是朋友圈早已沦为牛马发公司广告的阵地了。说白了是有内容的朋友圈变少了。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/44cfd2d57b5f0c4.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友调侃道，“很怀念当年的微信朋友圈，大家都在晒私人飞机私人游艇，出售各种私人飞机及直升机，虽然都是吹嘘，起码看起来挺高档的。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/2e863c554366267.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友表达了想分享却受限的无奈：“我就想分享生活，或者奇奇怪怪的想法和随手拍的照片，可这照片我只能发给自己看，不能发在朋友圈给熟人看，因为我得成熟啊，我得稳重啊……”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/861b1655225a3d0.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友抱怨工作内容的侵扰：“确实不怎么看了，全是单位要求的转发，满屏都是同事转的。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/339d56caaa27741.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友直言：“厌倦看精装朋友圈了。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/4f27125232700bd.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友列举不看的理由：“第一是广告多；第二是朋友圈神人太多了，都不正常，还要求人补赞；第三总是在朋友圈阴阳怪气，谁看了会舒服。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/ed40c8df94c090f.jpg"/><br/><br/></p><p>有网友指出：“微商已经占据朋友圈，打开都是广告，讲真，是个人也不愿意看。活人感很重要，活人感不是天天刷存在感，而是正常地存在就行。”</p><p>官方：朋友圈日访问量达7.8亿</p><p>或是“信息茧房”效应</p><p>此前，微信官方曾通过公众号“微信派”及公关总监“粥姨姨”在播客中回应。官方表示，“每天有7.8亿用户进入到朋友圈，并有1.2亿用户发朋友圈，这几年这个数据一直较为稳定”。微信公关总监指出，所谓“朋友圈衰落”更多是个人社交圈层的感知差异，“有点像信息茧房”。</p><p>关于产品机制，微信明确表示朋友圈信息流“一直是按时间排序”，没有算法推荐，“因为正常的社交场合并不适合平台常用的算法推荐，机器没法理解你对某段关系的定义是什么样的”。</p><p>同时，微信确认不会有访客功能，“微信在涉及产品逻辑的时候不希望给大家增加更大的社交压力”，也“不太可能出二次编辑功能”，因为“朋友圈是记录一个人的历史，一个人的人生是没有办法回去修改的”。</p><p>值得注意的是，腾讯2025年第三季度财报显示，微信及WeChat合并月活跃账户数达14.14亿，同比增长2%，再创历史新高。</p><p>那么，你怎么看？</p> </div><p><small>[other] 社交媒体趋势讨论，不属于主要兴趣方向</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>美国防部更新黑名单：长存、长鑫刚被移出又遭撤回</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550054.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:20:58 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550054.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>2月13日，美国国防部（战争部）针对依据《2021财年国防授权法案》设立的1260H清单进行了修订更新，将阿里巴巴、百度、比亚迪、360、药明康德及速腾聚创等中企列入该清单，但令人意外的是，此前已进入该清单的长江存储（YMTC）和长鑫存储（CXMT）被移除。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/79f6f951a73975f.jpg"/></p><p>1260H清单是由美国国防部主导维护，核心定位是识别并公示其认定的 “涉军企业”，限制他们进入美国国防与政府采购供应链。同时，被列入名单也意味着向美国实体和公司发出警告，警告美国实体和公司与名单上的企业开展业务往来会带来国家安全风险，同时还会引发全球商业客户出于合规顾虑主动规避合作，对被列入该名单的企业在国际市场拓展与品牌信誉造成负面影响。</p><p>据了解，1260H份清单于2021年首次公布，随后定期进行更新，此前腾讯、宁德时代、大疆创新等众多中国实体都已被列入该名单，目前总数已经超过了130家实体，涵盖了半导体、航空、建筑、航运、电脑硬体制造、通讯等众多领域的企业。</p><p>其中，长江存储是2024年被纳入1260H清单，长鑫存储则是在2025年1月被列入，本次两家企业被移除出该名单引发外界关注。</p><p>有观点认为，此举是因为当前全球存储芯片市场持续的紧缺与价格暴涨，导致了严重的供应链问题，迫使美国国防部不得不暂时将存储芯片大厂长江存储和长鑫存储移除出该名单，以便美国国防部及联邦政府的供应商能够采购他们的存储芯片，以解几乎“断供”的燃眉之急。</p><p>此前就有传闻称，由于存储芯片短缺，美国PC制造商惠普和戴尔，以及台系PC制造商华硕和宏碁考虑采购中国的存储芯片。</p><p>不过，事情似乎并没有想象中的那么乐观。因为，即使长江存储和长鑫存储不在美国国防部的“黑名单”里，这两家中企仍面临美国商务部的管制。其中，长江存储已被美国商务部列入实体清单内。与此同时，长江存储和长鑫存储还受到美国商务部于2022年出台的对华半导体出口管制政策的限制，使得他们无法采购美系的先进半导体制造设备。</p><p>另外，就在美国国防部这份最新的1260H清单后不久，很快就罕见地撤回了这份清单。具体原因目前尚不清楚。</p><p>据路透社报道，美国国防部最新的“1260H清单”将长江存储和长鑫存储移除，引发了美国政府中“鹰派”的强力抨击，他们担心这些企业日益精进的半导体制造技术可能威胁美国安全。</p><p>美国国防部在致联邦公报（Federal Register）的一封信函中表示，“我们希望将这则公告从公开检阅中移除，并撤回在联邦公报的刊登。”该部门并未说明撤回原因。</p><p>在美国前总统拜登任内担任白宫国安会（NSC）官员的麦盖尔（Chris McGuire）表示：“但愿（五角大厦）撤回文件是因为移除长鑫存储和长江存储移除是一大错误。”</p><p>路透社近日还引述消息人士报导称，美国特朗普政府已搁置多项针对中国的重要科技安全措施，包括暂缓禁止中国电信集团公司在美国运营，暂缓禁止中国网通大厂TP-Link制造的路由器在美国国内销售、暂缓禁止中国电动卡车和巴士在美国销售的措施等。</p><p>美国企业研究所（American Enterprise Institute）特约研究员塞耶兹（Eric Sayers）指出：“看起来是部分企业从该名单移除时，涉及跨部门审批流程的问题。我认为新加入名单的企业不太可能变动，但少数移除项目仍在审查，可能留在更新后的名单内。”</p> </div><p><small>[other] 科技公司政策相关，不属于核心兴趣范畴</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>抖音李亮回应Seedance 2.0爆火：暂不支持真人人脸参考和迪士尼等IP形象生成</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/movie/1550048.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:15:26 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/movie/1550048.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>日前，字节跳动新一代视频生成模型Seedance 2.0正式发布，并接入旗下生成式AI创作平台即梦以及豆包App。Seedance 2.0凭借逼真的画面效果与简易的创作方式迅速走红，相关视频在不少短视频平台刷屏。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>今日，抖音集团副总裁李亮发文称，最近Seedance 2.0很受关注，欢迎大家去豆包、即梦体验。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/03c17b898cb9421495804dfa3ead0e2e.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/4a6f38fbd2be2ee.png"/></a></p><p>同时他也提醒，<strong>需要真人认证才能制作数字分身，平台暂时也不支持真人人脸参考和IP形象的生成，包括迪士尼、熊出没这类的IP形象等。</strong></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/4520c14e0d834780ae78c7c096241e66.jpg" style="text-align: -webkit-center;" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/edd1d37ab5a47f5.jpg"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/5aa5c30590824257a5a1d8601873fd19.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/150b5c9ff8ccc15.jpg"/></a></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/680bd114710b4c9faaf162eef01d48f4.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/765ab72d8313707.jpg"/></a></p><p>李亮强调，最近团队投入最多的一件事就是不断维护和加强反侵权策略，如果发现有问题可以及时反馈，平台会跟进处理。</p><p>据了解，Seedance 2.0采用了统一的多模态音视频联合生成架构，模型可以理解用户输入的内容，<strong>参考画面构图、镜头语言、动作节奏等元素来生成视频，让普通用户也能像导演一样，进行视频创作。</strong></p><p>业内分析认为，AI视频生成模型的升级，将进一步推动AI漫剧、短剧以及互动影视等细分领域加速发展，尤其是漫剧市场规模有望实现快速增长。</p> </div><p><small>[other] AI 生成技术相关，但不属于高度兴趣范畴</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>微信宣布儿童手表支持收红包 日限额1000元</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550046.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:14:00 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550046.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据“微信支付智慧生活”公众号介绍，<strong>微信支付官方产品“零花钱”功能升级，不仅支持通过儿童手表收红包，还新增多名家长共同管理功能。</strong>官方表示，无论是春节压岁钱，还是日常表现奖励，孩子在手表上点收红包，家长微信扫码即可发放。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/34ad70ab87234fd692dfa71948cd813d.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/b6b6180986a8e84.jpg"/></a></p><p><strong>红包收款规则如下：</strong></p><p><strong>单个红包最高200元；</strong></p><p><strong>无笔数限制；</strong></p><p><strong>红包收款日限额1000元。</strong></p><p>微信支付表示，从此告别“妈妈帮你存”，让孩子拥有属于自己的小金库。</p><p>此次升级的另一大亮点，是支持“多家长共同管理”。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/ac69fcb5ff214529a4baa968b6b2cc5c.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/af3b38bf151819d.png"/></a></p><p><strong>主家长可设置每日消费限额（最高300元），家长可实时查看消费记录，</strong>每笔消费均会通过微信即时提醒。</p><p><strong>多家长设置步骤：</strong></p><p>家长打开微信零花钱进入设置页；</p><p>点击家长选项，选择邀请其他家长；</p><p>从通讯录选对应家长，完成验密，对方接受后即可共同管理。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/cbeb22c36af2437db2ecbe2b082c75c7.png" target="_blank"><img alt="微信宣布儿童手表支持收红包！日限额1000元 压岁钱不用家长代存了" h="163" src="https://img1.mydrivers.com/img/20260215/cbeb22c36af2437db2ecbe2b082c75c7.png" w="600"/></a></p><p>开通后，孩子在小卖部、文具店、便利店等场景，只需展示手表上的付款码，或直接扫商家二维码即可完成支付，操作简单，也避免携带现金丢失的风险。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260215/184be21aa5ef4a55a47bee3bf036040a.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/2477b5bbc279b31.png"/></a></p><p>微信支付强调，<strong>零花钱功能不包含娱乐模块，手表端界面保持简洁，仅保留核心支付能力。</strong></p><p><strong>开通零花钱步骤：</strong></p><p>在儿童手表下载微信支付应用并安装；</p><p>家长微信扫码，按提示完成开通。</p> </div><p><small>[other] 产品功能更新，不属于核心兴趣</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>可口可乐10年来首次销量零增长 涨价变味后突然卖不动了？</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550042.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:51:53 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550042.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>可口可乐，“乐”不出来了。这款常年霸占春节年夜饭C位的饮品，正面临着“国外卖不多，国内卖不动”的惨淡局面——据其近期发布的业绩报，去年其全球单箱销量持平，这意味着可口可乐在近10年来首次出现了零增长，可谓“卖不多”。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"> <img alt="" height="468" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/214/w550h464/20260215/cb32-0024cc4831ecc4a44d000f1cfccd93bc.png" width="554"/><br/></p><p>文 丨 《BUG》栏目 周文猛</p><p>而中国市场在内的亚太区市场，去年营业利润同比下滑5%；Q4财报最为惨淡，营业利润暴跌36%，可谓“卖不动”。</p><p>同时，伴随着近两年来的涨价策略，在社交平台上，大量“可口可乐越来越难喝了”“味道变了”“没有甜味了”的吐槽声此起彼伏。专家分析指出，单纯靠涨价已经跑不通了，未来必须靠“量”来分担成本，否则会陷入“越涨越没人买”的循环。</p><p>10年首次销量零增长，CEO称“令人振奋”</p><p>据可口可乐最新披露财报，2025全年，公司营收479.41亿美元，增长2%；净利润131.37亿美元，增长23%；2025年全球单箱销量持平（零增长）。按品类来看，旗舰品牌可口可乐四季度销量增长1%，全年销量持平；无糖可口可乐四季度销量增长13%，全年增长14%。</p><p>对此，可口可乐公司董事会主席兼首席执行官詹鲲杰表示：“2025年的业绩表现令人振奋，充分展现了我们的业务韧性与增长势头。”</p><p>但一个不争的事实：2025年，可口可乐全球单箱销量10年来首次出现零增长，公司以往“量价齐涨”的市场策略出现了变化，业绩增长更多来自产品涨价。</p><p>据可口可乐财报，销量停滞的主要原因是中亚、北非及巴西市场的增长被美国、墨西哥和泰国市场的下滑所抵消。但从全球范围来看，包括中国在内的中亚市场增长停滞，同样是公司销量及业绩增长趋缓的关键因素。至2025年第四季度，可口可乐包括中国区在内的亚太地区营收11.39亿美元，同比下滑7%；营业利润2.5亿美元，同比下滑36%。</p><p style="text-align: center;"><img alt="" height="152" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/700/w550h150/20260215/79cf-3725e312cfc877f30ed792b51bc8071b.png" width="554"/><br/></p><p>如果把时间线拉长，中国区的数据在中粮和太古的港股财报中可见一斑。据《BUG》栏目不完全统计，以中粮可口可乐和太古可口可乐两家中国区授权合作伙伴披露的财报计算，早在2021年，可口可乐中国内地营收就达到约485.58亿港元，但至2024年，公司营收则下滑至467.25亿港元左右，呈震荡下滑趋势。</p><p>这意味着，在人口最稠密、理论增长潜力最大的亚太区市场，可口可乐的销量难言乐观。</p><p style="text-align: center;"><img alt="" height="164" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/712/w550h162/20260215/6fb8-b945d33f3ced8b78f8ba06d08613f8fc.png" width="554"/><br/></p><p>在财报中，可口可乐首席运营官柏瑞凯直言，“中国是我们最重要的市场之一，我们在中国践行长期发展战略，持续巩固在核心业务上的高质量领导地位，并已取得扎实进展。”</p><p>但事实是，在中国市场，可口可乐面临的情况远比想象中要更为复杂、棘手。</p><p>纵观国内市场，东鹏特饮、农夫山泉、元气森林等本土饮品企业，却取得了更为积极的市场反馈。据<a class="keyword" data-sudaclick="content_marketkeywords_p" href="https://finance.sina.com.cn/realstock/company/sh605499/nc.shtml" target="_blank">东鹏饮料</a>2025年度业绩预告，预计2025年全年公司营收207.6亿元至211.2亿元，归母净利润43.4亿元至45.9亿元，同比分别增长31%至33%、30%至38%。此外，农夫山泉2025年上半年营收256.22亿元，同比增长15.6%，表现强劲。作为可口可乐眼中钉般的元气森林，从2019年的6亿营收做到如今的百亿规模，迫使可口可乐多次推出无糖气泡水围剿，但皆收效甚微。</p><p>价钱涨了味道却变了，消费者不买单</p><p>除了外部竞争压力，可口可乐营收乃至销量增长放缓的深层次原因，更在于其主动调整配方导致口味“变淡”，同时公司未能及时跟进消费趋势变化而频频提价，导致消费者下单冲动减少。</p><p>在小红书等网络平台上，大量“可口可乐越来越难喝了”“味道变了”“没有甜味了”的吐槽声音此起彼伏，消磨着可口可乐的品牌声誉。而在这背后，可口可乐出于成本考量，以玉米糖、果葡糖浆等性价比高的糖分，替换蔗糖等口感更好但价格更贵的糖分，这种做法成为可口可乐口感变化的原因。</p><p>去年7月，美国总统特朗普曾在社交媒体上透露，他正与可口可乐公司探讨，“将可乐中使用的甜味原料由高果糖玉米糖浆换成蔗糖，并称这样的可乐‘更好’。”而这一做法，也直接映射出可口可乐“口感变差”的事实。</p><p style="text-align: center;"><img alt="" height="453" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/199/w550h449/20260215/6367-802324f44cf7a3792be9d80270665524.png" width="554"/><br/></p><p>更加值得注意的是，在口感“变味”的同时，近年间，可口可乐还频频通过提价等行为，进一步提升产品毛利，进而从代理商乃至消费者手中，赚取更多的利润。</p><p>透过2025年全年财报可直观发现，在公司销量持平的情况下，2025年公司产品均价提升4%，产品加价不加量。在国内，2024年的上半年，湖北、江西、郑州等多地太古可口可乐公司密集发布调价函，多款产品提价7%至25%不等，500毫升装可乐从建议价3元涨到3.5元。</p><p>在新品迭代乏力、经典可口可乐口味“变味儿”的情况下，价格的上涨无异于饮鸩止渴。</p><p>对此，有专家分析指出，“过去，可口可乐借全球通胀，以‘大包装提价、小包装缩水、糖税传导’等方式，在销量持平时拉高了利润，但现在底层逻辑变了，欧美等市场的消费者开始拒绝4美元一瓶的可乐，提价已没有空间；此外，1美元的百事和区域品牌成了可口可乐的平替，单纯靠涨价已经跑不通了，未来必须靠‘量’来分担成本，否则会陷入‘越涨越没人买’的循环。”</p><p>据可口可乐管理层更迭计划，2026年3月31日，现任执行副总裁兼首席运营官柏瑞凯将接替詹鲲杰出任公司首席执行官。詹鲲杰在执掌公司九年之后，将转任执行董事长，继续参与企业战略决策。</p><p style="text-align: center;"><img alt="" height="358" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/105/w550h355/20260215/ad6a-2c4dd6683232eae6e28baf268719a6a7.png" width="554"/><br/></p><p style="text-align: center;">（可口可乐现任执行副总裁兼首席运营官柏瑞凯）</p><p>资料显示，柏瑞凯于1996年在亚特兰大加入可口可乐，此后在北美、欧洲、拉丁美洲及亚洲地区担任多个重要职务，职责覆盖供应链、新业务开发、市场营销、创新、综合管理及装瓶业务等领域，职位层级逐步提升。2013至2016年，他担任可口可乐大中华区及韩国业务总裁，深度参与中国市场布局。</p><p>换帅之后，柏瑞凯能否带领可口可乐在大中华区重回增长轨道以赢得更大的市场机会，答案也将很快揭晓。</p> </div><p><small>[other] 商业新闻，不属于核心兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Airbnb北美三分之一客服工作已由AI接管 计划向全球推广</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550040.htm</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:12:39 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550040.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>短租平台Airbnb表示，其自主研发的AI客服系统目前在北美地区已处理约三分之一的客户支持问题，公司正准备将这一功能推向全球市场。如果进展顺利，Airbnb预计在一年内，超过30%的全球客服工单将由AI语音和聊天系统处理，覆盖所有配备人工客服的语言区域。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0215/7a91d878751a48b.jpg"/></p><p>在本周举行的第四季度财报电话会议上，首席执行官Brian Chesky表示："我们认为这将带来巨大影响，因为这不仅降低了Airbnb客户服务的成本基础，服务质量也将实现重大飞跃。"这一表述似乎暗示他相信AI在解决某些问题时会比人工客服做得更好。</p><p>公司还重点介绍了最近聘用的首席技术官Ahmad Al-Dahle，他因AI专业能力而从Meta公司被挖角而来，将负责推动Airbnb打造AI原生体验。Chesky透露，在Al-Dahle的指导下，Airbnb准备推出一款不仅能为用户搜索，更能"了解你"的应用程序。他解释说:"它将帮助客人规划整个旅程，帮助房东更好地经营业务，并帮助公司更高效地大规模运营。"这正是Airbnb引进Al-Dahle的原因。</p><p>Chesky强调，Al-Dahle是世界顶尖的AI专家之一，曾在苹果公司工作16年，最近则领导了Meta公司构建Llama模型的生成式AI团队。"他擅长将大规模技术与世界级设计相结合，这正是我们转型Airbnb体验所需要的，"Chesky指出。</p><p>与其他面临AI颠覆的企业类似，Airbnb的领导层正在推广这样的理念:公司拥有其他AI聊天机器人无法复制的独特数据库和产品。Chesky在财报电话会议上告诉分析师:"聊天机器人没有我们2亿个经过验证的身份信息，也没有我们5亿条专有评论，更无法向房东发送消息——而90%的客人都会这样做。"相反，他提出在Airbnb体验上叠加AI层的想法，声称这将有助于加速增长。</p><p>在财务表现方面，公司预测今年营收增长将达到"低两位数"百分比。第四季度，Airbnb实现营收27.8亿美元，超过27.2亿美元的预期。本季度，公司预计营收将在25.9亿至26.3亿美元之间，高于华尔街预测的25.3亿美元。</p><p>投资者仍然关心长期来看AI平台是否会构成风险，特别是假设它们进入短租市场的情况。但Chesky对此持反对态度，他指出Airbnb不仅仅是面向消费者的应用程序，还包括房东应用、客户服务，以及保险和用户验证等保护措施。"我们花了18年建立了这一切，平台处理的支付金额超过1000亿美元，"他表示。</p><p>与此同时，AI聊天机器人的功能类似于搜索引擎，提供漏斗顶端流量。Chesky指出，这些流量的转化率也高于来自Google的流量，这表明向AI的转变将使Airbnb受益。</p><p>公司已经在利用AI驱动搜索功能，目前该功能已对"非常小比例"的Airbnb流量启用，同时正在实验使搜索更具对话性。未来，公司计划在搜索中整合赞助列表。</p><p>在本周Spotify告诉投资者其最优秀的开发人员自去年12月以来因为有了AI而没有写过一行代码之后，Airbnb则提供了一个更宏观的内部AI采用指标。公司表示，目前80%的工程师正在使用AI工具，并正努力尽快将这一比例提高到100%。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术，讨论Airbnb如何应用AI技术改进客户服务</small></p>]]></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>