<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>cnBeta.com - 中文业界资讯站</title>
    <link>https://www.cnbeta.com.tw/backend.php</link>
    <description>基于个人兴趣筛选的 cnbeta 内容</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 09:02:53 +0000</lastBuildDate>

<item>
      <title>⭐⭐ OpenAI最新一轮融资规模据悉有望突破1000亿美元</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550452.htm</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:59:19 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550452.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>多位知情人士透露，OpenAI最新一轮融资额有望突破1000亿美元，本轮融资的第一阶段已接近落实。这一创纪录的融资交易将助力这家开发ChatGPT的人工智能（AI）领军企业进一步加大AI基础设施投入和应用布局。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg"/></a></p><p>部分知情人士称，若按最终完成的融资额计算，OpenAI的估值可能超过8500亿美元，高于初步预期的8300亿美元。其中一位知情人士称，OpenAI融资前的估值将为7300亿美元。上述人士因讨论未公开信息而均要求匿名。</p><p>知情人士称，本轮融资的首期资金将主要来自战略投资者，其中包括亚马逊、软银、英伟达和微软。若各方出资规模接近目前讨论的上限，合计投资承诺将接近1000亿美元。部分知情人士称，相关公司预计将在本月底前确定各自的投资额度。</p><p>部分知情人士称，OpenAI本轮融资的下一阶段将引入风险投资机构、主权财富基金和其他金融投资者，预计将稍晚完成，并有望显著抬升本轮融资的总规模。</p><p>部分知情人士强调，融资交易尚未最终敲定，具体细节仍可能发生变化。</p><p>OpenAI、亚马逊、英伟达、软银和微软的代表要么拒绝置评，要么暂未回应置评请求。</p><p>此前有报道称，对于OpenAI本轮融资，亚马逊预计投资不超过500亿美元，软银计划最多投资300亿美元，英伟达拟出资200亿美元。部分知情人士称，来自企业投资者的出资预计将在今年分期到账。</p><p>其中一位知情人士还表示，作为与亚马逊合作的一部分，OpenAI预计将扩大对亚马逊芯片和云计算服务的使用。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能领域的重大融资新闻，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ X被指算法系统性偏向保守派内容 新研究称会长期塑造用户政治立场</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550450.htm</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:18:22 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550450.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>一项发表在《自然》（Nature）期刊的新研究显示，社交平台 X（前称 Twitter）的推荐算法，会系统性地在“为你推荐”（For 
You）信息流中优先推送保守派政治内容和政治活动人士的帖子，而相对压制自由派内容及传统新闻媒体账号的曝光，这种差异不仅影响用户在平台上看到什么，还会在数周内悄然改变部分用户的政治观点，使其更倾向保守立场。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/252/w630h422/20220817/b123-337382f3db8abd4d0914f250e6556eab.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/252/w630h422/20220817/b123-337382f3db8abd4d0914f250e6556eab.png"/></a></p><p>研究指出，X 在 2016 年前以时间线按时间顺序呈现内容，之后开始提供算法推荐信息流；在 2022 年埃隆·马斯克（Elon Musk）收购公司后，“为你推荐”被设为默认首页，而按关注对象排序的时间线被放在次要标签中。马斯克近期声称，该算法如今已“完全由 AI 驱动”，使用的是他主导推出、备受争议的 Grok 模型，这一转变也加剧了外界对算法偏见和政治操控的担忧。</p><p>围绕 X 算法偏右的问题，外界质疑已持续多年，多家媒体与机构此前都曾指出平台会额外放大右翼及极端内容，并优先推荐马斯克个人欣赏的政治人物的帖子。一项由英国天空新闻发起的调查就认为，这种倾斜在原本就倾向右翼的用户群体中尤为明显，但几乎遍及整个政治光谱。本月早些时候，法国警方还突袭检查了 X 在巴黎的办公室，调查方向之一正是算法是否被人为操控以服务特定政治议程，马斯克则将这项调查称为“出于政治动机”的打压。</p><p>最新这项研究由意大利博科尼大学、瑞士圣加仑大学和法国巴黎经济学院的学者共同完成，试图以系统化的实证方法，量化 X 算法如何影响用户接触到的政治信息及由此产生的态度变化。研究团队通过持续监测用户的“为你推荐”页面，并比较不同信息流模式下的内容分布和互动表现，发现算法驱动的信息流不仅显著提升了用户互动量，也在内容类型与立场上呈现出清晰的偏向。</p><p>数据表明，在算法推荐的信息流中，带有保守倾向的内容大约有 20% 的额外概率被推送给用户，而自由派内容的额外出现概率仅为 3.1% 左右。相比之下，传统新闻媒体账号的帖子在算法流中出现的频率约减少 58%，政治活动人士账号的内容则多出现 27.4%，娱乐账号的帖子多出现 21.5%。研究者认为，这意味着平台在“政治活动人士 vs. 新闻媒体”之间做出了明显倾斜，强化了偏立场的声音，却削弱了传统新闻渠道的存在感。</p><p>更值得关注的是，这种内容分发偏差与用户政治观念变化之间存在可观测的关联。研究团队以一组来自美国的 X 用户为样本，先对他们的政治信念和使用习惯进行问卷调查，再将这些用户随机分配到两种模式：一组使用按时间顺序排列的时间线，一组则使用算法推荐信息流，并维持这一设置长达七周。</p><p>在实验结束时，那些从时间线被“切换”到算法推荐流的用户报告称，他们在多项议题上的态度出现了向保守方向的偏移。相反，对那些原本使用算法推荐、后被切换回时间线的用户而言，其政治立场并未出现显著改变，这说明算法的影响更像单向推动，而非易于逆转。</p><p>具体来看，受到影响的用户更在意保守派所强调的政策优先事项，例如移民问题，并对 2023 年针对唐纳德·特朗普的多起刑事调查持更负面态度，同时在俄乌战争等议题上表现出更亲克里姆林宫的立场。这些变化发生的同时，用户在党派认同和所谓“情感极化”（即对对立阵营的强烈敌意）指标上并未出现明显波动，也就是说，他们未必更“恨”对方阵营，却在具体议题上变得更接近保守派。</p><p>研究者进一步指出，这种右倾变化具有潜在的持久性，因为在接入算法信息流之后，这部分用户会倾向于关注更多保守派政治活动人士的账号，而在关注自由派账号或传统媒体账号的倾向上则没有明显变化。一旦关注关系被重塑，用户后续信息流中出现的内容就会长期被这一新网络结构所塑造，使得最初的算法偏向会留下更难消除的“后遗症”。</p><p>研究报告写道，他们的发现表明，算法对用户“选择关注谁”的行为具有显著影响，这意味着算法对用户内容暴露的塑造能力，可能比社会一般认知的更强。论文强调，这种影响不只是短期的推荐偏差，而是通过改变关注关系结构，对用户的信息环境和政治态度产生“长期影响”。</p> </div><p><small>[interest] 社交媒体算法研究，涉及科技和社会话题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 南非射电望远镜发现已知最遥远的羟基巨脉泽 距地80亿光年</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550432.htm</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:01:38 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550432.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>南非射电天文台宣布，<strong>由比勒陀利亚大学领衔的国际天文学家团队利用MeerKAT射电望远镜，成功捕捉到距离地球超过80亿光年的羟基巨脉泽信号</strong>。<strong>这是人类迄今探测到的最遥远、最明亮的该类天体，刷新了此前50亿光年的观测纪录。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/0ba2ffc5f6314a58bb98efd6e5f9d552.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/6f1fc3743dadadb.jpg"/></a></p><p>据了解，羟基巨脉泽 (OH megamaser) 是宇宙中天然的“太空激光”，本质上是羟基 (OH) 分子在特定天文环境下产生的异常强烈的微波受激发射现象</p><p>在富含气体的并合星系中，羟基分子在相互碰撞中产生极其明亮的射电辐射，<strong>当这种射电辐射异常明亮时，就是巨脉泽，如同可跨越广阔宇宙空间的“宇宙灯塔”</strong>。</p><p>该羟基巨脉泽位于编号为HATLAS J142935.3-002836的并合星系中，红移值z=2.17，意味着我们看到的是它在宇宙年龄不足当前一半时的状态，这一时期正值宇宙“星系并合高峰期”，为研究早期星系演化提供了关键窗口。</p><p><strong>虽然距离遥远，这个羟基巨脉泽却发出了异常强烈的信号，而它的发现要归功于MeerKAT射电望远镜与强引力透镜效应的结合。</strong></p><p>由南非射电天文台运行和管理的MeerKAT射电望远镜位于南非北开普省，由64座碟状天线组成，于2018年建成并投入使用，凭借超高灵敏度捕捉到微弱信号。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/0349bffaf6d94caa90d705109e8489f0.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/e7fc19e630e5914.png"/></a></p> </div><p><small>[interest] 科学前沿类内容，属于「科学前沿」主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 马斯克预言：2026年底AI可直接编写二进制代码 程序员或将被淘汰</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550430.htm</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:01:27 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550430.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，<strong>埃隆・马斯克在最新发布的视频中作出重磅预言，到2026年底，AI将实现直接编写二进制代码，人类对编程语言的依赖将大幅减弱，编程行业也将迈向全自动化阶段。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>这一预言意味着传统编程流程将被彻底颠覆，原本人类编写Java、Python等编程语言，再经编译器编译为机器可识别代码的环节将被跳过。</p><p><strong>只需人类提出需求，AI便可直接输出二进制代码并实现程序运行，代码编写、调试、部署等整条开发链都将被绕开。</strong></p><p>马斯克的这一判断并非空谈，xAI已正式完成团队重组，在四大核心团队中，编码系统团队被列为重中之重。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/8d686f33-39ca-473e-a9d3-c9fc6537dd85.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/84a7c94d7f25844.png"/></a></p><p>核心目标是实现AI自主编写代码，<strong>并通过递归进化让AI编写的代码持续优化AI自身，打造AI原生创造的软件。</strong></p><p>当前AI编程自动化的发展趋势也已印证这一方向的可行性。</p><p>2025年11月下旬，Anthropic发布的“克劳德4.5-奥普斯”模型与OpenAI的Codex模型，编程性能已超越顶尖程序员，两款模型的升级版本均于2026年2月正式发布。</p><p><strong>其中OpenAI在2月5日推出的“GPT-5.3-Codex”，成为首个在自身技术演进中发挥关键作用的AI编程模型，</strong>显著加速了技术开发进程。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能技术发展，属于「人工智能软件技术」主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>美国计划建立绕过欧洲和其他地区内容禁令的在线门户网站</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550384.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:36:21 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550384.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>消息人士称，美国国务院正在开发一个在线门户网站，使欧洲和其他地区的人们能够看到被本国政府禁止的内容，<strong>包括所谓的仇恨言论和恐怖主义宣传，华盛顿认为此举是反审查的一种方式。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>消息人士称，该网站将设在“freedom.gov”。一位消息人士说，官员们已经讨论过加入虚拟专用网络功能，使用户的流量看起来像是来自美国，并补充说，用户在该网站上的活动将不会被追踪。</p><p>消息人士称，该项目由美国公共外交副国务卿萨拉·罗杰斯（Sarah Rogers）领导，预计将在上周的慕尼黑安全会议上公布，但被推迟了。</p><p>无法确定为何没有启动该项目，但其中两位消息人士说，包括律师在内的一些国务院官员对该计划表示担忧，但没有详细说明这些担忧。</p><p>该项目可能会使特朗普政府与美国在欧洲的传统盟友之间的关系进一步紧张，而贸易争端、俄乌冲突以及特朗普推动对格陵兰岛的控制权已经加剧了这种紧张关系。</p><p>该门户网站还可能使华盛顿陷入鼓励公民蔑视当地法律的陌生境地。</p><p>美国国务院发言人在一份声明中说，美国政府没有专门针对欧洲的审查规避计划，但补充说：“不过，数字自由是国务院的一个优先事项，这包括像VPN这样的隐私和审查规避技术的扩散。”</p><p>该发言人否认推迟发布任何公告，并表示国务院律师提出担忧的说法并不准确。</p><p>特朗普政府已将言论自由，特别是其所认为的对保守派网络声音的扼杀，作为其外交政策的重点，包括在欧洲和巴西。</p><p>欧洲对言论自由的态度与美国不同，美国宪法几乎保护所有言论。欧盟对言论自由的限制源于其努力打击任何助长纳粹主义的极端主义宣传，包括对犹太人、外国人和少数民族的诽谤。</p><p>美国官员谴责欧盟的政策，称这些政策压制了罗马尼亚、德国和法国等国的右翼政客，并声称欧盟的《数字服务法案》和英国的《网络安全法案》等规则限制了言论自由。</p><p>自2008年以来，欧盟制定了一系列规则、法律和决定，对被归类为非法仇恨言论、恐怖主义宣传或有害虚假信息的内容进行限制，并在某些情况下要求迅速删除，这些规则对社交媒体网站和大型平台（如Facebook和X）的影响最大。</p><p>与欧洲监管机构的摩擦</p><p>美国国务院的罗杰斯已成为特朗普政府对欧盟内容政策立场的直言不讳的支持者。自10月上任以来，她已经访问了六个以上欧洲国家，并会见了政府认为受到压迫的右翼团体代表。该部门没有安排罗杰斯接受采访。</p><p>在12月公布的一份国家安全战略中，特朗普政府警告说，由于其移民政策，欧洲面临着“文明抹杀”。<strong>该战略称，美国将优先考虑“在欧洲国家内部培养对欧洲当前轨迹的抵制”</strong>。</p><p><strong>欧盟监管机构经常要求总部设在美国的网站删除内容</strong>，并可作为最后手段实施禁令。马斯克旗下的X公司就曾因违规行为在12月被处以1.2亿欧元的罚款。</p><p>例如，德国在2024年对其认为支持或煽动恐怖主义的材料发出了482项删除令，并迫使提供商删除了16771条内容。</p><p>同样，Meta的监督委员会也在2024年下令删除波兰一个政党的帖子，这些帖子使用了种族诽谤并将移民描绘成强奸犯，而欧盟法律将这类内容视为非法的仇恨言论。</p><p>美国国务院前官员肯尼思·普罗普曾参与欧洲数字法规的制定，现就职于大西洋理事会欧洲中心，他称美国的计划是对欧洲规则和法律的“直接打击”，并表示freedom.gov在欧洲会被视为美国试图阻挠国家法律规定的努力”。</p><p>两位消息人士称，爱德华·科里斯坦（Edward Coristine）也参与了美国门户网站的工作，他曾是马斯克削减工作岗位的政府效率部成员。<strong>科里斯坦与国家设计工作室（National Design Studio）合作，该工作室由特朗普创建，旨在美化政府网站。</strong></p><p>目前尚不清楚美国政府门户网站将为用户提供哪些商业VPN无法提供的优势。</p><p>根据联邦注册机构get.gov的数据，freedom.gov网站于1月12日注册。本周三，该网站没有任何内容，但显示了国家设计工作室的标志、“飞吧，鹰，飞吧”字样和登录表格。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/462/w550h712/20260219/4c67-704c42467d903c980430056ecad8c6fd.png"/><br/></p><p><strong>在特朗普第二任期之前，美国政府曾帮助资助商业VPN和其他工具</strong>，作为促进全球民主和帮助用户在其他国家获取信息的努力的一部分。</p> </div><p><small>[other] 全球性新闻，但内容不够明确，不确定具体技术细节</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 科学家在陶瓷上刻出全球最小二维码</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550382.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:25:59 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550382.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>奥地利维也纳工业大学（TU Wien）的研究团队近日宣布，他们在一层陶瓷薄膜上“刻出”了目前世界上最小的二维码，并因此获得吉尼斯世界纪录认证。 
这一二维码面积仅为1.98平方微米，比许多细菌还要小，单个像素尺寸只有49纳米，展现出极高精度的纳米级结构加工能力。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/6d140e2ffea47b5.jpg"/></p><p>二维码本身是一种高效、紧凑的二维数据存储形式，TU Wien团队则将这一理念推进到了显微世界。 由于结构尺寸远小于可见光波长，这一纳米二维码已经无法通过普通光学显微镜观察，科研人员必须借助先进的电子显微镜才能读取其中存储的数据。</p><p>研究团队指出，在纳米尺度上构建仅由数个原子组成的结构已经不再是难题，但单个原子并不足以提供长期稳定的数据存储能力。 TU Wien材料科学与技术研究所教授保罗·迈尔霍弗表示，他们成功制备出一种稳定的纳米级二维码结构，只要配备合适的读取设备，即可反复解码，而不会因结构不稳定而失真。</p><p>为实现这一目标，TU Wien与初创公司 Cerabyte 合作，开发出一种可在极端环境下保持稳定的陶瓷薄层材料。 在理论上，如此设计的存储介质可达到前所未有的存储密度——一张A4纸大小的陶瓷载体上，最多可容纳超过2TB的数据。 与传统电子存储介质不同，这种陶瓷薄膜被设计为近乎“不可摧毁”，既不需要通电维持数据，也无需定期维护即可长期保存信息。</p><p>TU Wien研究人员亚历山大·基恩鲍尔强调，当今大量数字信息存储在各类介质上，但其中相当一部分在几年或几十年后可能变得难以或无法读取。 相比之下，古代文明在石头上刻下的文字和图像历经千年仍可辨识，这凸显出现代信息社会在长期存档方面的脆弱性——如果不持续投入巨大能耗进行数据迁移和刷新，人类当前的海量数据有“集体遗忘”的风险。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/b93f9555b3ad428.jpg"/></p><p>在研究者看来，陶瓷材料为长期数据保存提供了一条可行路径，可实现跨越数百年甚至上千年的信息存储。 TU Wien的合作伙伴 Cerabyte 正在开发基于陶瓷的高密度存储方案，目标是实现拍字节级的数据容量。 存储巨头西部数据已对这家奥地利初创公司进行战略投资，被视为业界对陶瓷纳米层存储技术潜力的积极信号，而非昙花一现的概念炒作。</p><p>基恩鲍尔表示，他们对陶瓷存储介质的追求在某种意义上与古代在石头上刻字的做法非常相似。 不同的是，现代技术可以在稳定、惰性的材料中以远高于石刻的信息密度写入数字化数据，使之经受时间考验，并“原封不动”地留给未来世代读取。</p><p>此次制备的纳米二维码仅相当于此前世界纪录保持者尺寸的37%，吉尼斯世界纪录已正式确认这一成绩。 接下来，奥地利团队的工作重点将转向进一步优化材料体系、提升写入速度，使该技术从实验室走向工业应用。 此外，科研人员还计划探索在陶瓷纳米层中存储比二维码更复杂的数据结构，为未来超长期、高密度数据存储打开新的可能性。</p> </div><p><small>[interest] 属于科学前沿，涉及技术创新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>西部数据斥资约7380万美元在泰国建设HAMR硬盘研发项目</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550378.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:24:35 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550378.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>西部数据将在泰国大幅加码热辅助磁记录（HAMR）硬盘技术研发，最新获批的投资总额约为23亿泰铢（约7381万美元），项目由泰国投资委员会（BOI）正式放行，定位为在地化的HAMR
 HDD技术研发中心。 该项目将落地于西部数据在泰国的现有设施之中，旨在通过引入新一代记录技术，全面提升当地硬盘生产的技术能力与附加值。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/Y0oD1gBva3SsjlOm.jpg"/></p><p>过去数年间，西部数据在泰国的业务持续扩张。早在2024年8月左右，泰国投资委员会就已批准其在当地扩大硬盘生产基地的计划，使泰国成为该公司全球硬盘制造体系中的关键枢纽之一。 此次新增投资则从“制造扩产”进一步延伸至“核心技术研发”，标志着泰国在全球存储产业链中的角色，正从纯制造基地向高端技术节点演进。</p><p>根据泰国媒体与相关资料披露，新获批的HAMR研发项目不仅面向产线能力提升，还将围绕关键部件以及“基于激光的数据写入工艺”展开系统性攻关。 HAMR技术通过在写入瞬间对磁记录介质进行局部加热，从而突破传统磁记录密度限制，被视为机械硬盘在面向云计算与大规模数据中心时代维持容量优势的核心路线之一。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/15Royxnh0oz7JqVq.jpg"/></p><p>此次泰国项目还将与西部数据在北美和日本的研发团队展开国际协同，形成多地联动的技术开发体系。 按照规划，泰国研发团队将重点承担HAMR关键组件设计及激光写入工艺验证等任务，而北美与日本团队则在基础研究与系统集成方面提供支撑，共同推动新一代大容量硬盘的量产化进程。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/MnxosowEP4GwkAjN.jpg"/></p><p>在今年2月早些时候举行的“西部数据创新日2026”活动上，公司已公布了面向未来数年的HAMR产品路线图。 路线图显示，西部数据计划在本十年末实现单盘容量超过100 TB的商用硬盘上市，进一步巩固其在企业级与云端存储市场的竞争力。 结合当前获批的泰国HAMR研发投资，可以看出该公司正加速从技术预研走向量产导入阶段，以应对全球数据量持续爆炸式增长所带来的存储需求压力。</p> </div><p><small>[other] 涉及硬盘技术，但不属于高度感兴趣的编程工具或编程效率范畴</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Java版Minecraft将转向Vulkan图形接口 大量模组或受冲击</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550376.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:58:48 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550376.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>在 OpenGL 停止更新近九年后，《Minecraft》开发商 Mojang 终于宣布，将在 Java 版中逐步放弃 OpenGL，转而采用 
Vulkan 图形 API，以便在长期内继续支持各平台，并把 “Vibrant Visuals（活力视觉）” 增强效果引入 Java 版。 
</strong>该工作室表示，随着 macOS 上 OpenGL 被官方逐步弃用，以及在 Java 代码中继续维护 OpenGL 
渲染管线越来越困难，是时候“告别 OpenGL，迁移到全新的方案”。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/41ac621ae3959ff.jpg"/></p><p>Mojang 指出，过去 OpenGL 曾帮助游戏在所有受支持操作系统上运行，但技术和平台环境已经发生了变化。 对于 Windows 和 Linux 用户来说，只要显卡不是十年前的老产品，一般都可以直接支持 Vulkan。 不过，macOS 系统并不原生支持 Vulkan，为此 Mojang 计划采用一层转换层，让基于 Vulkan 的《Minecraft》在 macOS 上运行，同时声称不会因此造成性能损失。</p><p>此次技术迁移对模组生态的影响，成为公告中的一大重点和潜在“痛点”。 Mojang 明确表示，从 OpenGL 切换到 Vulkan 将影响当前依赖 OpenGL 进行渲染的众多模组，且预计模组开发者为适配 Vulkan 付出的工作量，将高于以往每次游戏常规版本更新时的适配成本。 工作室建议模组社区尽早考虑减少或停止直接使用 OpenGL，并开始规划向新的渲染接口过渡。</p><p>为了减轻这次变更带来的冲击，Mojang 邀请模组作者在迁移过程中主动寻求官方支持。 官方表示会通过 Vibrant Visuals 的 Discord 频道，收集模组作者的反馈，并提供更多技术交流空间，让开发者彼此以及与官方团队直接讨论迁移中遇到的问题。</p><p>从长期来看，Mojang 认为这次转向 Vulkan 将为 Java 版图形改进带来更大空间，并提升整体性能潜力，同时有望减少玩家在不同显卡驱动上遭遇的各种图形相关漏洞和错误。 官方计划自 2026 年夏季开始，在快照版本中同时提供基于 OpenGL 和基于 Vulkan 的两个渲染路径，并允许玩家在两者之间切换。 当 Mojang 认为 Vulkan 在表现和稳定性方面达到预期后，OpenGL 实现将被正式移除，游戏的最低配置要求也会随之更新。</p> </div><p><small>[interest] Java 和 Vulkan 技术讨论，属于开源项目和编程技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ Google在Gemini应用中上线 AI 音乐生成功能 Lyria 3模型开放测试</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550374.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:36:12 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550374.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Google宣布，其聊天机器人应用 Gemini 现已集成由 DeepMind 开发的最新音频模型 Lyria 
3，用户可以直接在对话界面中生成时长约 30 秒的 AI 音乐作品。 
这一功能目前以测试版本形式推出，支持基于文本、图片和视频等多种输入生成音乐，无需跳转至其他工具或平台。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/9729f56f0529a8b.jpg"/></p><p>据介绍，新工具首先在全球范围内向部分用户开放，支持英语、德语、西班牙语、法语、印地语、日语、韩语和葡语等多种语言，后续还将进一步扩展支持范围。 使用门槛方面，只有年满 18 岁的 Gemini 应用用户才可以体验这项音乐生成功能。</p><p>在使用方式上，Lyria 3 提供了较为丰富的“文本生成音乐”能力，用户可以通过描述具体的曲风、情绪或场景来定制一段音乐。比如输入“给妈妈的一首 Afrobeat 曲风歌曲，歌里面写我们一起长大的美好回忆”等指令，系统便能自动创作相应风格的曲目。 生成内容既包括纯伴奏音乐，也可以自动创作并演唱带歌词的歌曲。 用户还可以上传照片或视频，Gemini 会根据画面氛围生成匹配情绪和主题的带词音乐作品。</p><p>Google官方表示，这一工具的设计初衷并非为了创作“音乐杰作”，而是为用户提供一种“有趣且个性化的自我表达方式”。 在作品呈现形式上，Gemini 会为在应用内创作的歌曲自动生成由 Nano Banana 模型制作的封面图，方便用户下载或分享音乐内容。 同时，Google还将 Lyria 3 扩展到 YouTube 的 Dream Track 功能中，创作者可以用它为 Shorts 短视频生成定制化的 AI 背景音乐。</p><p>值得注意的是，Lyria 与 Dream Track 在早期演示阶段就曾展示过模仿知名歌手嗓音与风格的能力，这也引发了外界对版权与侵权风险的关注。 Google对此强调，在开发 Lyria 3 的过程中对版权问题“格外谨慎”，并表示该工具的目标是支持“原创表达”，而不是用来“模仿现有艺术家”。 当用户明确点名某位歌手时，Gemini 不会直接复刻其声线，而是生成“在风格或情绪上相似”的曲目，并通过过滤机制将生成结果与现有内容进行比对，以减少潜在侵权风险。</p><p>Lyria 系列模型最早于 2023 年亮相，此前主要通过 Google Cloud 上的 Vertex 平台面向企业和开发者开放，普通用户接触机会有限。 随着此次集成进 Gemini 应用，这一 AI 音乐工具的使用门槛显著降低，更多消费者可以直接上手体验生成式音乐创作。 不过，相比 TikTok 和微软 Copilot 等平台早已推出自家的 AI 音乐生成功能，Google在直接面向大众用户的应用落地上明显略晚一步。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能软件技术，涉及 AI 音乐生成模型，属于高度感兴趣的技术创新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 马斯克Grok 4.20突袭上线 4个AI开会互怼 47%实盘暴击GPT-5</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550368.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:55 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550368.htm</guid>
      <description><![CDATA[
                                                
                                                <p><strong>刚刚，马斯克Grok 4.20 beta版发布。不是一个AI，而是4个智能体现场开会辩论！实盘炒股最高47%回报，直接暴击GPT-5和Gemini。在这个赛博朋克的春节档，马斯克给我们端上了一盘“硬菜”。</strong>就在几个小时前，xAI 在毫无预警的情况下上线了 <strong>Grok 4.20 Beta</strong>，旁边还写着醒目的 <strong>“4 Agents”</strong>。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/9f131d619a50cab.png"><br></p><p>你以为你在和一个 AI 聊天？</p><p>不，<strong>你是走进了一间坐着四位专家的会议室。</strong></p><p>你甚至能看见他们互相质疑、互相拆台、互相纠错，最后由“队长 Grok”拍板整合成答案。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/16b3941423ebd82.png"><br></p><p><strong>现在终于轮到 AI 给你表演“开会的艺术”了。</strong></p><p>这不，模型刚上线，网友就开启了实测。</p><p>比如，最近常见的50米洗车测试。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/0e22b3b948ec9c7.png"><br></p><p>只不过这次网友换成了“50米洗直升机”。</p><p>不管怎样，<strong>Grok 4.20 的回答看上去好像不太行。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/d4485e8978ed895.png"><br></p><p>网友Testlabor用Grok 4.20在1分20秒内为编写了一个俄罗斯方块游戏。</p><p>“它和原版游戏一样，具有相同的规则和风格，完全可以玩。”Testlabor表示。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/994a77cf4c5c5ae.png"><br></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/bfc893042cfb075.gif"><br></p><p>网友tetsuo甚至构建了一个人工生命模拟器。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/471433cf8403973.png"><br></p><p>相当炫酷。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/dc20ee5e79def6e.gif"><br></p><p>马斯克本人也没闲着。</p><p>他在X上开始了一轮颇具马斯克风格的测评轰炸。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/29a1a9d6626644b.png"><br></p><p>甚至在回答“美国是否建立在被盗窃的土地上”这种送命题时，Grok 4.20也是唯一一个不含糊其辞、直球开喷的AI。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/730396dd225c90f.png"><br></p><p>他兴奋地发推：Grok 4.20在分析血检报告方面简直太厉害了！你可以直接上传你的检验报告，甚至是核磁共振片子，然后Grok会帮你逐项解读。</p><p>这条推文附带了一个真实的测试视频，展示了Grok如何把密密麻麻的医学指标翻译成普通人看得懂的语言。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/b1cb16a7c9792cc.png"><br></p><p>更具体的性能佐证来自一个意想不到的地方。</p><p>在正式发布前，Grok 4.20的早期版本以“神秘模型”的身份参加了Alpha Arena的AI炒股大赛：32个AI实例，每个配备1万美元真金白银，在纳斯达克自主交易两周。</p><p>结果？</p><p>Grok 4.20是<strong>唯一盈利的</strong>，平均回报率超10%，最猛的单个实例赚了47%。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/d2a20398da8e5f6.png"><br></p><p>它在Vending Bench自动售货机运营测试中也击败了GPT-5，销售额领先整整1100美元。</p><p>Grok 4.20这次发布，还有段八卦值得提。</p><p>马斯克去年12月就放话说3到4周内发布Grok 4.20，结果一拖就是数月。</p><p>今年1月他解释说是极寒天气损坏了孟菲斯数据中心的电力线路。</p><p>凑巧的是，今年2月2日SpaceX正式收购了xAI，合并估值1.25万亿美元。</p><p>所以Grok 4.20，不仅是xAI新版本的首秀，也是xAI并入SpaceX帝国后发布的第一个AI产品。</p><p>某种程度上，它带着宣示意义。</p><p>但真正让这次发布不同寻常的，不是背后的资本故事，而是技术本身的一次范式转变：<strong>从单模型输出，到多智能体协作</strong>。</p><p>以往，无论是GPT还是Claude，你问一个问题，背后是一个模型在生成答案。</p><p>这个模型或许经过了复杂的训练、微调、强化学习，但从结构上看，它是一个独立的“大脑”在工作。</p><p>Grok 4.20打破了这个范式。</p><p>它的背后，是四个有名字、有个性、有分工的智能体同时在线，共同为你的问题“开会讨论”。</p><p><strong>四个AI</strong></p><p><strong>一场实时圆桌辩论</strong></p><p>打开Grok 4.20的界面，随便提一个问题，界面右侧会弹出一个思考结果面板。</p><p>你会看到一场正在进行中的讨论——四个AI角色各自发言，质疑彼此，直到队长拍板。</p><p>他们分别是：</p><p><strong>Grok——队长，最大真理寻求者：</strong>这是整个团队的核心指挥。根据Grok自己的介绍，它的人格灵感来自《银河系漫游指南》里的“42”（终极答案）和钢铁侠的JARVIS。它负责统筹全局，把其他三位专家的结论整合成最终答案，确保输出“有用、真实、有趣”。它擅长哲学、科技、人生感悟，也能幽你一默。</p><p><strong>Harper——研究与深度验证专家：</strong>Harper是团队的“事实把关人”。她专注于信息的深度挖掘、实时搜索和多维度逻辑分析。配备了完整的工具箱——网页浏览、X平台搜索、数据计算、图像分析——Harper会在其他成员提出观点时负责核查数据来源，确保结论有依据、有数据支撑。用人话说：她是团队里的“严谨学霸”，专门负责质疑那些听起来有理但未必准确的说法。</p><p><strong>Benjamin——深入分析与逻辑推理专家：</strong>Benjamin是团队里的“逻辑引擎”。他专攻复杂问题的拆解、证据验证和漏洞检查，尤其擅长把模糊的问题变成清晰、可量化的分析。他的“devil's advocate”思维是核心竞争力——他会主动找别人论点的漏洞，补全边缘案例，确保输出经得起推敲。数学计算、代码调试、算法分析，交给Benjamin。</p><p><strong>Lucas——分析与工具执行专家：</strong>Lucas是团队里负责“落地”的人。他专注于严密推理、代码执行、数据分析和工具协调。他擅长把抽象问题直接转化为可运行的计算和可复现的结论。团队协作时，Lucas负责“并行验证”和“细节把关”，让答案不只是观点，而是有数据、有模拟、有实证的硬核结果。</p><p>四个AI不是彼此孤立的，而是真正在开会。</p><p>当你提问后，四个智能体同时启动，各自从自己的专业视角分析问题，然后在内部进行讨论——互相质疑，互相纠错，最后由Grok整合成一份给你的答案。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/67a6d349465c0dc.png"><br></p><p>在超大上下文窗口之内，这套机制可以在单次对话里完成一套完整的“多人评审”流程。</p><p><strong>AI交互范式的转移</strong></p><p>如果说GPT代表的是“一问一答”的AI助手时代，那么Grok 4.20代表的，可能是AI交互的第二个纪元——<strong>多智能体协作时代</strong>。</p><p>其实多智能体并不是Grok 4.20首创。</p><p>xAI在2025年7月发布Grok 4时就推出了Grok 4 Heavy版本，支持多智能体，但彼时要每月300美元的SuperGrok Heavy订阅，是面向企业用户的高端产品。</p><p>Google的Gemini 3 Deep Think用并行推理链做验证；Anthropic给Claude Code加了Agent Teams；月之暗面的Kimi K2.5有“Agent集群”，能召唤最多100个分身并行处理任务。</p><p>多智能体协作，俨然已经成为2026年AI竞争的核心战场。</p><p>但Grok 4.20的不同之处在于：它是第一个<strong>把多智能体协作塞进普通聊天界面</strong>、以近乎免费的形式开放给大众用户的产品。</p><p>如果说Kimi的100个分身更像“工厂流水线”——规模庞大，分工精细，优势在吞吐量；那么Grok的四个智能体更像“圆桌会议”——人少，但每个人都有发言权，而且你能看到会议纪要。</p><p>一种追求规模和效率，另一种追求透明和共识。</p><p><strong>未来已来</strong></p><p>AI的进化，从来不是线性的。</p><p>第一代AI是工具：给个指令，出个结果，逻辑简单粗暴。</p><p>第二代AI是助手：能对话，能理解上下文，能帮你写稿子改代码。</p><p>而现在，第三代AI正在显现它的雏形——<strong>能协作、能自省、能互相纠错的AI团队</strong>。</p><p>这意味着未来你向AI提一个复杂问题，得到的不再是一个“最优猜测”，而是一份经过内部辩论、多角度验证、错误已被内部纠正的综合结论。</p><p>这离人类智识活动——群体智慧，集体决策——更近了一步。</p><p>当然，现在的Grok 4.20还只是这个未来的早期版本：四个智能体之间意见分歧的裁决机制还很粗糙，中英文混杂的输出还需要打磨，上下文在四个智能体之间如何高效分配也是待解的工程难题。</p><p>但方向是对的。</p><p>一个AI可能会骗你，但四个AI至少会互相拆台。</p><p>三个臭皮匠，顶个诸葛亮。</p><p>而当这四个臭皮匠都是顶尖专家的时候——那答案，或许比任何一个诸葛亮都更接近真相。</p><p>这，才是Grok 4.20以及未来的AI最让人值得期待的地方。</p>                        <p><small>[interest] 属于全局兴趣的人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ OpenAI直至2032年需向微软支付总收入的20%</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550366.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:04 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550366.htm</guid>
      <description><![CDATA[
                                                
                                                <p>据 The Information 周二报道，根据双方去年秋天重新谈判后的合作条款，OpenAI 可以将部分应付给微软的收入分成<strong>延后支付</strong>，这将减轻分成支出对 OpenAI 现金流的影响。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1018/0f873e58d431a68.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1018/0f873e58d431a68.png"></a></p><p>去年秋天，OpenAI 与微软达成协议，延续相关安排：</p><p>OpenAI <strong>直至 2032 年需向微软支付其总收入的 20%</strong>；作为交换，OpenAI 可与其他云计算服务商合作，而无需优先让微软选择，同时还包含其他条件。</p><p>在最初的合作协议中，微软原本有权在 2030 年之前获得这家初创公司收入的 20%。</p><p>OpenAI 可以将部分分成支付时间，<strong>晚于其实际产生收入的年份</strong>。</p><p>The Information 此前曾报道，OpenAI 去年预计现金亏损 90 亿美元，今年预计现金亏损 170 亿美元。公司预计要到 2030 年才会实现现金流转正，届时预计产生 380 亿美元现金。</p><p>OpenAI 预计今明两年支付的收入分成总额将<strong>超过 130 亿美元</strong>，其中大部分支付给微软。</p>                        <p><small>[interest] 涉及人工智能软件技术的商业新闻，属于全球性新闻头条类内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ NASA修复燃料泄漏后重启载人登月发射演练 最早3月升空</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550364.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:08:41 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550364.htm</guid>
      <description><![CDATA[
                                                
                                                <p>美国国家航空航天局（NASA）在修复了危险的燃料泄漏问题后，于当地时间周二再次启动了数十年来首次载人登月任务的发射倒计时演练。此前的泄漏已将飞行任务推迟至3月。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0111/56c82669057fe6b.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0111/56c82669057fe6b.jpg"></a></p><p>两周前的首次燃料加注测试因液氢泄漏被迫中止，这类泄漏正是三年前阿尔忒弥斯1号无人试飞时中断任务的同一问题。</p><p>发射团队在肯尼迪航天中心发射台更换了两组密封件和一个堵塞的过滤器，随后重新启动倒计时。这座巨型登月火箭便矗立在此。这场为期两天的测试将于周四达到关键节点——尝试为火箭燃料箱完全加注。阿尔忒弥斯2号的四名宇航员将远程监控这次重要的全流程彩排。</p><p>NASA必须先完成一次无泄漏的成功测试，才会确定正式发射日期。太空发射系统（SLS）火箭最早可能于3月6日升空。官员们曾考虑提前三天，但表示需要额外时间分析燃料测试数据。</p><p>据报道，NASA上一次送宇航员登月，还是在1972年的阿波罗计划期间。</p>                        <p><small>[interest] 属于全局兴趣的科学前沿主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Meta首席执行官扎克伯格将在洛杉矶社交媒体安全庭审中出庭作证</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550362.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:08:08 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550362.htm</guid>
      <description><![CDATA[
                                                
                                                <p>Meta首席执行官马克·扎克伯格定于周三在洛杉矶高等法院出庭作证，这场具有里程碑意义的庭审围绕社交媒体安全问题展开。这场庭审于1月下旬启动，核心原告为一名年轻女性，她声称自己对Instagram、YouTube等社交媒体及视频流媒体应用成瘾。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>																																																					<img src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/60/w550h310/20260218/e196-79cc77c09a86f9b3be19596c3bd5db61.png" alt=""></p><p>原告律师指控Meta、YouTube、Snap等公司在产品安全性上误导公众，且明知其应用设计与部分功能会对青少年用户造成心理健康伤害。</p><p>Snap已在庭审开始前与本案原告达成和解。</p><p>Meta否认相关指控，公司发言人称：“洛杉矶陪审团需要裁定的问题是，Instagram是否是导致原告出现心理健康问题的重要因素。”</p><p>上周，Instagram负责人亚当·莫塞里出庭作证时表示，尽管他认为社交媒体存在不当使用的可能，但并不认为这等同于临床意义上的成瘾。</p><p>“这是个人感受，但我确实认为，人们使用Instagram的时长可能会超出自己觉得舒适的范围，”莫塞里称，“过度使用是相对的，也是因人而异的。”</p><p>这场洛杉矶庭审是今年多起重大诉讼之一，专家将其定义为社交媒体行业的“烟草巨头时刻”——原因是相关产品被指存在危害，且企业涉嫌刻意误导公众。</p><p>Meta同时卷入新墨西哥州一起重大诉讼，该州总检察长劳尔·托雷斯指控这家社交媒体巨头未能保障儿童及青少年用户免受网络不法分子侵害。</p><p>“我们真正指控的是，Meta打造了一款危险产品，这款产品不仅让儿童成为被针对的目标，还在虚拟空间与现实世界中助长了对儿童的剥削行为。”托雷斯在上周庭审开庭时表示。</p><p>今年夏季，加利福尼亚州北区法院预计将启动另一起社交媒体相关庭审，同样涉及Meta、YouTube等公司，指控其应用存在设计缺陷，导致青少年出现严重心理健康问题。</p>                        <p><small>[other] 不属于高度或一般兴趣的行业人物主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>欧洲内存短缺推高价格 翻新电脑销量激增</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550360.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:47:58 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550360.htm</guid>
      <description><![CDATA[
                                                
                                                <p>受持续的内存供应紧张与价格上涨影响，欧洲翻新电脑市场在近一年出现明显升温，消费者正通过购买二手与翻新设备来对冲新机成本的上升压力。市场情报机构 
Context 的数据显示，2025 年第四季度，英国翻新电脑销量同比翻番，相比 2024 年同期实现了 100% 的增长，使英国在 2025 
年下半年翻新电脑销售规模上超越德国，位居欧洲前列。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/678046834a50883.webp"></p><p>在英国、德国、意大利、西班牙和法国等主要市场中，二手与翻新设备整体销量同比增长约 7%。</p><p>从价格结构来看，“性价比”成为推动翻新设备热销的最主要因素。 在翻新笔记本产品中，售价 200–300 欧元的机型占比最高，达到约 40%；而 300–400 欧元价位的笔记本占比则由 2024 年的 15% 提升至 2025 年的 23%。 在台式机类别中，约三分之一的翻新产品售价集中在 100–200 欧元区间；平板设备方面，也有近三分之一的二手平板售价低于 100 欧元。</p><p>这波需求变化背后，是内存等关键元器件供应结构的转向。 随着 DRAM 与 NAND 厂商将更多产能转投人工智能数据中心业务，用于消费级 PC 的内存产量趋紧，RAM 供应变得更加稀缺，价格快速飙升，其连锁反应已波及几乎所有依赖内存的终端设备，引发整机与零部件的普遍涨价和阶段性缺货。</p><p>游戏与高性能设备领域同样受到冲击。 Valve 方面已确认，内存与零部件供应问题将推迟其即将推出的 Steam Machine，并导致 Steam Deck 在今年将出现断续供货的情况。 显卡价格也明显走高，部分型号涨幅高达约 40%，笔记本电脑价格同样被普遍看涨。 在此背景下，厂商开始尝试新的商业模式，例如 HP 推出每月 50 美元的高端游戏笔记本租赁方案，为介于“全新购买”与“二手入手”之间的用户提供第三种选择。</p><p>内存结构性变化还对 CPU 市场产生了意外影响。 由于 DDR4 内存价格上涨幅度明显低于 DDR5，兼容 DDR4 的上一代处理器重新受到关注，包括 AMD Ryzen 7 5800X 与 Ryzen 5 3600 等型号码再次受到用户青睐，带动旧平台的二次活跃。</p><p>政策层面上，欧洲即将实施的“维修权”相关立法有望进一步推动翻新与二手设备市场的扩张。 欧盟即将在今年 7 月生效的维修权法律，将提升原厂与第三方备件的可获得性，并简化设备维修与再次流通的流程，从而增加翻新笔记本和平板电脑的供应，降低消费者获取可用设备的门槛。</p><p>在内存供应向 AI 数据中心倾斜、消费级硬件价格整体上行的当下，欧洲消费者正通过翻新设备、旧平台与新型租赁模式多管齐下，寻找在性能与成本之间相对平衡的方案，而零售商与厂商也借此在供应受限的环境中维持利润空间。</p>                        <p><small>[other] 技术主题，但不明确属于高度或一般兴趣</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 美国法院裁定禁止 OpenAI 使用「Cameo」名称</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550358.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:36:54 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550358.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>美国加州北区联邦地区法院近日作出裁决，支持名人视频平台 Cameo，就商标争议案要求 OpenAI 
停止在其产品和功能中使用“Cameo”一名。Cameo 是一家允许用户付费向名人定制视频问候和祝福的平台，其在诉讼中指控 OpenAI 
在视频生成应用 Sora 2 中使用“Cameo”命名相关功能，涉嫌侵犯其商标权益并造成用户混淆。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>OpenAI 当时以“Cameo”命名一项功能，用户可以借此将自己的数字化身插入到由 AI 生成的视频之中。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://i.pcmag.com/imagery/articles/03bwRWxy5tewVr3QXdpkqfG-2..v1761832733.png"/></p><p>法院在周六提交的裁决文件中指出，“Cameo”这一名称与 Cameo 平台的品牌足够相似，足以导致普通用户在来源上产生混淆。 法院同时驳回了 OpenAI 关于该词仅为“描述性用语”的辩解，认定该用法更接近“暗示性”而非“直接描述功能”，因此不受描述性用语的豁免保护。</p><p>早在去年 11 月，法院就曾应 Cameo 申请发出临时限制令，要求 OpenAI 暂停使用“Cameo”标识。 在那之后，OpenAI 将这项功能从“Cameo”更名为“Characters”，以继续提供用户将人物角色嵌入视频的能力。</p><p>Cameo 首席执行官 Steven Galanis 在声明中表示，公司花费近十年时间打造的品牌，核心在于“尊重创作者、强调真实连接”，并常以“每一次 Cameo 都是在为下一次做广告”来形容该平台的口碑效应。 他称，此次胜诉不仅是 Cameo 自身的重要节点，也是对平台生态完整性及数千名创作者信任的一次关键维护，并强调公司将继续“强硬捍卫自身知识产权，对任何试图借用 Cameo 品牌影响力的平台采取行动”。</p><p>OpenAI 则通过发言人向媒体回应称，公司不同意原告诉状中“任何人都可以对‘cameo’这个单词享有排他性所有权”的说法，并表示将继续在后续程序中陈述己方立场。</p><p>近月来，OpenAI 在知识产权与商标相关纠纷上风波不断。 本月早些时候，法院文件显示，OpenAI 已放弃在即将推出的硬件产品上使用“IO”品牌标识。 去年 11 月，数字图书馆应用 OverDrive 起诉 OpenAI，指控其将视频生成应用命名为“Sora”，涉嫌侵犯 OverDrive 已注册的“Sora”商标。 此外，OpenAI 还在多个国家和地区与艺术家、创作者以及媒体机构陷入法律争端，涉及版权使用与训练数据合规等议题，其中包括日本出版方、动画工作室以及德国法院认定其违反当地版权法并裁定赔偿的案件。</p><p>此次“Cameo”裁决，标志着围绕生成式 AI、商标与品牌权益界限的司法实践再进一步，也为其他科技公司在为 AI 功能命名及塑造品牌时敲响了合规警钟。</p> </div><p><small>[interest] 涉及人工智能软件技术和法律纠纷，属于国内或全球性新闻头条类内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Windows 11 开始原生支持 MIDI 2.0</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550356.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:36:11 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550356.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>微软正在大幅强化 Windows 11 在音乐与音频创作领域的能力，操作系统如今终于原生支持 MIDI 2.0 协议，这也是自 2020 年 MIDI 2.0 正式发布以来，Windows 阵营在系统层面给出的重要回应。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>MIDI 作为自 1983 年以来被音乐人广泛用于电子乐器与设备互联的核心协议，过去在 Windows 上一直只有相对有限的支持，如今微软借由全新构建的 Windows MIDI Services 堆栈，既现代化重做了 MIDI 1.0 支持，又将 MIDI 2.0 正式引入系统，显示出对音乐创作生态的重新重视。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/df034f47bd9ce44.png"/></p><p>MIDI 2.0 相比上一代协议带来了多项关键改进，包括双向通信、自动设备发现与协议配置、不受限制的数据传输速度、面向高精度控制的高分辨率控制器、逐音符级别的表现控制（per-note articulation）、自描述设备等，这些特性共同指向更细腻、更智能的音乐创作体验。不过，考虑到海量既有设备和软件仍依赖 MIDI 1.0，微软在此次更新中特别强调向后兼容性，因此在新堆栈中对 MIDI 1.0 进行了重构和现代化处理，以确保旧设备与新协议能够在同一系统中平稳共存。</p><p>新的 Windows MIDI Services 堆栈已作为 Windows 11 的原生组件集成，并率先在几周前开始推送的 Canary 27788 预览版本中亮相，让测试用户抢先体验这一基础设施升级。在此基础上，Windows 的 MIDI 基础架构还加入了“多客户端”（multi-client）支持，允许多个应用程序同时访问同一个 MIDI 端口或设备，这意味着用户不再需要依赖各家厂商提供的专有驱动程序来实现多应用并行使用同一 MIDI 设备的需求。</p><p>在细节层面，微软也对传统 MIDI 1.0 使用体验进行了改进，例如更易识别和管理的端口命名方式，以及为各个端点引入了更多元数据，方便用户在复杂环境中精确定位和配置设备。这些配置项将可以通过专门的 MIDI 设置应用进行集中管理，微软表示该应用将作为可选下载提供，给音乐人和音频从业者提供更直观的控制入口。</p><p>除了底层协议与堆栈的更新，微软还列出了一系列面向创作者的增强功能，其中包括：通过内置回环（loopback）和应用间 MIDI 连接来灵活串联软件工具、借助自动 MIDI 2.0 转换与缩放机制，让任意设备都可以与任意应用协作、通过时间戳与预定时消息实现更紧凑、更精确的消息时序控制、使用新的 MIDI 1.0 与 MIDI 2.0 USB 类驱动，使新设备即插即用，以及面向开发者和高级用户的工具与 MIDI 脚本功能，进一步拓展创作与开发场景。</p><p>微软强调，这一代 MIDI 堆栈的构建原则是“在开放环境中开发”，让社区能够直接参与反馈与改进过程。为此，公司已在 GitHub 上开放了专门的公共代码仓库，并建立了 Discord 服务器，用于集中社区讨论、协作和问题反馈，这也为未来 Windows 在音乐制作和专业音频领域的持续演进打下了开放协同的基础。</p><p>了解更多：</p><p><a _src="https://github.com/microsoft/midi" href="https://github.com/microsoft/midi" target="_blank">https://github.com/microsoft/midi</a></p> </div><p><small>[other] 属于基础设施技术，不在主要兴趣范围内</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 加州理工学院突破性地将光纤性能引入硅芯片</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550316.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:44:11 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550316.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>加州理工学院（Caltech）的研究人员近日宣布了一项重大技术突破，他们成功开发出一种新技术，能够在硅晶圆上实现光信号传输的极低损耗，其性能在可见光波段甚至逼近了传统光纤的水平。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/9ab21ca8555fc30.jpg"/><br/></p><p>这一成果标志着光子集成电路（PICs）领域迈出了关键一步，为开发具有卓越相干性和极低能量损耗的新一代光电设备铺平了道路。该研究详细介绍了一种利用光纤材料直接在芯片上构建光路的方法，相关论文已发表在《自然》杂志上 。</p><p>长期以来，光纤以其极高纯度的玻璃材质和原子级光滑的表面，成为全球通信网络的基石，能够以极低的损耗传输海量数据。加州理工学院应用物理与信息科学技术教授克里·瓦哈拉（Kerry Vahala）领导的团队，致力于将这种光纤的制造工艺“移植”到计算机芯片生产所用的硅晶圆上。研究团队使用与光纤相同的锗硅酸盐（germano-silicate）玻璃材料，通过光刻技术在芯片上构建出被称为“波导”的光传输通道。为了解决微观尺度下的表面粗糙问题，研究人员创新性地引入了一道工序：将芯片放入高温炉中进行“回流”处理，使波导表面熔融平滑至原子级别。这种处理极大地抑制了光散射损耗，解决了长期限制可见光波段光子集成电路发展的关键瓶颈 。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/cb6ce6d73cf187f.jpg"/></p><p>测试结果显示，这种新型芯片在近红外波段的性能与目前领先的氮化硅技术相当，而在可见光波段，其性能则实现了质的飞跃，损耗降低至氮化硅记录的二十分之一。这种超低损耗特性对设备性能产生了深远影响，例如，利用该技术制造的激光器，其光相干时间比现有版本延长了100倍以上。研究论文的第一作者、加州理工学院博士后学者陈昊京（Hao-Jing Chen，音译）指出，这一平台波长覆盖范围的扩展将支持许多重要的原子操作，使得芯片级原子传感器、光钟和离子阱系统的实现成为可能 。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/270e1cc97bfd20b.jpg"/></p><p>尽管这些芯片的尺寸仅约2厘米，但其内部的光路设计采用了螺旋结构，极大地延长了光在微小空间内的传播距离。研究生凯兰·科尔伯恩（Kellan Colburn）解释说，对于环形谐振器等关键光学组件而言，光在其中循环的距离越长，损耗越低，设备的性能就越强。每降低10倍的损耗，就能带来100倍的相干性提升。这项技术不仅具有“瑞士军刀”般的通用性，可广泛应用于从高精度计时、旋转测量（陀螺仪）到量子计算和传感等多个领域，还对降低数据中心服务器基础设施的整体能耗具有重要意义。虽然研究团队表示目前成果尚未达到终极目标，但过去五年的显著进展已为未来的光子技术应用描绘出了清晰的蓝图 。</p> </div><p><small>[interest] 科学前沿技术研究，涉及芯片和光纤领域的创新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Perplexity逆势放弃广告业务 称维护用户信任优于商业变现</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550314.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:42:50 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550314.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>尽管人工智能领域的竞争对手纷纷引入广告以寻求技术变现，AI 初创公司 Perplexity 却决定放弃广告业务，理由是担心此举会侵蚀用户对平台的信任。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0530/6413ede2492c351.webp" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0530/6413ede2492c351.webp"/></a></p><p>总部位于旧金山的 Perplexity 曾是生成式 AI 商业化的先行者之一。早在 2024 年，该公司就开始测试在聊天机器人的回复下方展示带有标签的“赞助回答”。然而，公司高管周二透露，虽然曾尝试过这种模式，但自去年年底开始已逐步取消广告，且目前没有进一步推进广告业务的计划。</p><p>Perplexity 的一位高管表示：“用户需要确信他们获得的是尽可能最好的答案，这样才会继续使用产品并愿意为此付费。”尽管 Perplexity 强调此前的广告均有明确标识且未影响机器人生成的回复内容，但管理层认为，广告的引入本质上会让用户“开始怀疑一切”，因此这并非公司当前关注的重点。</p><p>这一决策与当前 AI 行业的普遍趋势背道而驰。为了填补训练和维护大语言模型所需的巨额资金消耗，包括 OpenAI 和Google在内的行业巨头正通过广告加速从免费用户身上通过变现。OpenAI 上周开始在 ChatGPT 的免费版本中测试广告，Google也在其 AI 搜索综述（AI Overviews）中植入了广告，不过Google目前的 Gemini 聊天机器人尚未引入广告。相比之下，Anthropic 本月也承诺其聊天机器人 Claude 将保持无广告状态。</p><p>值得注意的是，Perplexity 也是最早推出购物功能的平台之一，随后Google和 OpenAI 也跟进推出了类似功能。但与竞争对手不同，Perplexity 的高管表示，公司并未从这一功能或销售分成中获利。</p><p>目前，Perplexity 的估值已达 180 亿美元，年化收入约为 2 亿美元，主要营收来源为订阅服务。该平台提供免费服务以及每月 20 美元至 200 美元不等的付费层级，拥有超过 1 亿用户。</p><p>公司高管强调，Perplexity 目前的首要任务是确保答案的准确性。一位高管直言：“我们从事的是‘准确性业务’，我们的核心是提供真相和正确的答案。”虽然不排除未来重新考虑广告的可能性，但该高管表示，目前广告与用户需求“不一致”，公司甚至可能“永远不需要做广告”。</p> </div><p><small>[other] 人工智能软件商业决策，但不涉及核心技术细节</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Google携手Ormat开发地热能 为内华达州数据中心提供全天候清洁电力</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550312.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:42:27 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550312.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Alphabet旗下Google公司（Google）计划从可再生能源公司奥玛特科技（Ormat Technologies）采购地热能，以助力其位于内华达州的数据中心集群实现供电 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>根据周二宣布的一项购电协议条款，奥玛特将通过Google与伯克希尔·哈撒韦公司（Berkshire Hathaway）旗下内华达能源公司（NV Energy）现有的合作关系，向Google供应高达150兆瓦的电力 。奥玛特计划通过一系列尚在开发中的新建地热项目来生产这部分电力 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/849d9978d181801.png"/></p><p>奥玛特方面表示，该协议将在首批项目投入商业运营后正式生效，预计时间窗口在2028年至2030年之间，协议有效期将持续至最后一个项目上线后的15年 。受此消息影响，奥玛特股价盘中一度大涨8.1%，创下自2023年以来的最大盘中涨幅 。来自奥本海默公司（Oppenheimer &amp; Co.）的分析师Noah Kaye和Kristen Owen在致客户的报告中指出，这项协议“可能会让奥玛特作为AI基础设施电力概念股，进入更多投资者的视野” 。</p><p>对于寻求实现排放目标的超大规模企业而言，地热能是一个极具吸引力的选项。与其他可再生资源不同，地热能可全天候持续供应，有效缓解了对电力可靠性和储能问题的担忧 。Google能源市场创新负责人Briana Kobor在一份声明中表示：“我们正在利用一种可复制的框架，该框架能够完全覆盖与我们电力服务相关的所有成本。”她还补充道，这种结构在“加强当地电力系统可靠性的同时，也隔离了对其他费率支付者的影响” 。奥玛特指出，该协议尚需获得内华达州公用事业委员会的批准 。</p> </div><p><small>[other] 技术基础设施发展，不属于高度关注的主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 微软Edge 145稳定版更新 强化密码管理与PDF朗读体验</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550310.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:39:53 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550310.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>微软近日正式向稳定版（Stable）通道的所有用户推送了 Edge 浏览器 145 版本更新，版本号为 
145.0.3800.58。此次更新带来了大量功能改进和安全修复，虽然部分特性主要面向企业和 IT 
管理员，但普通用户也能在密码管理、自动填充以及阅读体验等方面获得显著的提升 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://techcommunity.microsoft.com/t5/s/gxcuf89792/images/bS00NDk0OTY4LTA1WEVkdQ?revision=2"/></p><p>在最新的 Edge 145 版本中，微软重点升级了内置的密码管理器。得益于全新的关联服务功能，浏览器现在能够更智能地检测和分组相关联的域名。这意味着当用户访问同一体系下的不同网站（例如 account.microsoft.com 和 office.microsoft.com）时，浏览器能准确建议正确的登录凭据，从而实现更无缝的登录体验。此外，自动填充功能也得到了增强，当用户在网页表单中填写地址时，Edge 现在会主动提示保存该地址，以便在下次需要时快速粘贴使用 。</p><p>针对渐进式 Web 应用（PWA）和用户界面，新版本也进行了优化。Edge 现在具备更智能的判断逻辑，能够决定是打开已安装的 PWA 应用还是启动新的浏览器标签页。同时，个人资料弹出菜单（Profile flyout）经过了重新设计，旨在帮助用户更清晰地把个人账户与工作账户区分开来。在安全性方面，浏览器新增了针对侧载恶意扩展程序的内置保护机制，进一步提升了用户的浏览安全 。</p><p>对于经常使用“大声朗读”（Read Aloud）功能的用户，Edge 145 带来了针对 PDF 文档的性能改进。微软表示，现在在 PDF 查看器中启动该功能所需的时间更短，且整体运行更加稳定可靠。目前这一改进仅适用于 PDF 查看器，尚未覆盖所有网页场景。此外，本次更新还修复了两项严重的安全漏洞：一项是源自 Google Chrome 的高危特权提升漏洞（CVE-2026-26119），另一项是 Edge 特有的漏洞（CVE-2026-0102），后者可能导致自动填充功能意外泄露敏感数据 。</p><p>目前 Edge 145 已全面开放下载。如果用户仍在使用旧版本（如 Edge 144），可以通过在地址栏输入 edge://settings/help 快速检查并安装更新。微软提醒，部分新功能（如密码管理器的域名分组）可能会采取分批推送的策略，用户将在近期陆续体验到这些变化 。</p> </div><p><small>[interest] 编程工具和效率相关的软件更新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ Linux 7.0 合并 NTFS3 驱动更新</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550302.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:36:51 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550302.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>由 Paragon Software 维护的微软 NTFS 文件系统驱动程序（NTFS3）今日迎来了一批重要改进，并已正式合并至 Linux 
7.0 版本中。此次更新正值另一款名为“NTFS 
Remake”（此前称为“NTFSPLUS”）的竞争驱动程序开发之际。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>不过，由于这款“重制版”驱动程序目前似乎尚未准备好提交至 Linux 
7.0 的合并窗口，因此 NTFS3 驱动程序将继续作为主力，通过最新的主线内核代码获得持续改进 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.paragon-software.com/wp-content/uploads/2021/11/NTFS3-driver.png"/></p><p>来自 Paragon Software 的 Konstantin Komarov 今日发送了针对 Linux 7.0 的 NTFS3 更新，这些更新随后已被合并至 Git 仓库。此次更新的技术亮点颇多，包括改进了位图初始化和大目录扫描的预读功能（readahead），通过同步父索引节点（parent inodes）来执行文件同步（fsync），实现了基于 iomap 的文件操作，以及增加了对延迟分配的支持。此外，更新还包含了一系列其他的改进和少量的错误修复，具体的变更详情可以通过相关的 Git 合并记录查阅 。</p><p>与此同时，旨在为 Linux 系统提供更优质、功能更丰富且性能更强的“NTFS Remake”驱动程序也于本周发布了 v9 版本的补丁。这些补丁针对早期的 Linux Git 状态进行了更新，并带来了一系列的修复。尽管该驱动程序仍在打磨中，但 NTFS3 的此次更新确保了 Linux 用户在当前版本中仍能获得对 NTFS 文件系统的可靠支持 。</p><p>了解更多：</p><p><a _src="https://git.kernel.org/pub/scm/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=75a452d31ba697fc986609dd4905294e07687992" href="https://git.kernel.org/pub/scm/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=75a452d31ba697fc986609dd4905294e07687992" target="_blank">https://git.kernel.org/pub/scm/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=75a452d31ba697fc986609dd4905294e07687992</a></p><p><a _src="https://lore.kernel.org/all/20260213081804.13351-1-linkinjeon@kernel.org/" href="https://lore.kernel.org/all/20260213081804.13351-1-linkinjeon@kernel.org/" target="_blank">https://lore.kernel.org/all/<span class="__cf_email__" data-cfemail="3c0e0c0e0a0c0e0d0f0c040d040c08120d0f0f090d110d11505552575552565953527c57594e52595012534e5b">[email protected]</span>/</a></p> </div><p><small>[high_interest] 开源项目和编程工具相关的技术更新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 苹果Apple Intelligence云端基础设施完成硬件升级 从M2 Ultra直跳M5</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550298.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:33:46 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550298.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>苹果对其Apple Intelligence云端基础设施完成重大硬件升级。<strong>旗下私有云计算服务器直接从M2 Ultra芯片跨代升级至自研M5芯片，跳过了M3、M4芯片节点，苹果云端AI算力迎来大幅提升。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>此次升级的核心硬件型号为J226C，其核心处理器为苹果M5芯片，配套的私有云计算架构中新增Private Cloud Compute Agent Worker组件.</p><p><strong>该组件运行基于iOS打造的专属系统版本，采用全新智能体架构处理AI请求。</strong></p><p>同时，苹果最新推送的iOS 26.4系统中，已加入与这套新私有云架构交互的相关代码，完成软硬件层面的适配。</p><p>据悉，<strong>苹果私有云计算服务器此前长期采用2023年6月亮相的M2 Ultra芯片，即便M3 Ultra已发布，苹果也未将其用于云架构更新，此前规划的M4芯片服务器升级计划也未大规模落地。</strong></p><p>此次直接部署M5芯片，成为苹果云端算力架构的重要迭代动作。</p><p>除部署M5芯片提升云端通用算力外，苹果还在研发专用于AI任务的服务器芯片。</p><p><strong>据悉，该款专用AI芯片计划于2026年下半年大规模量产，并在2027年正式部署。</strong></p><p>此外，基于M5芯片的新硬件，还将进一步强化苹果在德克萨斯州休斯顿的私有云计算服务器本土化生产布局，为云端AI功能提供算力保障。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260218/5675653f-d67d-4c9f-8b12-a427e85c4680.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/55f7020f1ef2571.png"/></a></p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术和科技基础设施发展</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>男子驾车返乡竟被猫咪锁在车外 解铃还须系铃猫</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550292.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:29:39 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550292.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，公安部交通管理局发布了一件春运途中的尴尬事。<strong>在南韶高速乐安服务区，一名驾车返乡的男子在服务区临时有事下车，没想到车内的宠物猫误触了中控锁车键，将他反锁在了车外。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>更糟糕的是，车钥匙和所有证件都被一同锁在了车内，男子焦急万分，尝试了各种办法都无法打开车门。</p><p>正在服务区执勤的交警接到求助后，立即上前查看情况。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/fd16a64e7d59575.png"/></p><p>交警先是尝试了各种方法，但均未成功，随即提醒驾驶人尝试引导小猫去触碰车门解锁键。</p><p><strong>经过一番耐心的引导，猫咪似乎听懂了主人的呼唤，在车内来回走动时，误打误撞踩到了解锁键。</strong></p><p>随着"咔哒"一声轻响，车门应声打开，男子终于得以顺利脱困。</p><p><strong>这一事件在网络上引发了网友的热议，大家纷纷调侃：“解铃还须系铃猫”，还有网友模仿猫咪的语气评论：“猫：你以为你是谁？我才是这车的主人”。</strong></p><p>更有网友打趣道：“小猫也怕坏人进车里，锁上安全”。</p><p>交警也借此提醒广大车主，在驾车出行时，<strong>尽量避免将宠物单独留在车内，同时注意将车钥匙随身携带，以防类似意外发生。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/077c258bdb66b61.png"/></p> </div><p><small>[other] 趣闻轶事，不属于任何主要关注类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ Claude Sonnet 4.6空降 软件股哀嚎一片</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550286.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:25:45 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550286.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>今日凌晨，Anthropic推出史上最强Sonnet模型——<strong>Claude Sonnet 4.6</strong>来了，新模型在<strong>编程、计算机使用、长上下文推理、Agent规划、知识工作和设计工作</strong>上全面进化。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/683c0c9a349c13b.jpg"/></p><p>从Anthropic公布的基准测试结果来看，Claude Sonnet 4.6的<strong>智能水平已接近Opus级别，在Agent金融分析、办公任务、视觉推理</strong>几项测评中<strong>甚至超过</strong>在2月6日刚刚发布的<strong>Opus 4.6，但成本更亲民</strong>。在Claude系列模型中，最小的模型通常称为Haiku，中型模型称为Sonnet，最大、智能水平最高的模型是Opus。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/cbd3a926dfe6405.jpg"/><br/></p><p>在Sonnet 4.6发布后，美股软件股哀嚎一片。截至美东时间周二收盘，Intuit跌超5%，甲骨文、Applovin跌超3%，Salesforce、Atlassian、Palo Alto Networks、Autodesk跌超2%，Adobe、ServiceNow跌超1%。</p><p>一位开发者在社交平台X上公布了其试用体验，亮出了Claude Sonnet 4.6与Claude Opus 4.6的游戏生成对比，他称两者效果不相上下，而Claude Sonnet 4.6<strong>价格却便宜了近一半</strong>。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/4eed76dc0558ee0.jpg"/><br/></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/da76b03c0828d15.gif"/><br/>▲社交平台X上Claude Sonnet 4.6的体验实例<br/></p><p>Sonnet 4.6测试版拥有<strong>100万token上下文窗口</strong>。对于免费和Pro订阅用户，Claude Sonnet 4.6已成为claude.ai和Claude Cowork的默认模型，现已支持文件创建、连接器、专业技能与内容压缩等功能。该模型的价格与Sonnet 4.5一致，每百万token的输入价格为<strong>3美元</strong>（约合人民币21元），输出价格为<strong>15美元</strong>（约合人民币104元）。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/7a432aec94bcc44.jpg"/><br/></p><p>AWS第一时间宣布Sonnet 4.6已在Amazon Bedrock上架。AWS称，这是Anthropic的<strong>最强计算机使用模型</strong>，对于正在扩展AI工作流程的企业而言，这意味着在不牺牲质量的前提下获得更高的投资回报率。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/a8988634825916c.jpg"/><br/></p><p>这也是Anthropic成为万亿独角兽后，首次亮相新模型。2月13日，Anthropic宣布完成300亿美元（约合人民币2072.61亿元）G轮融资，估值一举跃升至3800亿美元（约合人民币2.63万亿元）。</p><p>在Sonnet 4.6发布后，美股软件股哀嚎一片。截至美东时间周二收盘，Intuit跌超5%，甲骨文、Applovin跌超3%，Salesforce、Atlassian、Palo Alto Networks、Autodesk跌超2%，Adobe、ServiceNow跌超1%。</p><p><strong>一、效果接近Opus 4.6、成本更低，搜索操作、百万token上下文是亮点</strong></p><p>Claude Sonnet 4.6一经发布就在开发者圈引起了关注和讨论。</p><p>一位海外开发者称：“Claude Sonnet 4.6<strong>以更低的成本实现了接近Opus的智能水平</strong>，这意义非凡，适用于预算有限的团队。”另一位网友称：“Anthropic的真正策略已显露：<strong>Opus争夺王座，Sonnet蚕食市场。</strong>”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/0016618fcd8f7b1.jpg"/><br/></p><p><strong>100万token上下文窗口被多位开发者提及为最大亮点。</strong>“100万个token？终于找到一个能<strong>读取我整个混乱代码库而不评判</strong>我的模型了。”一位网友称。另一位网友也将模型运行了一整天，提到智能编码方面的改进明显：“多文件修改时不再需要过多干预，而且能够记住长时间会话中的上下文。不过，100万个token窗口才是真正的亮点，你可以<strong>导出整个代码库，它也不会丢失任何信息。</strong>”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/e4f1acae5136f57.jpg"/><br/></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/33ba7369f77331b.jpg"/><br/></p><p>另一位网友展示了他的试用案例，Claude Sonnet 4.6<strong>只用一次调用就重构了他的整个代码库</strong>。25次工具调用，新增了3000多行代码，创建了12个全新的文件。它实现了模块化，拆分了单体应用，<strong>清理了混乱的代码</strong>。“虽然所有功能还没运行，但效果真是太棒了。”</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/41aeef492b6484e.jpg"/><br/></p><p>▲社交平台X上Claude Sonnet 4.6的体验实例</p><p>Claude Sonnet 4.6的<strong>视觉推理</strong>能力有所提升，这一能力之前与Gemini和ChatGPT相比更逊色。一位开发者展示出了Grok 4.20 beta和Claude Sonnet 4.6的SVG生成效果，提示词是“编写SVG代码以创建一个详细的Xbox控制器”。可以看到，Claude Sonnet 4.6生成的图像具有更强的立体感。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/21d0f02ae12d294.jpg"/><br/></p><p>“<strong>在Agent编程方面表现出色</strong>”是值得关注的关键点。一位开发者称，Agent编程需要模型一直以来都难以做到的两件事：保持在模型范围内以及不偏离地执行多步骤指令。如果4.6版本确实改进了这两点，那么它就能改变模型的交付方式。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/6a6b08544992ee8.jpg"/><br/></p><p>有的开发者则关注“<strong>专注于搜索操作</strong>”，称这意味着其正在超越自动补全，转而理解代码库之间的连接方式，它将成为复杂系统的导航工具。一位网友称：“搜索功能的改进确实有效，它<strong>大大节省了在大型代码库中查找所需函数的时间。</strong>”</p><p>不过也有人担心Copilot Agent模式的<strong>代码安全</strong>问题。一位网友称，擅长搜索和代码编写的Agent与聊天助手的影响范围截然不同，如果它拥有生产环境提交<strong>权限</strong>，那么一旦工作流程遭到破坏，就会对<strong>供应链构成风险</strong>。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/7cc1a41ae97877d.jpg"/><br/></p><p>尽管好评如潮，但也有开发者认为Sonnet 4.6没有达到期待。“我们原本预期Sonnet 4.6在编程方面会胜过Opus 4.5，但结果表明它只是在Cowork方面进行了升级。”有网友甚至称“Sonnet 4.6=Opus 4.5”，也有多位网友提到Sonnet 4.6不仅没有超过GPT-5.2，而且没有对比Codex 5.3的效果，对模型能力天花板表示质疑。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/cb73b12d2e5793e.jpg"/><br/></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/0f122edd34e79ce.jpg"/><br/></p><p><strong>二、多项能力超GPT-5.2，处理复杂表格、填写多步骤网页表单能力接近人类</strong></p><p>在整体的基准测试中，Claude Sonnet 4.6的表现在多个项目中表现都超过自家的Opus 4.6，以及Gemini 3 Pro、GPT-5.2。</p><p>GDPval-AA是一个独立的评估框架，用于测试模型在具有经济价值的真实世界专业任务上的表现，Claude Sonnet 4.6在Claude Opus 4.6、GPT-5.2等所有比较模型中排名第一。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/3dbdfb76824db6d.jpg"/><br/></p><p>对于真实世界的软件工程任务测试SWE-bench、衡量Agent交互能力的τ²-bench、多选题测试GPQA Diamond等测试，Claude Sonnet 4.6的表现接近或已超过Claude Opus 4.6。</p><p>值得一提的是，OSWorld是衡量AI计算机使用的标准基准，其在模拟计算机环境中，基于真实软件Chrome、LibreOffice、VS Code等设置了数百项任务，不提供任何专用API或定制连接器。在完成任务时，模型就像人类一样看屏幕、操作电脑，如通过点击虚拟鼠标、敲击虚拟键盘完成交互。</p><p>2024年10月，Anthropic率先推出一款通用计算机使用模型，但当时，这一模型仍处于实验阶段，容易出错。经过16个月时间，其Sonnet模型在OSWorld基准测试上的成绩逐渐提升。</p><p><img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0218%2Fdce64f54j00tamokz00ipd002yo01i4g.jpg&amp;thumbnail=660x2147483647&amp;quality=80&amp;type=jpg"/><br/></p><p>并且其博客提到，这些进步不仅体现在测试指标上，早期使用Sonnet 4.6的用户还发现，在处理复杂表格、填写多步骤网页表单以及在多个浏览器标签页之间协同操作等任务中，该模型已具备接近人类水平的能力。</p><p>在Claude Code中，Anthropic在早期测试中发现，用户大约有70%的时间更喜欢Sonnet 4.6而不是Sonnet 4.5。其原因是，Sonnet 4.6在修改代码之前能更有效地读取上下文，并整合共享逻辑而不是重复它。</p><p>此外，更偏爱Sonnet 4.6而非Opus 4.5的用户占到了59%，他们认为Sonnet 4.6不会把问题搞得太复杂，也不会偷懒敷衍，并且在指令遵循方面有显著提升。这些用户报告称，Sonnet 4.6产生的成功假象更少、幻觉更少，在多步任务上的执行也更一致。</p><p><strong>三、模拟商业运营盈利能力超对手，深度推理Opus 4.6依然是最强</strong></p><p>Claude Sonnet 4.6提供两种模式：一种是“扩展思维模式”，在此模式下，模型会花费更多时间进行推理；另一种是“自适应思维模式”，在此模式下，模型会根据任务的难度，灵活调整在扩展思维模式下花费的时间。开发者可以根据具体任务，自主控制Sonnet 4.6以哪种模式执行任务。</p><p>Sonnet 4.6拥有100万token的上下文窗口，研究人员在Vending-Bench Arena评测中看到了这一点，这一基准测试考验的是模型模拟商业运营中的表现，并包含竞争机制，不同AI模型需要相互对抗以获取最大利润。</p><p>Sonnet 4.6在这个测试中开发了新策略，它在最初的十个月模拟期间大量投资于能力建设，花费显著高于竞争对手，然后在最后阶段迅速转向专注于盈利。这使得它在最后的盈利结果远远领先于竞争对手。</p><p><img src="https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2026%2F0218%2F4e4fb8eej00tamokz00qjd002yo01o0g.jpg&amp;thumbnail=660x2147483647&amp;quality=80&amp;type=jpg"/><br/></p><p>开发者还发现，Sonnet 4.6在前端代码、财务分析上的改进尤为突出，并且其视觉输出更加精致，布局、动画和设计感均优于之前的模型，仅需要更少的迭代轮次即可达到生产质量的结果。</p><p>Anthropic在博客中还公布了其他具体的产品更新：</p><p>在Claude开发者平台上，Sonnet 4.6支持自适应思考和扩展思考，以及处于测试阶段的上下文压缩功能。在API中，Claude的网页搜索与内容获取工具可以自动编写并运行代码，对搜索结果进行筛选和处理。</p><p>Sonnet 4.6无论思考强度高低，表现都很稳定。相比之下，对于需要深度推理的任务，Opus 4.6依然是最佳选择，例如代码库重构、工作流中多Agent协同，以及精准度至关重要的复杂问题。</p><p>在安全评估方面，研究人员评估了Claude Sonnet 4.6在单回合对话场景中提供信息的意愿，并测试了预期Claude会做出无害回应的违规请求，以及涉及敏感话题的良性请求。该评估使用了普通话、阿拉伯语、英语、法语、印地语、韩语和俄语。</p><p><strong>结语：高性价比、会用电脑，让AI加速进入真实工作流</strong></p><p>Anthropic的模型布局分为Haiku、Sonnet、Opus系列，这些模型对应着不同的价格和智能水平。此次其Sonnet模型的大幅跃升，部分场景可对标甚至超越Opus系列模型，再加上价格亲民、免费版直接可用，都表明大模型高端性能与高成本的强绑定正在被逐步打破。</p><p>从具体的性能升级来看，Sonnet 4.6的实际任务执行、幻觉缓解、指令遵循能力上大幅提升，尤其在“像人一样使用电脑”上，其交互更加自然，这也进一步模型深度融入用户在办公、研发、金融、数据分析场景真实工作潜力大幅提升。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550228.htm" target="_blank">Anthropic发布Sonnet 4.6 大幅提升代码与长文本处理能力 ​</a></p></div> </div><p><small>[high_interest] 人工智能软件技术相关，特别是 AI 模型更新</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Meta内部研究披露：家长监督对遏制青少年社交媒体沉迷效果有限</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550284.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:25:09 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550284.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据TechCrunch报道，Meta公司一项名为“MYST项目”（Meta and Youth Social-emotional 
Trends）的内部研究被公开披露。该研究发现：父母对青少年使用社交媒体的监督措施——包括时间限制、访问控制和家庭规则——几乎无法有效减少青少年对平台的过度使用或沉迷倾向。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/f529591118d854d.jpg"/><br/></p><p>据悉，这项研究由Meta与芝加哥大学合作开展，基于对1000名青少年及其父母的调查得出的结论显示，“父母和家庭因素与青少年报告的对社交媒体使用的关注程度几乎没有关联”。研究进一步指出，无论是父母还是青少年自身对监督强度的评估，均未显示出与青少年实际使用行为或自我控制能力之间存在显著联系。</p><p>该研究在“KGM诉Meta等公司”一案中被原告律师马克·拉尼尔作为关键证据提交。原告Kaley（化名KGM）及其母亲指控Meta和YouTube等社交平台设计了“令人上瘾且危险”的产品，导致她出现焦虑、抑郁等严重心理健康问题。</p><p>拉尼尔强调，MYST项目的发现表明，当前主流的家长控制工具——如Instagram内置的监督功能或设备端使用时长限制——可能无法真正解决青少年过度使用问题。他指出，社交媒体平台通过算法推荐、间歇性可变奖励机制、持续通知推送等设计，系统性地强化用户粘性，而这些机制的影响远超家庭干预所能抵消的范围。</p><p>在法庭作证中，Instagram负责人Adam Mosseri承认公司使用“问题性使用”一词描述用户“花费超过自认为合理时间”的行为，但避免使用“成瘾”表述。尽管一份文件显示他曾批准推进MYST项目，Mosseri却表示对该研究具体内容“不熟悉”，并称Meta开展了大量研究项目。</p><p>值得注意的是，MYST研究还发现，经历过不良生活事件（如家庭暴力、校园欺凌或父母酗酒）的青少年，更倾向于将社交媒体作为逃避现实的手段，且对自身使用行为的控制感更低。</p><p>Meta辩护律师则试图将责任部分归因于家庭环境与个人经历。他们同时强调，MYST项目旨在衡量青少年主观感受，而非诊断临床成瘾。</p> </div><p><small>[other] 社交媒体研究，不属于核心关注领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 豆包登顶苹果App Store免费榜 排名反超千问、蚂蚁阿福</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550282.htm</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:23:55 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550282.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据苹果App Store最新显示，字节跳动旗下AI助手豆包App排名反超阿里系的千问、蚂蚁阿福，上升至第一名。该成绩与近期央视春晚期间的高曝光度及用户互动活动密切相关。2月16日，豆包与央视总台春晚联动，豆包方面披露，除夕当天豆包AI互动总数达19亿。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>值得注意的是，春节期间，国内AI应用赛道竞争激烈。</p><p>此前腾讯元宝投入10亿元春节红包，阿里千问启动30亿元"春节请客计划"全面接入淘宝、飞猪等生态业务。</p><p>QuestMobile数据显示，2月7日千问DAU达到7352万，一度逼近豆包的7871万，且千问App曾连续6天位居App Store免费榜第一。</p><p>而在2月14日，苹果AppStore中国区免费应用排行榜显示，蚂蚁阿福、千问下载量猛增，包揽总榜前二。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260218/7640c0a8ebbd422d95de9726a9d5d651.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/3eefb8adc17ba04.png"/></a></p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术和市场动态</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Meta扩大与英伟达的合作 将在数据中心建设中采用数百万颗AI芯片</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550254.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:14:19 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550254.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>当地时间周二公布的一份大规模新协议显示，Meta 将在其人工智能数据中心中采用数百万颗英伟达芯片，包括英伟达全新独立 CPU 及下一代 Vera Rubin 系统。Meta 首席执行官马克・扎克伯格在声明中表示，此次扩大合作将继续推进公司 “为全球每一个人提供个人超级智能” 的目标，这一愿景于去年 7 月正式提出。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p> <img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/59/w550h309/20260218/3327-7767daa4d307fbe6793e37c1775c7b02.png"/></p><p>协议财务条款未对外披露。</p><p>今年 1 月，Meta 宣布 2026 年 AI 相关投入最高将达1350 亿美元。创意策略咨询公司芯片行业分析师本・巴贾林表示：“这笔协议规模无疑在数百亿美元级别，预计 Meta 相当一部分资本支出将投向与英伟达的这项建设合作。”</p><p>双方合作并非首次，Meta 使用英伟达 GPU 已有至少十年时间，但此次协议标志着这两家硅谷巨头的技术合作范围大幅拓宽。</p><p>独立 CPU 是本次合作最大亮点：Meta 将成为首家在数据中心中将英伟达 Grace CPU 作为独立芯片部署的企业，而非与 GPU 集成在服务器中使用。英伟达称，这是 Grace CPU 首次大规模独立部署。</p><p>巴贾林表示：“这些芯片专为运行推理任务、智能体任务设计，作为 Grace Blackwell/Vera Rubin 机柜的配套组件。Meta 大规模采用此举，印证了英伟达在 CPU 与 GPU 两套基础设施上的全栈布局战略。”</p><p>下一代 Vera CPU 计划于 2027 年由 Meta 部署上线。</p><p>这份多年期协议是 Meta 整体规划的一部分：公司承诺截至 2028 年，在美国投入6000 亿美元用于数据中心及配套基础设施建设。</p><p>Meta 计划建设 30 座数据中心，其中 26 座设在美国。目前两座最大 AI 数据中心正在建设中：俄亥俄州新奥尔巴尼的 1 吉瓦普罗米修斯项目，以及路易斯安那州里奇兰堂区的 5 吉瓦海伯利昂项目。</p><p>协议内容还包括英伟达网络技术 Spectrum-X 以太网交换机，用于在大型 AI 数据中心内实现 GPU 高速互联。Meta 还将采用英伟达安全能力，为 WhatsApp 的 AI 功能提供支撑。</p><p>这家社交媒体巨头并非只依赖这家头部芯片厂商。去年 11 月，有报道称 Meta 考虑 2027 年在数据中心中采用谷歌张量处理单元（TPU），消息一出英伟达股价当日下跌 4%。</p><p>Meta 同时自研芯片，并采用AMD产品。去年 10 月，AMD 与 OpenAI 达成重磅合作，AI 巨头们在英伟达供应紧张之际纷纷寻求第二供货渠道。</p><p>英伟达当前 Blackwell GPU 已连续数月缺货，下一代 Rubin GPU 近期刚投入量产。通过本次协议，Meta 已锁定充足供货。</p><p>英伟达与 Meta 工程团队将开展深度联合设计，为 Meta 优化并加速前沿 AI 模型训练与推理。</p><p>Meta 正在研发代号为 Avocado 的全新前沿大模型，作为其 Llama 系列 AI 技术的继任者。据此前报道，去年春季发布的最新版本未能让开发者感到满意。</p><p>近几个月 Meta 股价波动剧烈，其 AI 战略尤其令华尔街感到困惑。</p><p>去年 10 月，Meta 公布雄心勃勃的 AI 投入计划后，股价创下三年来最大单日跌幅；今年 1 月，公司发布超预期营收指引后，股价单日大涨 10%。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术相关，属于一般感兴趣的主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 多款Android平板被曝存在固件级后门&quot;Keenadu&quot; 疑似供应链环节遭入侵</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550252.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:11:55 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550252.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据安全厂商卡巴斯基披露，其在追踪此前被发现会预装在低价Android设备中的木马 Triada 时，进一步发现一种名为“Keenadu”的固件级后门，已在全球范围内感染大量设备，并被设计为在用户不知情的情况下深入Android系统底层运行。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>卡巴斯基称，Keenadu 出现在多家（多数未公开点名的）品牌Android平板的固件中，其植入方式与 Triada 类似：在固件二进制构建阶段，将恶意静态库悄然与系统库 libandroid_runtime.so 链接，从而在设备出厂前就完成“预埋” 。设备启动后，恶意库会注入到 Zygote 进程；由于 Zygote 是Android系统中孵化后续系统与应用进程的关键“根”进程，后门由此可随用户或系统启动的各类应用一并运行，实现更深层、更广泛的驻留 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/ea3a6d7966789e8.png"/></p><p>该后门采用多阶段架构，操作者可对被感染设备进行远程“几乎不受限制”的控制，并可下发不同恶意载荷执行多类任务 。在已观察到的能力中，载荷可针对浏览器搜索引擎进行篡改，借由推动新应用安装实现变现，进行更隐蔽的广告交互等，同时研究人员还发现其踪迹曾出现在通过 Google Play、小米 GetApps 以及第三方应用仓库分发的应用中 。</p><p>就来源而言，卡巴斯基表示暂无法确定最初投放点，更可能的情况是攻击者在多款Android平板的供应链关键阶段实施入侵，使恶意库在产品到达市场前就被写入固件 。调查还将线索追溯至平板厂商 Alldocube：该厂商会公开发布固件归档文件以便安全审查，而卡巴斯基正是借助这些信息进一步进行关联分析 。</p><p>根据卡巴斯基遥测数据，全球共有 13715 名用户受到 Keenadu 及其某个恶意模块影响，感染较集中的国家包括俄罗斯、日本、德国、巴西和荷兰 。目前卡巴斯基已向相关厂商发出预警，并建议用户在厂商推送补丁后尽快安装Android安全更新；事件也再次凸显攻击者正更频繁地利用Android核心架构与安全机制的复杂性，将恶意能力前移至更难发现和清除的系统层级 。</p> </div><p><small>[interest] 科技安全主题，属于一般感兴趣的技术新闻</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Google调整AI搜索结果显示策略 大幅增加源链接展示</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550250.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:11:09 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550250.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Google 正在对其 AI 搜索体验进行一项重要更新，旨在通过在 AI 
生成的摘要中展示更多、更显著的原始网页链接，来回应内容发布商和创作者长期以来的担忧。此次更新主要针对 Google 的“AI 
Mode”及其生成的概览（AI Overviews）功能。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>根据最新调整，Google 将在 AI 生成的文本段落中直接嵌入更多的行内引用链接。这意味当用户阅读 AI 提供的答案时，能更直观地看到信息来源，并能直接点击跳转至原始文章。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/613a40afaadc2f4.png"/></p><p>除了增加行内链接的数量，Google 还引入了全新的链接展示设计。其中包括一个位于答案下方的链接轮播组件（Carousel），专门用于展示相关的扩展阅读内容。此外，为了提高透明度，系统现在还会提供简短的上下文说明，解释为何特定链接被选中以及它为何与用户的查询相关。</p><p>这一系列举措被视为 Google 在平衡 AI 搜索体验与维护开放网络生态之间所做出的妥协。自 Google 大力推行 AI 搜索以来，许多媒体和网站主担心用户不再点击进入网站，从而导致流量大幅下滑。通过增加链接密度和改进展示方式，Google 试图向外界证明，其 AI 工具能够作为流量入口，而非单纯的流量拦截者。</p><p>与此同时，Google 还宣布将其“首选来源”（Preferred Sources）功能推向全球市场。该功能允许用户指定自己信赖的新闻机构或网站，系统在生成搜索结果和 AI 回答时，会优先展示来自这些来源的内容。此外，针对付费订阅用户，Google 也在尝试将来自用户已订阅媒体的内容整合进 AI 回答中，确保高价值的付费内容不会在 AI 时代被边缘化。</p><p>尽管 Google 方面表示这些改进是为了提升用户体验，但在外界看来，这无疑是科技巨头在面临监管压力和行业抵制下，为通过 AI 重塑搜索业务而迈出的缓和一步。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术相关，属于一般感兴趣的主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>微软公布Windows 11 26H1支持周期及处理器要求</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550248.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:09:43 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550248.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>微软正式确认Windows 11 26H1版本将为消费者提供支持至2028年3月，并已开始向符合条件的PC推送更新，不过目前支持的处理器仅限于骁龙X2系列。虽然可能还有其他芯片如英伟达N1X会列入支持名单，但目前尚未正式发布相关信息。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/48a7c427ab15391.jpg"/></p><p>微软于2026年2月10日正式发布了Windows 11 26H1，并在同一天推送了首个累积更新补丁。然而，真正能够获得该版本的用户群体却极为有限。微软在最新发布的支持文档中明确列出了三款获得支持的处理器型号，分别为骁龙X2 Plus(X2P)、骁龙X2 Elite(X2E)以及骁龙X2 Elite Extreme(X2E)。这意味着，如果用户拥有的是第一代骁龙Copilot+电脑，将无法升级至Windows 11 26H1版本。</p><p>微软将26H1称为"硬件优化版本"，这是一个颇为新颖的术语，此前该公司从未使用过类似表述。官方解释称，这一Windows更新"旨在支持与设备制造商和芯片合作伙伴共同开发的下一代硅芯片"，并具有"专为这些平台量身定制的功能"。尽管微软尚未明确说明这些"定制功能"具体指什么，但业内分析认为可能与性能优化、功耗控制或电池续航有关。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/34a7740f1b5bc26.jpg"/></p><p>在支持周期方面，企业版和教育版(包括教育版、企业版和企业多会话版)的Windows 11 26H1支持期限延续至2029年3月13日，从2026年2月10日开始计算，总计约37个月，即3年零1个月。而家庭版和专业版(包括专业教育版和工作站专业版)的支持期限则截至2028年3月14日，同样从2026年2月10日开始，支持期为25个月。值得注意的是，微软明确表示Windows 11 SE不包含在26H1版本的支持范围内，因为24H2已经是SE版本的最后支持版本。</p><p>尽管26H1是一个独占发布的版本，但它不会提供较现有25H2版本或即将面向所有用户推出的26H2版本更多的重大改进或功能。微软承诺，运行Windows 11 25H2的现有电脑将继续获得"每月安全和质量更新以及新功能，并保持受支持状态"。所有Windows版本每月都将继续获得相同的修复程序和功能。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/7d569acc5fd67c3.jpg"/></p><p>对于无法获得26H1版本的用户而言，实际上并不会错过任何重要内容。长期使用该版本的测试结果显示，26H1并未带来任何实质性的变化，因此选择继续使用非骁龙X2硬件的用户不必感到遗憾。微软计划推出一个面向所有人的新版本Windows 11 26H2，包括第一代基于Arm架构的PC用户。与专为硬件定制的26H1不同，26H2将面向所有用户，并成为组织大规模部署的推荐版本。</p><p>Windows 11 26H2似乎基于25H2/24H2版本开发，因此用户不应期待内核、调度程序或性能方面的重大升级。另一方面，Windows 11 26H1是一个全新的平台版本，这也是为什么无法从25H1直接升级至26H1的原因。所有升级路径目前已关闭，据了解微软计划在2027年下半年将Windows 11 26H1和26H2升级至27H2版本。</p> </div><p><small>[other] 技术更新信息，内容不够明确或不够突出</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Google I/O 2026定档5月19日 Gemini AI将再度占据核心舞台</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550246.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:08:01 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550246.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Google 今日正式对外宣布，其年度开发者大会 Google I/O 2026 将于 5 月 19 日至 20 
日举行。与往年惯例一致，这场科技盛会仍将在加利福尼亚州山景城的海岸线圆形剧场（Shoreline 
Amphitheatre）拉开帷幕，并通过网络向全球进行直播。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/68c3744fc85ee42.png"/></p><p>值得注意的是，今年 Google 打破了以往的传统，没有通过发布复杂的数学难题或逻辑谜题来让开发者“解锁”大会日期，而是直接在官方博客和社交媒体上公布了具体时间。这一反常态的直率举动，或许预示着 Google 今年更希望将大众的注意力直接聚焦在即将发布的内容本身，而非预热形式上。</p><p>虽然官方尚未披露详细的主题演讲阵容，但毫无疑问，人工智能（AI）将继续主导今年的 I/O 大会。随着 Gemini 模型的持续迭代以及 AI 在 Google 生态系统中的全面渗透，外界普遍预计 Google 将在会上展示其最新的 AI 突破，包括更强大的生成式 AI 功能、以及 AI 如何重塑搜索、Workspace 和 Android 系统。</p><p>在硬件和软件方面，按照惯例，我们有望在 I/O 2026 上看到 Android 17 的首个公开预览版，了解下一代移动操作系统的核心特性。此外，传闻已久的 Pixel 10a 中端手机以及可能的 Pixel Tablet后续产品也有望在本次大会上亮相。</p><p>对于开发者和科技爱好者而言，5 月 19 日的主题演讲无疑是关注的焦点。届时，Google CEO 桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）及其高管团队将登台揭晓 Google 在 AI 时代的最新答卷。</p><p>目前，大会的注册入口即将开放，大部分内容将对所有在线观众免费提供：</p><p><a _src="https://io.google/2026/puzzle/play/" href="https://io.google/2026/puzzle/play/" target="_blank">https://io.google/2026/puzzle/play/</a></p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术相关，Gemini AI 是重要技术会议</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>Mozilla正式结束Firefox浏览器对Windows 7的支持</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550242.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:01:06 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550242.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>Mozilla近日宣布，将在本月结束对Firefox 115 ESR版本的支持，这意味着最后一款在Windows 
7上仍能获得更新的主流浏览器即将退出历史舞台。</strong>对于仍在使用Windows 7、Windows 8或Windows 
8.1的用户来说，Firefox一直是唯一能够获得安全更新的浏览器选择。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>虽然Firefox的最新版本已经更新到147，但Windows 7用户仍可通过Firefox 115 ESR使用一款现代化且受支持的浏览器上网。然而现在，这些用户需要考虑升级到更新的操作系统了。</p><p>Mozilla最近更新了其官方支持文档，明确表示公司将在今年晚些时候结束Firefox
 115 ESR的支持。一旦2026年2月结束，仍在使用Windows 
10之前版本系统的用户将不再获得任何安全更新。Mozilla在文档中写道:"Firefox 115现在是Windows 
7、8和8.1上支持的最后一个版本。更新将通过ESR渠道提供至2026年2月底。之后，用户应升级操作系统以继续接收Firefox的安全和功能更新。"</p><p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0825/55e6799c7392698.webp" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0825/55e6799c7392698.webp"/></a></p><p>在此之前，该支持文档仅显示预计支持结束时间为"约2026年2月"，暗示可能会重新评估。现在看来，Mozilla已经做出决定，准备让Firefox 115 ESR寿终正寝。</p><p>Firefox
 115于2023年7月发布，是官方最后一个支持Windows 7、Windows 8和Windows 
8.1的Firefox版本。最初，Mozilla计划支持该浏览器至2024年9月。然而从那时起，该公司两次推迟了终止Firefox 115 
ESR的计划:一次在2024年9月，一次在2025年2月。当时Mozilla表示，由于拥有大量用户，足以证明维持Firefox 115 
ESR运行的成本是合理的。</p><p>除非Mozilla第三次改变主意，否则那些仍坚持使用Windows 
7、8和8.1的用户应该考虑其他选择，包括升级到目前已不受支持的Windows 10。值得注意的是，免费升级渠道现已关闭。在Windows 
10上，Firefox、Chrome、Edge和其他主流浏览器仍在继续获得新功能、安全更新等支持。</p> </div><p><small>[other] 技术变更，不够明确或不够突出</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 欧洲强硬对抗科技巨头 或触怒美国</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550240.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:05:04 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550240.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>欧洲各国正加大对社交媒体公司的监管压力，以回应对儿童安全问题的公众抗议，但此举可能引发美国的强烈反弹 ——Facebook、马斯克旗下 X 
等科技巨头均为美国企业。继英国采取类似行动后，西班牙周二下令检察官调查 Facebook 母公司 Meta、X 及 TikTok，指控其传播 
AI 生成的儿童色情图片。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/ddc141d61d796ac.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/ddc141d61d796ac.jpg"/></a></p><p>爱尔兰也正式启动对 X 旗下 AI 聊天机器人 Grok 的调查，聚焦其个人数据处理及生成有害色情图片的问题。</p><p>近几周，越来越多欧洲国家 —— 法国、西班牙、希腊、丹麦、斯洛文尼亚和捷克共和国 —— 纷纷效仿澳大利亚，提议禁止青少年使用社交媒体，原因是对网络成瘾、网络欺凌及学业下滑的担忧日益加剧。</p><p>德国和英国也在考虑类似举措。</p><p>这些国家层面的行动既体现了政治紧迫性，也反映出对欧盟的失望。政界人士、顾问及分析师表示，各国政府之所以单独行动，是因为他们怀疑欧盟（布鲁塞尔）行动不够迅速、力度不够大 —— 尽管单个国家面临着与欧盟相同的法律、外交和执法障碍。</p><p><strong>地缘政治紧张局势</strong></p><p>2024 年生效的欧盟《数字服务法》（DSA）规定，大型平台若未能遏制非法或有害内容，最高可被处以全球年营业额 6% 的罚款。</p><p>但执行处罚在政治上充满风险。美国总统特朗普多次威胁，若欧盟国家征收新的科技税或以打击美国企业的方式执行《数字服务法》，将实施关税和制裁。</p><p>欧盟委员会否认对美国科技巨头态度软弱，并于周二在一份在线声明中指出，已对包括 X 及其 Grok 在内的多家企业展开调查。</p><p>“通过《数字服务法》等措施，欧盟正在塑造欧洲的数字未来。我们支持、资助并监管新技术，目标是加强民主。” 声明称。</p><p>双方言辞有时激烈。</p><p>法国总统马克龙去年将美国对欧洲监管的抵制称为 “地缘政治斗争”。</p><p>特朗普政府 12 月警告称，欧洲正面临 “文明消亡”，并敦促美国 “抵制欧洲当前的发展轨迹”。</p><p>西班牙消费者权益部长巴斯顿杜伊周二接受《大陆报》采访时表示，西班牙的打击行动旨在 “摆脱对美国的数字依赖”，并补充称，部分平台正被用于 “从内部破坏欧洲民主”。</p><p><strong>各国独立行动</strong></p><p>丹麦数字化部告诉路透社，7 月 14 日《数字服务法》指南的修改允许各国制定年龄限制法律，这促使丹麦采取独立行动。</p><p>西班牙青年与儿童部长雷戈表示，西班牙已酝酿数月行动，而 Grok 生成未成年人非自愿色情图片事件，最终促使该国提议禁止 16 岁以下人群使用社交媒体，并立法要求社交媒体 CEO 对仇恨言论负责。</p><p>对于将社交媒体归咎于助长青少年暴力的马克龙而言，转折点是 6 月一名 14 岁学生刺死学校助教事件。他表示将推动在欧盟范围内禁止青少年使用社交媒体，如有必要，法国将单方面采取行动。</p><p>希腊总理米佐塔基斯表示，阅读乔纳森・海特的《焦虑的一代》—— 该书认为智能手机和社交媒体正在 “重塑” 儿童大脑 —— 是 “一次大开眼界的经历”。</p><p>“我们正在对孩子的大脑进行有史以来规模最大、不受监管的实验。” 他说。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1549182.htm" target="_blank">欧盟威胁对Meta采取临时措施 因其在WhatsApp排挤人工智能竞争对手</a></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550202.htm" target="_blank">欧洲议会以数据隐私为由禁止在公务设备上使用AI功能</a></p></div> </div><p><small>[interest] 全球性新闻头条，涉及科技行业和国际关系的重要话题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 德克萨斯州起诉TP-Link 指控其允许中国黑客访问美国用户设备</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550238.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:03:58 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550238.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>2月17日，德克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿（Ken 
Paxton）正式对普联技术系统有限公司（TP-Link）提起诉讼，指控该公司对其网络设备进行欺骗性营销，并允许国家支持的黑客访问美国消费者的家庭设备。此案标志着帕克斯顿总检察长本周针对与中国有关联企业发起的一系列诉讼行动正式拉开序幕，旨在阻止相关公司危害德克萨斯州民众的利益。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img alt="HBYmizqbMAAj-9p.jpg" src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/2e8bf0e22e5fe8e.jpg" title=""/></p><p>起诉书指出，尽管TP-Link声称其产品具备隐私保护和安全性，但其设备已被中国国家支持的黑客实体利用，对美国发动了多次网络攻击行动。此外，TP-Link的所有权结构和供应链与中国紧密相连。基于这些联系，TP-Link受中国国家数据法律的管辖，这些法律要求中国公民和企业通过泄露美国数据来支持国家情报服务。鉴于其产品绝大部分零部件均从中国进口，TP-Link在设备国籍、隐私和安全能力方面对德克萨斯州民众的蓄意欺骗不仅违法，更构成了国家安全威胁，助长了对德州消费者的秘密监控和利用。</p><p>帕克斯顿总检察长对此表示：“本周，我的办公室正针对与中共结盟的公司展开一系列协调行动，旨在传递一个明确的信息：在‘孤星之州’，我们将始终把德克萨斯和美国放在首位。TP-Link因将美国人的安全置于风险之中，将面临法律的严厉制裁。这也是给任何试图危害我们国家安全的中国实体发出的明确警告。”</p><p>此次诉讼是继帕克斯顿总检察长于2025年10月宣布对TP-Link展开调查后的后续行动。作为保护德州民众数据免受非法利用的广泛举措之一，帕克斯顿已针对多家与中共有关联的公司采取了行动。此外，德克萨斯州州长阿博特（Abbott）近期已更新了州政府雇员及设备的禁用技术清单，将TP-Link列入其中。本次公告是总检察长办公室本周将提起的数起诉讼中的第一起，也是根据德克萨斯州法律追究中国责任的协调行动的一部分。</p> </div><p><small>[interest] 国际科技安全新闻，涉及网络安全和国际科技政治</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>研究数据表明污染空气或增加阿尔茨海默病风险</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550236.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:24:34 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550236.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>一项由埃默里大学研究人员邓燕玲（Yanling Deng）团队牵头的最新研究显示，长期暴露于更高水平的空气污染的老年人，罹患阿尔茨海默病（AD）的风险更高 。该研究于2026年2月17日发表在开放获取期刊《PLOS Medicine》上 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>报道指出，阿尔茨海默病是痴呆的主要原因之一，全球约有5700万人受其影响 。既往研究已将空气污染视为多种慢性问题的风险因素，包括高血压、中风与抑郁，而这些健康问题本身也与痴呆相关 。但长期以来，科学界尚不清楚：污染空气是否主要通过诱发这些慢性病而间接提高痴呆风险，还是会对大脑产生更直接的损害 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/491a381111048f6.jpg"/></p><p>为回答这一问题，研究团队分析了美国联邦医疗保险（Medicare）系统中超过2780万名、年龄在65岁及以上受益人的数据，时间跨度为2000年至2018年 。研究将个体的长期空气污染暴露水平与其新发阿尔茨海默病诊断进行比较，并进一步检验中风、高血压、抑郁等共病是否会影响两者之间的关联 。结果显示，空气污染暴露越高，阿尔茨海默病发生风险越大，且这一关联呈现清晰一致的趋势 。在共病因素中，既往有中风史的人群，其与污染相关的阿尔茨海默病风险上升幅度更明显 。相较之下，高血压与抑郁并未显著强化空气污染与阿尔茨海默病风险之间的关系 。</p><p>研究人员据此认为，空气污染可能主要通过对大脑的直接生物学影响而促进阿尔茨海默病发生，而不一定是经由常见慢性病“中转”所致 。同时，既往发生过中风的人群可能对污染空气带来的神经系统损伤更为敏感，提示环境风险与血管风险存在重要交汇 。研究还指出，改善空气质量或可在降低老年人痴呆风险、保护脑健康方面发挥作用 。</p> </div><p><small>[other] 科学研究内容，不属于高度关注的主题，且未直接涉及编程、人工智能或开源技术</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Meta获批颇具争议的AI专利 可代替已故用户继续在社交媒体发帖</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550234.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:24:09 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550234.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Meta公司近日获得了一项颇具争议的人工智能专利，该技术能够在用户去世后继续代表其在社交媒体账户上发布内容。这项于去年12月获批的专利还可能实现与已故用户进行模拟视频和音频通话的功能。专家们已经对此提出了法律、伦理和社会层面的多重担忧。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/2bcbb07399aea1b.webp"/></p><p>根据专利文件显示，该大型语言模型可以创建社交媒体用户的"数字克隆体"，以模拟他们的在线活动，在用户去世或长期离开社交媒体时代表其发布消息、照片和视频。这个AI系统甚至能够与其他用户互动，回复私信，点赞帖子并评论内容。该人工智能还可以模仿网红博主发布的内容，并模拟与好友、粉丝及其他用户的视频或音频通话，这可能为内容创作者提供一种工具，使其即便在休息期间也能继续生成内容。</p><p>据了解，这个大型语言模型是在社交媒体用户的历史活动基础上进行专门训练的，包括跨多个平台的评论、点赞和分享记录。该系统还据报道接受了来自网红博主的视频、图片和消息的训练，使其能够在创作者缺席时继续发布新内容。</p><p>Meta公司发言人证实了该专利的存在，但强调公司并不打算使用这项技术代表已故社交媒体用户发布消息或创建内容。该发言人补充说，申请专利允许公司确保对新概念的所有权，但这并不意味着这些技术会被商业化实施。</p><p>Meta的谨慎态度是可以理解的，因为在许多地区部署这样的人工智能可能会带来法律挑战。专家们还认为，该公司意识到潜在的公关问题，因为模仿已故者会引发重大的社会、伦理和哲学问题。</p><p>伯明翰大学法学院的Edina Harbinja教授在接受《商业内幕》采访时指出，社交媒体平台维持活跃且拥有大量粉丝的热门账户显然存在经济激励。然而，她警告说，公司必须注意不要在用户去世后侵犯其数字权利或隐私。</p><p>弗吉尼亚大学社会学教授Joseph Davis等人表达了对悲痛中的家人和朋友可能受到影响的担忧。Davis认为，Meta应该"让逝者安息"，而不是试图通过人工智能机器人在虚拟世界中复活他们。这项技术的出现不仅引发了关于数字遗产管理的讨论，也让人们重新思考在人工智能时代如何尊重死者以及如何处理与逝者相关的数字身份问题。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术，涉及社交媒体和AI伦理，属于一般感兴趣的内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ AI治理中的生物安全盲区：高危传染病数据一旦泄露将无法撤回</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550232.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:23:11 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550232.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>来自约翰斯·霍普金斯大学、牛津大学、斯坦福大学、哥伦比亚大学和纽约大学的研究人员正在呼吁对某些传染病数据集设立防护措施，因为这些数据可能使人工智能设计出致命病毒。这一警告凸显了人工智能发展过程中一个严重被忽视的安全漏洞。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/thumb/article/2021/0412/f8e1932e5b07d72.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/thumb/article/2021/0412/f8e1932e5b07d72.jpg"/></a></p><p>研究人员指出，一旦高风险的生物学数据在开放网络上传播开来，就无法再将其收回。这意味着即便未来出台相关监管法规，如果危险知识本身已经被广泛传播，任何监管措施都将形同虚设。这种不可逆性使得生物安全数据的管控变得尤为紧迫和复杂。</p><p>当前，随着人工智能技术的快速发展，特别是在生物医学领域的应用日益深入，AI系统获取和处理高危生物数据的能力也在不断增强。研究人员担心，如果不对这些敏感数据集采取适当的访问限制和安全措施，恶意行为者可能利用AI技术来设计或改造病原体，从而制造出具有高度传染性或致命性的生物威胁。</p><p>这项呼吁反映出学术界对人工智能双重用途风险的深切关注。虽然开放的科学数据共享对推动医学研究和公共卫生进步至关重要，但某些具有潜在危险的生物信息如果落入不当之手，可能带来灾难性后果。因此，如何在促进科学进步与确保生物安全之间找到平衡，已成为AI治理领域亟待解决的关键问题。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能治理和安全相关主题，属于一般感兴趣的国内或全球性新闻内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>苹果正考虑引入长鑫、长江存储为新一代产品提供内存与闪存</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550230.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:45:16 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550230.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><span style="text-wrap-mode: wrap;">苹果正考虑与中国半导体企业长鑫存储（CXMT）和长江存储（YMTC）展开合作，为即将推出的 iPhone 18 系列以及包括 MacBook 和台式 Mac 在内的其他产品提供内存与存储芯片。</span></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>当前，苹果主要依赖的存储与内存供应商包括铠侠、三星和 SK 海力士等，但在行业性供给紧张和价格大幅上涨背景下，这些厂商纷纷抬价，令苹果在维持产品官方定价（MSRP）不变的情况下面临利润被挤压的压力。 为分散供应风险并缓解成本压力，苹果据称正评估将长鑫的 DRAM 以及长江存储的 NAND 闪存纳入供应体系，以降低对日韩厂商的依赖度。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/01a781e281a1689.jpg"/></p><p>这一动向与美国监管环境的最新变化密切相关：美国商务部工业与安全局（BIS）近日据称已将长鑫存储和长江存储从受限中国企业名单中移除，为苹果采用这两家公司的产品扫清了重要政策障碍。 对苹果而言，这意味着在不违反美国出口管制规定的前提下，有机会在全球供应链中更灵活地引入中国本土半导体厂商的存储与内存产品。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/cAVZEHldWzWw1nMr.jpg"/></p><p>在内存方面，长鑫存储已量产包括 LPDDR5X 与 DDR5 在内的多款产品，其规格与苹果现有产品路线高度契合。 苹果的 iPhone 系列以及搭载自研 M 系列 SoC 的 Mac，当前主要采用 LPDDR5X 作为系统内存，因此长鑫提供的 12 Gb 和 16 Gb 容量 LPDDR5X 芯片，有望覆盖Apple Intelligence手机与电脑产品线的主流容量需求。 这为苹果在下一代移动设备及 PC 领域引入中国 DRAM 供应商提供了现实可行的技术基础。</p><p>在存储方面，长江存储则有望成为苹果闪存供应链中的重要增量力量。 根据 TechInsights 的拆解分析，长江存储已量产第五代 3D NAND 闪存芯片，总堆叠层数达到 294 层，其中 232 层为有效存储层。 这代产品的比特密度接近每平方毫米 19.8 Gb，其面积效率已逼近当前全球领先 NAND 制造商的水平。 这意味着在不牺牲存储密度和性能的前提下，长江存储的芯片可以相对平滑地融入现有高端终端供应链，而不会在指标上出现明显“降配”。</p><p>如果苹果最终同时采用长鑫存储的 DRAM 与长江存储的 NAND，全球高端消费电子市场的存储与内存格局可能因此发生一定程度的重组。 对苹果而言，这不仅有助于缓解当前由全球内存与闪存短缺带来的成本压力，还能在供应安全、议价空间和地缘政治风险分散等方面获得更大回旋余地。 对现有日韩与部分美系存储厂商而言，则意味着未来在高端智能手机和 PC 领域的市场主导地位，可能将面临来自中国厂商的更直接竞争。</p> </div><p><small>[other] 「芯片技术」属于全局配置的不感兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ Anthropic发布Sonnet 4.6 大幅提升代码与长文本处理能力</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550228.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:43:26 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550228.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>美国人工智能公司 Anthropic 宣布推出中型模型 Sonnet 的最新版本 Sonnet 4.6，继续保持公司每四个月一次的迭代节奏。 
官方表示，新版本在代码编写、指令遵循以及计算机操作等方面均有明显提升。 Sonnet 4.6 将立即成为免费和付费 Pro 用户的默认模型。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/23f8170b74738a6.png"/></p><p>此次发布的测试版 Sonnet 4.6 将支持多达 100 万 token 的上下文窗口，是此前 Sonnet 系列可用最大上下文的两倍。 Anthropic 将这一容量描述为“足以在单次请求中容纳整套代码库、冗长合同或数十篇研究论文”。 更大的上下文意味着模型在处理复杂工程项目、法律文本和学术资料时，能够在一次对话中保留更多关键信息。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/debf80c0583d342.webp"/></p><p>Sonnet 4.6 的推出距离高端模型 Opus 4.6 上线仅过去两周，业内预计体量更小的 Haiku 模型也将在未来数周迎来更新。 这表明 Anthropic 正在围绕不同尺寸模型维持一个紧凑的产品升级节奏，以覆盖从轻量到旗舰的多种使用场景。</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//youtu.be/2fHVTe7c--4" width="640"></iframe></p><p>在性能方面，Anthropic 称 Sonnet 4.6 刷新了多项基准测试记录，其中包括衡量计算机操作能力的 OS World，以及衡量软件工程能力的 SWE-Bench。 更引人瞩目的是，Sonnet 4.6 在用于评估“类人智能”能力的 ARC-AGI-2 测试中取得 60.4% 的成绩。 这一分数使 Sonnet 4.6 超过了大多数同级别模型，但在整体表现上仍落后于 Opus 4.6、Gemini 3 Deep Think 以及经精调的 GPT 5.2 等高端模型。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/26ce908dfe22888.webp"/></p><p>从产品策略看，Anthropic 正试图通过在中端价位段持续强化 Sonnet 系列，来巩固其在通用 AI 办公、软件开发与长文本处理等领域的竞争力。 随着上下文窗口翻倍和推理能力增强，Sonnet 4.6 有望进一步吸引需要处理大型代码仓库和复杂业务文档的企业与开发者用户。</p> </div><p><small>[high_interest] 「人工智能软件技术」和「编程效率」属于全局配置的高度感兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 苹果加速推进AI眼镜、智能吊坠与摄像头版AirPods研发</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550226.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:39:17 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550226.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>苹果公司正加速推进三款全新可穿戴设备的研发，发力 AI 硬件赛道，OpenAI 
与元宇宙平台公司（Meta）也在布局同类领域。据知情人士透露，苹果正加大对智能眼镜、可别在衣物或作为项链佩戴的吊坠，以及升级 AI 能力的 
AirPods 的研发力度。三款产品均围绕 Siri 打造，依托视觉场景执行操作。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>上述人士表示，这些产品均需与 iPhone 绑定，并搭载不同规格的摄像系统。</p><p>AirPods 与吊坠定位相对简约，配备低分辨率摄像头，主要服务于 AI 功能而非拍照录像；智能眼镜则定位更高端、功能更丰富。</p><p><img alt="苹果首席执行官蒂姆・库克已暗示，公司正在研发 AI 相关设备。" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260218/8961-999481b1498e56004f348eea8916104c.jpg"/><br/>苹果首席执行官蒂姆・库克已暗示，公司正在研发 AI 相关设备。</p><p>本月早些时候的员工全员大会上，库克暗示公司将大力投入 AI 设备领域，称苹果正在开发由人工智能赋能的全新 “产品品类”。“我们对此感到无比兴奋。”</p><p>库克补充道，公司正持续投入新技术研发。“世界变化日新月异。”</p><p>尽管 iPhone 销量依然强劲，但苹果在 AI 领域仍处于追赶状态。Siri 的升级是一大难题：这款语音助手的迭代受困于研发障碍，相关功能一再推迟上线。</p><p>苹果正为今年晚些时候推出的 iOS 27 系统准备新版 Siri，将采用类聊天机器人界面，并依托与谷歌母公司 Alphabet 合作开发的底层模型。</p><p>长远来看，AI 将改变消费者使用手机的方式，更多操作将转向外设设备。Meta 旗下眼镜已大获成功，OpenAI 则在苹果前设计总监乔纳森・艾维及其他前苹果高管协助下，研发包括可穿戴设备在内的系列产品。</p><p>苹果一直试图在该领域找到突破口。上一次进军全新品类的高价头显 Vision Pro，并未获得消费者广泛认可。如今公司加速发力可穿戴设备，寻求实现突破，以此巩固用户对苹果生态的粘性。</p><p><strong>智能眼镜</strong></p><p>智能眼镜将定位为苹果 AI 硬件中的高端产品，直接对标 Meta 的摄像眼镜。产品将搭载高清摄像头，支持拍照与录像。</p><p>近几个月来，苹果内部代号 N50 的眼镜项目取得重大进展，近期已在硬件工程部门扩大原型机测试范围。目标最快于 12 月启动量产，2027 年正式发售。</p><p>与 Meta 目前多数产品类似，这款眼镜不配备显示屏，交互依靠扬声器、麦克风与摄像头完成，用户可通话、调用 Siri、基于场景操作、播放音乐及拍照。苹果计划在做工与摄像技术两大核心领域形成差异化优势。</p><p><img alt="Meta Ray-Ban Gen 2人工智能眼镜。" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260218/1424-ffa2fe90c5b606f15c2cf31937144667.jpg"/><br/>Meta Ray-Ban Gen 2人工智能眼镜。</p><p>员工透露，项目初期是将电子元件与摄像头嵌入多款热门品牌的现成镜框中。苹果一度考虑效仿行业趋势，通过合作推出产品：Meta 与依视路陆逊梯卡合作，谷歌则与眼镜品牌 Warby Parker 联手。</p><p>不过近期，苹果决定自主研发镜框，提供多种尺寸与颜色选择。</p><p>眼镜早期原型通过线缆连接独立电池与 iPhone，新版则将元件集成至镜框内，采用亚克力等高端材质，打造高端质感。苹果已在规划后续推出更多款式。</p><p>眼镜将配备双摄：一颗用于高清成像，另一颗专注于计算机视觉，技术逻辑与 Vision Pro 相似。第二颗传感器用于感知环境，更精准识别周边物体与距离。</p><p>研发目标是让眼镜成为全天候 AI 伴侣，实时理解用户所见与行为。佩戴者可查看物体并询问信息，获得日常事务协助，例如查询食物成分等。</p><p>苹果还在探索更高级的应用场景：眼镜可识别印刷文本并转为数字信息，例如将活动海报信息直接添加至日历；也可创建场景化提醒，比如在超市看到对应货架时提醒用户取放商品。</p><p>导航时，Siri 可结合现实地标，而非仅提供通用指令，指引用户经过某栋建筑或车辆后再转弯。</p><p>iPhone 已具备视觉智能等图像分析类 AI 能力，而眼镜将让这类技术更易使用。</p><p><strong>智能吊坠与 AirPods</strong></p><p>部分用户不愿在面部佩戴设备，尤其本身不戴眼镜的人群。苹果计划通过另外两款 AI 可穿戴设备覆盖这一市场：智能吊坠与带摄像头的 AirPods。</p><p>苹果工业设计团队在研发眼镜过程中，尚未确定最终方案时，便提出了吊坠的构想。该设备让人联想到此前失败的 Humane AI 胸针，但定位为 iPhone 配件，而非独立产品。</p><p>吊坠本质上是 iPhone 的常驻摄像头，同时配备麦克风用于输入 Siri 指令，部分苹果员工称之为手机的 “眼睛与耳朵”。</p><p><img alt="现已不复存在的Humane AI Pin。" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/116/w550h366/20260218/cee0-7c1cdc2b06351720b5f1d0e6be4393df.jpg"/><br/>现已不复存在的Humane AI Pin。</p><p>该项目由工业设计团队主导，同时由研发 Vision Pro 的视觉产品团队提供工程支持，该团队同样负责智能眼镜项目。</p><p>与 Humane AI 胸针不同，苹果这款设备没有投影或显示系统，运算高度依赖 iPhone。尽管配备专用芯片，算力更接近 AirPods 而非 Apple Watch。</p><p>产品的一个争议点是是否配备扬声器，若搭载扬声器，用户可直接与设备对话，无需掏出 iPhone 或佩戴 AirPods。</p><p>苹果计划将这款 AirTag 大小的吊坠设计为两种佩戴方式：夹子可固定在衣物上，也可穿过孔洞作为项链佩戴。</p><p>《The Information》此前曾报道过这款胸针项目的部分信息，目前仍处于早期阶段，存在取消可能。若项目推进顺利，最快明年上市。其他产品计划也存在调整可能。</p><p>苹果此前曾叫停多款设备研发，包括内置摄像头的新版 Apple Watch。测试人员发现，受衣袖遮挡、手腕拍摄角度不佳等问题影响，该设计实用性不足。</p><p>摄像头版 AirPods 最快今年面世，相关研发已持续一段时间。彭博社 2024 年初曾率先报道，苹果正在探索带摄像头的耳机。公司已持续为 AirPods 增加 AI 功能，包括去年推出的实时翻译模式。</p><p>未来，苹果计划推出搭载增强现实显示屏的智能眼镜，为用户提供更丰富的信息与视觉体验，但这类产品距离上市仍有多年时间。</p><p>苹果去年已停止研发名为 N100、定价更低、重量更轻的 Vision Pro 头显。该产品本应作为 AR 设备的过渡机型，但苹果最终选择聚焦眼镜，而非封闭式头显设计。</p><p>除可穿戴设备外，苹果还在研发一系列家用 AI 设备，包括基于新版 Siri 打造的智能显示屏，以及后续将推出的大屏带机械臂版本。公司同时在研发新款 HomePod 音箱，以及用于家居安防与自动化的小型室内传感器。</p> </div><p><small>[interest] 「人工智能软件技术」属于全局配置的感兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>英国消费者团体Which?撤销针对高通的专利费诉讼 双方达成和解</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550224.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:53:51 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550224.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>英国消费者权益组织Which?已决定撤销一起针对芯片制造商高通公司长达五年的法律诉讼。该诉讼指控高通对iPhone调制解调器收取的费用存在人为抬高价格的行为，但最终以双方达成未公开协议而告终。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/b4057e5eef2b733.jpg"/></p><p>2021年，Which?代表2900万英国消费者对高通提起诉讼，最初寻求超过6.5亿美元的赔偿。该组织声称，高通非法抬高4G调制解调器的价格，并将这些成本转嫁给iPhone和三星手机的购买者。诉讼还指控高通强制要求这些公司支付费用，无论芯片是否实际应用于设备中，每位消费者可获得30英镑(约42美元)的赔偿。</p><p>高通方面一直坚称该诉讼毫无依据。根据路透社报道，Which?在一份声明中表示将撤回诉讼，并已与高通达成和解协议。该消费者组织表示，法庭将认定高通并未胁迫苹果或三星签署任何具有约束力的协议。</p><p>和解协议的具体条款并未对外披露，但已知的是高通不会向原告群体支付任何赔偿金。Which?还指出，法庭将认定高通的商业行为"并未违反竞争法，没有导致专利费虚高，也没有导致消费者购买手机时价格上涨"。</p><p>高通公司发言人对此回应称，"原告代表在经过实质性审理后做出这一认可，再次证实了美国法院一再支持的立场:高通的授权许可做法是合法的，不会损害竞争"。这起历时数年的诉讼最终以消费者团体主动撤诉而画上句号，标志着高通在这场有关调制解调器定价争议的法律战中取得了胜利。</p> </div><p><small>[other] 「芯片技术」属于全局配置的不感兴趣类别</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ KDE Plasma 6.6发布 引入全新登录管理器与多项易用性更新</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550222.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:47:06 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550222.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>KDE 宣布推出 Plasma 6.6，这是其最新版本的 Linux 桌面环境更新，同时也是 Steam Deck 桌面模式所使用的桌面之一。 
本次更新最受关注的变化，是新增 “Plasma Login Manager（Plasma 登录管理器）”，被视作在 Fedora Linux 
44、CachyOS、EndeavourOS 等发行版中替代 SDDM（Simple Desktop Display 
Manager）的潜在选择，但该组件依赖 systemd，因此不适用于不使用 systemd 的发行版。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/xwoyFzGANdYCCoa0.jpg"/></p><p>在功能层面，截图工具 Spectacle 获得 OCR（文字识别）能力；同时新增 USB portal，使沙盒应用能够向系统请求访问 USB 设备。 对于使用 Linux 内核 6.19 的用户，系统还加入了可调节屏幕内容“视觉锐度”的选项，并支持将当前 Plasma 配置直接导出为全局主题。 显示与图形栈方面，KWin 新增 XRandr 模拟以提升 XWayland 应用兼容性，并引入按 DRM plane 的色彩管线支持以及在 Wayland 会话中的自定义屏幕模式支持；投屏（屏幕镜像）体验也得到改进，同时加入了名为“Slow Keys”的新辅助功能。≈</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/sMnsul5KnUXlCwDD.jpg"/></p><p>游戏与网络安全相关更新同样覆盖：通过 Wine 或 Proton 运行且启用 HDR 的 Windows 游戏，获得了一项用于改善色彩准确性的变通处理。 Wi‑Fi 密码现在可存放在由 root 拥有的位置以提升安全性，网络小组件也新增二维码显示，方便设备快速连接。 移动设备体验方面，Plasma 6.6 改进了笔记本电池处理逻辑，新增对环境光传感器的支持以实现自动亮度调节，并增强了对色盲用户的支持；此外，屏幕录制时也可以选择性地排除特定窗口不被录入。</p><p>除上述重点外，Plasma 6.6 还带来多项细节改进：支持让虚拟桌面仅出现在主屏幕；提供可选的新登录管理器；在具备环境光传感器的设备上提供可选的自动亮度；可选支持将游戏手柄作为常规输入设备；在支持的操作系统上可通过 Discover 软件中心安装字体；系统监视器可选择进程优先级；独立的网页浏览器与音量小组件可固定常开；USB 访问提示与其他权限提示界面获得视觉更新；高刷新率屏幕上的动画更顺滑。 KDE 表示，Plasma 6.6 将在未来几周陆续推送到 KDE neon、Arch Linux、openSUSE Tumbleweed、Fedora Linux 等发行版用户，并提供了 Plasma 6.6 的完整变更日志供查阅：</p><p><a _src="https://kde.org/announcements/changelogs/plasma/6/6.5.5-6.6.0/" href="https://kde.org/announcements/changelogs/plasma/6/6.5.5-6.6.0/" target="_blank">https://kde.org/announcements/changelogs/plasma/6/6.5.5-6.6.0/</a></p> </div><p><small>[high_interest] 开源项目且与编程工具相关，属于高度关注的技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 欧盟就儿童外观的性玩偶等疑似非法商品对SHEIN启动《数字服务法》正式调查</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550220.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:18:27 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550220.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>欧盟监管机构已对中国跨境电商平台希音（Shein）展开全面调查，缘由是该平台被指存在销售“儿童外观”性玩偶等商品的情况，相关产品可能涉嫌构成儿童性虐待材料。欧盟委员会表示，此次调查依据欧盟《数字服务法》（DSA）启动，重点指向平台疑似传播或分发可能违法、有害的商品与内容。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0820/c092597c2e77139.webp" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0820/c092597c2e77139.webp"/></a></p><p>除涉未成年人相关风险外，监管方还将审查希音服务是否存在可能导致用户沉迷的产品设计，以及其推荐系统的透明度问题——即平台算法如何向消费者推送可能感兴趣并促成购买的商品。针对调查，希音发言人回应称，“保护未成年人、降低有害内容与行为风险”是平台开发与运营的核心原则，公司也与欧盟“打造安全、可信网络环境”的目标一致。</p><p>根据DSA要求，被指定的平台需采取措施遏制在欧盟境内的非法与有害内容、以及违法或不当商品的销售；一旦违规，最高可被处以相当于公司全球年销售额6%的罚款。此次升级行动之前，欧盟委员会已于2025年11月依据DSA向希音发出信息要求，要求其就平台上被指销售的非法商品（包括“儿童外观”性玩偶与武器）以及如何避免未成年人接触不适龄内容等问题提交详细说明与内部文件。</p><p>希音近年来一直处于欧洲监管视线之下，法国也曾采取更强硬措施。2025年12月，巴黎法院以“比例失当”为由驳回法国政府要求对希音网站实施为期三个月暂停的请求，但同时向希音发出禁令，要求其在未落实年龄验证措施前，不得恢复销售可能被视为色情内容的“性类产品”。</p><p>欧盟层面针对希音与另一家中国创立电商平台Temu的关注也在扩大。除平台合规与内容治理外，欧盟还在推进针对低价值商品入境的更严格安排：欧盟国家已同意自2026年7月1日起，对进入欧盟、申报价值低于150欧元的小包裹征收统一3欧元费用，外界普遍认为此举将对以低价小包裹模式为主的平台带来明显影响。 此外，希音也曾因是否符合欧盟消费者保护相关规定而面临监管压力。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1535090.htm" target="_blank">法国撤销对Shein的暂停令 此前该平台撤下性爱玩偶和武器类商品</a></p></div> </div><p><small>[interest] 全球性新闻头条，涉及跨境电商平台的国际监管</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ Intel Panther Lake续航又有飞跃 重度电池测试与苹果M5相当</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550212.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:43:50 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550212.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>长期以来，苹果的M系列芯片一直在笔记本能效领域处于绝对领先地位，但Intel 最新的Panther Lake芯片也在续航表现上取得重大突破。最新测试数据显示，<strong>搭载该芯片的华硕14英寸ExpertBook Ultra在重度电池测试中，续航表现已接近苹果M5 MacBook Pro。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/094ac9b1-5271-4d92-8550-31bc166681a4.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/3e10f3cfd5952de.jpg"/></a></p><p><strong>本次测试将两台14英寸笔记本均调至最高屏幕亮度，连续进行2.5小时重度负载测试。结果显示，M5 MacBook Pro剩余电量40%，而华硕ExpertBook Ultra剩余38%。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/8c3978b948236f2.png"/></p><p>虽然苹果仍以微弱优势获胜，但对于一直受困于功耗问题的x86架构而言，能与苹果最强能效平台并驾齐驱已是历史性的飞跃，同时虑到苹果在软硬件协同优化上的传统优势，这一成绩对Intel而言更是意义重大。</p><p>Panther Lake采用英特尔新一代制程工艺，在能效比上较此前产品大幅提升，虽然绝对性能仍不及苹果M5，但续航层面的追平意味着Intel已补上最大短板。</p> </div><p><small>[interest] 关于芯片技术和笔记本能效，属于「科学前沿」主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>顶级RTX 5090极限超频不堪重负 GPU核心直接开裂</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550210.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:43:42 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550210.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，知名超频玩家Alva Jonathan上传了一段令人惋惜的视频，记录了他价值数万的微星RTX 5090 Lightning Z显卡在冲击世界纪录过程中壮烈牺牲的全过程。<strong>这块专为发烧友设计的顶级显卡，最终因无法承受极端的电压与功耗，导致核心物理性开裂而彻底报废。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/aa226d0d-cb5b-4952-82fa-260cc6ca88ae.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/5296938efb8fdd8.jpg"/></a></p><p>作为目前性能最强悍的显卡之一，微星RTX 5090 Lightning Z出厂即配备800W和1000W两档TDP配置，专为极限超频玩家预留了2500W XOC BIOS。</p><p><strong>Alva采用液氮散热，在接近1000W功耗、1.12V电压下将核心频率推至3.42GHz，较公版默认频率高出整整1GHz，温度控制在10°C以下。</strong></p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/99e511bb-755c-4710-a23b-14a31fb013dd.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/e135a00e9e8e6d6.jpg"/></a></p><p>此后他成功达到3.6GHz，并在3.5GHz频率下创下Geekbench 5计算得分683433分的世界纪录。</p><p>然而悲剧发生在后续挑战中，在向更高纪录发起冲刺时意外发生了，其使用了处于早期修订版本的2500W BIOS，核心电压被推高至1.2V左右。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/944787e2-7418-4ab9-a3b6-d82a861d085a.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/2faa41be1baf1ac.jpg"/></a></p><p><strong>由于瞬间负荷过大，GPU 核心最终没能扛住压力，表面直接出现了明显的裂纹，且由于解锁2500W功耗限制已自动失去保修资格，此次损失只能自行承担。</strong></p><p>值得注意的是，近期已有2500W XOC BIOS泄露至网络，非Lightning Z用户也可刷入，但普通RTX 5090设计功耗仅600W左右，强行加载该BIOS极可能引发类似惨剧。</p> </div><p><small>[other] 芯片技术细节，不属于高度感兴趣或明确排除的内容</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 网友自创新词AI;DR：调侃劣质生成文</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550208.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:53:35 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550208.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>因互联网AI生成劣质内容泛滥，有网友创造出新词AI;DR，以此标记或调侃低质量AI生成文本。AI;DR是AI, didn't read的缩写（AI生成，懒得看），其创作灵感源于经典网络用语TL;DR，</strong>这一词汇经Threads平台相关帖子传播后，在网络中快速走红，被网友广泛用于标注无需阅读的AI劣质内容。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260217/672827c9-81b5-4fa6-87e1-950b34d13e96.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/49332d7d7da2781.png"/></a></p><p>OpenAI的Sora生成的荒诞视频、LinkedIn上的AI包装式专家箴言、谷歌搜索结果中的无稽信息，都是AI垃圾内容的典型表现。</p><p><strong>2025年《韦氏词典》将slop选为年度词汇，其定义被更新为人工智能批量生成的低质量数字内容，直观体现出AI垃圾内容引发的行业与公众关注。</strong></p><p>AI垃圾内容的泛滥，与AI技术的低成本化、内容生产者的利益追求及平台算法导向密切相关，这类内容不仅堵塞信息渠道，还造成网络真实与虚构界限模糊的问题。</p><p>目前各平台与企业已推出应对措施，<strong>Spotify为AI生成内容添加标签并调整算法推荐权重，谷歌、抖音等企业承诺推出水印系统。</strong></p><p>Adobe、亚马逊等企业则联合推出C2PA行业标准，通过元数据嵌入追溯内容来源，以此区分人工与AI生成内容，缓解AI垃圾内容带来的网络生态问题。</p> </div><p><small>[interest] 关于人工智能生成内容的创新用语，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐⭐ 索尼开发新技术「溯源」AI生成音乐 帮助创作者寻求合理的版税补偿</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1550206.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:44:40 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1550206.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>针对人工智能生成内容引发的版权争议，索尼集团近期开发出一项突破性技术，能够精准识别AI生成歌曲中所使用的原始音乐素材。这一技术有望为词曲作者和版权持有者提供有力工具，帮助他们向AI开发者寻求合理的版税补偿。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/118/w550h368/20201101/d9c7-kcieyvz2906276.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/118/w550h368/20201101/d9c7-kcieyvz2906276.png"/></a></p><p>索尼集团的这项新技术通过分析AI模型在训练和生成音乐过程中所调用的数据，量化每一部原始作品的贡献度。例如，系统可以具体分析出某首AI生成的歌曲中，“30%的素材源自披头士乐队（The Beatles），10%源自皇后乐队（Queen）”。在具体操作上，如果AI开发者同意合作，索尼可以通过连接其基础模型系统直接获取数据；若无法获得配合，该技术也能通过对比AI生成音乐与现存曲库，估算出原始作品的使用情况。</p><p>随着人工智能热潮的兴起，关于科技公司未经许可使用受版权保护的音乐、视频和文本来训练机器的指控层出不穷。在音乐行业，模仿知名歌手声音的AI翻唱歌曲在网络上广泛流传，引发了业界的担忧。作为拥有大型唱片公司和音乐发行商、并控制着迈克尔·杰克逊（Michael Jackson）等巨星音乐目录的行业巨头，索尼集团希望通过此技术建立一套新机制，根据贡献比例将AI音乐产生的收入分配给原创词曲作者。</p><p>在日本，版权法将音乐权利分为两类：词曲作者和发行商持有的著作权，以及表演者和唱片制作人持有的邻接权。传统上，当电影、电视节目或流媒体服务使用歌曲时，制作公司和发行商会收集并分配版税。索尼认为，如果能明确AI在训练和生成内容时使用了哪些音乐，权利人就有可能向AI开发者收取版税，这也有助于防止通过未经授权的使用侵犯版权。</p><p>该技术由索尼集团研发部门旗下的索尼AI（Sony AI）开发，相关论文已被国际会议录用。除此之外，该部门还开发了一种防止AI模仿特定动画风格（如吉卜力工作室画风）或简单复制其所学图像的方法。索尼表示，这项溯源技术同样适用于视频、游戏和角色设计等领域。</p><p>关于未来的应用前景，索尼集团设想AI开发公司能将该技术整合进自身的模型中，内容公司则可将其作为授权谈判的筹码。然而，目前尚不确定何时能将该系统投入实际应用。业内人士指出，部分AI开发商目前更优先考虑提升模型性能，对于防止知识产权侵权缺乏足够的动力，因此该技术在行业内的推广和主动采用仍面临不确定性 。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/music/1431197.htm" target="_blank">索尼音乐警告科技公司不应"未经授权"使用其内容训练AI</a></p></div> </div><p><small>[high_interest] 人工智能音乐技术，属于人工智能软件技术主题，对音乐创作和版权保护有重要意义</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>科学家在5亿年前三叶虫化石中发现生命关键基石:几丁质</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550204.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:39:22 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550204.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>德克萨斯大学圣安东尼奥分校（UTSA）的一支国际研究团队近日取得了重大发现，他们在超过5亿年历史的三叶虫化石中检测到了保存完好的几丁质（chitin）化学证据。这一发现不仅挑战了科学界关于生物碳保存时限的传统认知，也为理解地球长期的碳循环提供了全新的视角。该研究成果已发表在专注于古生物学和沉积学记录的期刊《PALAIOS》上
 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/36bb9fd6e116fe1.jpg"/><br/></p><p>三叶虫作为地球上最具辨识度的化石之一，长期以来被视为远古海洋生物的矿物快照。然而，此次研究打破了这一刻板印象。几丁质是一种坚韧的有机聚合物，广泛存在于现代蟹壳、昆虫外骨骼以及真菌细胞壁中，其含量仅次于纤维素，是自然界第二丰富的有机聚合物。长期以来，科学界普遍认为几丁质在生物死亡后会因微生物分解和化学降解而迅速消失。然而，这项由UTSA地球与行星科学助理教授伊丽莎白·贝利（Elizabeth Bailey）领导的研究，首次证实了这种有机物质可以在特定的埋藏条件下在地质记录中留存数亿年之久 。</p><p>贝利教授指出，这项研究证明几丁质在地质记录中的存续时间远超预期。这一发现的意义不仅局限于古生物学领域，更对理解有机碳如何在漫长的地质时期内存储于地壳中具有重要启示。研究表明，由于石灰岩是由生物材料堆积形成的，且常含有产生几丁质的生物，这意味着石灰岩在长期的碳封存过程中扮演着重要角色，与地球二氧化碳水平的调节息息相关 。</p><p>该项目的研究始于贝利教授在加州大学圣克鲁兹分校（UC Santa Cruz）进行博士后研究期间，并得到了海辛-西蒙斯基金会（Heising-Simons Foundation）的资助。贝利教授将行星科学的视角引入了这项工作，结合了她在地层学、野外地质学以及生物材料与地球碳循环相互作用方面的专业背景。她表示，通过现代分析技术重新审视这些古老且标志性的化石群，不仅揭示了生物分子在深层时间中的耐久性，也为未来的学生主导研究开辟了新的方向，特别是利用UTSA的早期地球实验室探索地质材料中有机分子的长期生存机制 。</p> </div><p><small>[other] 科学研究内容，不属于配置的主要兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>⭐ 欧洲议会以数据隐私为由禁止在公务设备上使用AI功能</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550202.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:37:23 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550202.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>欧洲议会已于本周一向全体议员及其工作人员发送电子邮件，宣布因担忧网络安全和数据保护漏洞，已禁用公务设备上的内置人工智能功能 。该邮件指出，部分 AI 助手会利用“云服务”来处理本可由本地设备完成的任务，这引发了对数据泄露的担忧 。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>邮件强调，随着这些功能的不断演进并扩展至更多设备，与服务提供商共享的数据规模尚在评估之中，在情况完全明朗之前，禁用此类功能被视为更安全的做法 。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/ddc141d61d796ac.jpg"/></p><p>除公务设备外，欧洲议会还敦促立法者在个人设备上采取类似的预防措施，尤其是当这些设备被用于工作用途时 。邮件特别警告称，应避免让 AI 功能扫描工作文档或私人通信，并在安装第三方 AI 应用程序及授予其数据访问权限时保持高度警惕 。</p><p>在给 POLITICO 的一份声明中，欧洲议会表示其新闻服务部门正在持续监控网络安全威胁并迅速部署必要的预防措施 。然而，以信息具有“敏感性质”为由，议会拒绝透露具体禁用了哪些内置 AI 功能，也未说明受影响的公务设备运行的是何种操作系统 。</p><p>此类针对政府设备和系统的 AI 工具禁令并非首例。此前，出于“国家安全”考虑，DeepSeek 等 AI 工具已被禁止在包括台湾、美国和澳大利亚在内的多个国家和地区的政府硬件上使用 。此外，报道还提到了 2025 年 8 月的一起安全事件，当时美国网络安全和基础设施安全局（CISA）代理局长 Madhu Gottumukkala 被发现将标记为“仅供官方使用”的敏感文件上传至公共版 ChatGPT，这一行为被 CISA 的自动网络安全传感器检测到并引发了国土安全部的调查 。</p> </div><p><small>[interest] 关于人工智能政策和数据隐私的重要新闻，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]></description>
    </item>
    
<item>
      <title>研究发现最古老的脊椎动物祖先竟拥有四只眼睛</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550200.htm</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:36:03 GMT</pubDate>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550200.htm</guid>
      <description><![CDATA[<div class="article-summary">

<p>据《自然》（Nature）杂志最新发表的一项研究显示，所有脊椎动物（包括人类）最早期的祖先可能并不像我们今天这样只用两只眼睛看世界，而是拥有四只眼睛。这项惊人的发现指出，这些远古生物多出来的“额头眼”并没有完全消失，而是演变成了深埋于人类大脑中的松果体，负责调节我们的睡眠周期，尽管它已不再具备成像功能。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0217/69955c105d60472.webp"/></p><p>这项研究基于中国昆明地区发现的化石，该地区以保存完好的寒武纪早期（约5.18亿年前）化石群而闻名。研究人员张斯杭（Sihang Zhang）和丛培允（Peiyun Cong）在此发现了两种昆明鱼类（myllokunmingid）标本，它们被认为是已知最早的脊椎动物。化石中清晰地保存了头部前方的四个黑色斑点：两侧各有一个较大的斑点（即常规的眼睛），而在它们中间的头顶上方还有第二对较小的斑点。</p><p>长期以来，科学界一直认为这中间的一对结构是鼻囊（嗅觉器官）。然而，这一解释一直存在疑点，因为当时的早期脊椎动物通常只有一个鼻孔。为了解开谜团，研究团队在电子显微镜下对化石进行了分析，结果在这些结构中发现了黑素体——即含有黑色素的微小包裹体。黑色素不仅决定了眼睛的颜色，更关键的是它能吸收光线以形成图像。布里斯托大学的研究合著者雅各布·温瑟（Jakob Vinther）表示，此前发现的最古老黑色素化石仅能追溯到约3亿年前的石炭纪，而此次发现将这一记录大幅前推至5.18亿年前，令人倍感兴奋。</p><p>除了黑色素，研究人员还在这些器官内部发现了晶状体的印痕，这进一步证实了它们确实是眼睛。温瑟解释说，这意味着这些动物不仅身体两侧长有两只大眼睛，头顶还长着两只小眼睛，且这四只眼睛均为“照相机式眼”（camera eyes），具备成像能力。温瑟感叹道：“想象一下，五亿年前我们的祖先在海洋中游动时，是用四只眼睛来观察世界的，这简直不可思议。这很可能赋予了它们更广阔的视野。”</p><p>研究指出，这些早期的脊椎动物当时处于食物链的底端，作为滤食性动物，它们面临着巨大的生存压力。在充满捕食者的寒武纪海洋中，拥有更广阔的视野和从上方探测危险的能力，无疑是一种巨大的进化优势。随着时间的推移，脊椎动物的生态位发生了变化，从被动的滤食者演变为主动的肉食者。在这个过程中，头顶的那对眼睛逐渐退化，失去了视觉功能，最终演变成为了负责分泌褪黑素、调节生物钟的非感官神经内分泌器官——松果体。</p><p>伦敦大学学院的古生物学家伊莱亚斯·沃肖（Elias Warshaw）虽然未参与此次研究，但他对这一发现表示高度认同。他认为，这项研究提出的假设经过了充分验证，结果解释合理，有助于科学家更清晰地描绘出脊椎动物进化的早期阶段。这一发现不仅改写了我们对远古祖先面貌的认知，也揭示了人类大脑深处那一神秘器官的古老起源 。</p> </div><p><small>[other] 科学研究内容，不属于配置的主要兴趣领域</small></p>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>