<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cnBeta.com - 中文业界资讯站</title>
    <link>https://www.cnbeta.com.tw/backend.php</link>
    <description>基于个人兴趣筛选的 cnbeta 内容</description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:40:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI生成的人脸“好得不真实” 研究人员担忧其会带来安全隐患</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550606.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>澳大利亚最新研究显示，普通人已经很难可靠地区分由人工智能生成的人脸与真实人脸，即便是号称“超级识别者”的少数人群，优势也并不明显。 研究人员警告，这种高度逼真的合成面孔可能对安全审查与身份验证构成严重挑战，而人们往往还对自己的识别能力过于自信。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0221/f60467f333cedbc.webp"></p><p>这项研究由新南威尔士大学（UNSW Sydney）和澳大利亚国立大学（ANU）的心理学团队联合完成，论文发表在《英国心理学杂志》上。 研究团队指出，如今的“合成 AI 脸”在主观观感上甚至可能比真实人像照片更“真实”，相关实验数据为这一判断提供了支持。</p><p>UNSW 心理学院研究员 James Dunn 表示，长期以来，人们坚信自己能够一眼识别 AI 生成的假脸。 早期的 AI 系统确实常常生成扭曲、变形、充满瑕疵的图像，但随着生成模型的快速发展，如今制造一张极其逼真的人脸已经变得异常容易。</p><p>在具体实验中，两所大学共招募了 125 名参与者，其中包括 36 名被认定为“超级识别者”的受试者，以及 89 名普通参与者作为对照组。 所有人都在网上完成同一项测试：屏幕上随机呈现真实人脸和 AI 生成的人脸，要求受试者判断每一张是“真实”还是“合成”。</p><p>结果显示，普通人的判断表现仅略好于“蒙对”的随机水平，而“超级识别者”虽然整体成绩更高，但优势非常有限。 更具有讽刺意味的是，无论识别能力高低，所有参与者对自己“能看穿 AI 假脸”的信心都同样高，存在显著的过度自信。</p><p>研究指出，现代 AI 生成的人脸已经不再像早期那样充满明显破绽，诸如背景模糊、器官缺失、五官比例怪异等典型“算法痕迹”出现得越来越少。 随之而来的是，这些极具迷惑性的假脸在网络诈骗、身份冒用、社工攻击等场景中的潜在风险正在迅速累积，个人和机构都可能因此受到侵害。</p><p>ANU 副教授 Amy Dawel 指出，如今的 AI 假脸“并不是因为哪里错得离谱而露馅，而是因为好得过头”。 与其说它们异常，不如说它们“过于正常”：面部高度对称、五官比例协调、整体特征处于统计意义上的“平均值”，看上去既讨喜又“顺眼”。 她强调，这种“异常完美”和“过于平均”的外貌特征，本身已经可以视为 AI 生成的潜在危险信号，而具备超强面孔识别能力的人，也许更能捕捉到这些细微模式。</p><p>研究团队下一步计划，进一步分析这些“超级 AI 假脸检测者”究竟依赖哪些知觉线索，以便反向推动技术层面的自动检测工具和大众识别策略的改进。 目前，UNSW 已在官网上线 “UNSW Face Test” 在线测试，其中包含针对 AI 假脸识别能力的免费演示版，普通用户也可自行测评自己的辨别水平。</p><p>文章作者亲自参与测试后发现，自己两次都正确识别出 20 张人脸中的 12 张 AI 假脸，按照官方说明，这一成绩有望被归入“超级识别者”范畴，而普通参与者的平均得分大约为 11/20。 在 AI 生成图像不断精进的当下，这样微弱的领先优势，足以凸显技术与人类感知之间日益拉大的差距。</p>                        <p><small>[other] 无明确兴趣分类</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550606.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:36:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析：美国最高法院驳回特朗普全球关税后，是否会退款？</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550602.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>美国最高法院周五驳回了特朗普政府征收的很大一部分关税，大法官们认为这些关税是根据一项紧急经济权力法非法征收的。法院以6比3的裁决结果，认定总统唐纳德·特朗普对《国际紧急经济权力法》（IEEPA）的运用是非法的，因为该法“并未授权总统征收关税”。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0424/8b75142f3ea35e8.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/0424/8b75142f3ea35e8.jpg"></a></p><p>这两起案件——Learning Resources公司诉特朗普案和特朗普诉V.O.S． Selections案——是由两家小企业提起的：一家教育玩具制造商和一家家族所有的葡萄酒和烈酒进口商。</p><p>首席大法官约翰·罗伯茨撰写了多数意见，其中没有讨论关税退款的问题。三位持异议者之一的布雷特·卡瓦诺大法官在其异议意见书中指出，在口头辩论中，分配退款的问题被描述为“很可能是一团乱麻”。</p><p>“美国可能需要向支付了IEEPA关税的进口商退还数十亿美元，即便一些进口商可能已经将成本转嫁给了消费者或其他方，”卡瓦诺写道。“数十亿美元的退款将对美国财政部产生重大影响。对于政府是否应该以及如何将已从进口商那里收取的数十亿美元退还，法院今天未作任何表态。”</p><p>尽管法院的裁决并未明确概述退款流程，且特朗普政府也未具体说明将如何处理退款，但支付了IEEPA关税的进口商将能够提起诉讼以追讨这些退款。</p><p>这可能会通过向美国国际贸易法院提出索赔，或向美国海关和边境保护局（CBP）提出申诉来实现。CBP代表国土安全部征收关税和税费，并将其上缴财政部。进口商通常在货物“清关”后有180天的时间向CBP提出抗议并要求退款，这可能会影响哪些进口商有资格获得退款。</p><p>无党派机构宾大沃顿预算模型估计，撤销IEEPA关税将产生高达1750亿美元的退款。</p><p>无党派机构税务基金会的一项类似分析估计，截至今年2月20日，根据IEEPA非法征收的关税超过1600亿美元。该机构表示，“如果IEEPA关税全额退还给美国进口商，那将抹去特朗普总统关税新增收入的近四分之三。美国政府应使进口商获得退款的过程尽可能简单透明。”</p><p><strong>特朗普政府关于关税退款的表态</strong></p><p>特朗普在一次新闻发布会上表示，这一裁决“非常令人失望”，他对“法院的某些成员”感到“羞愧”，因为他们“没有勇气为我们的国家做正确的事”。</p><p>总统接着批评最高法院在裁决中没有处理关税退款问题，并表示这个问题将在法庭上解决，同时拒绝说明政府是否会提供退款。</p><p>“我猜接下来两年得打官司了。所以他们写了个糟糕透顶、有缺陷的判决，完全有缺陷。写得就像不是聪明人写的。而且他们做的，甚至提都不提那事，”特朗普说。</p><p><strong>中期选举信息宣传加强，战场州承受特朗普关税重担</strong></p><p>财政部长斯科特·贝森特在1月份接受采访时表示，“如果必须这样做，不会有问题，但我可以告诉你，如果发生这种情况——我认为不会——那只是企业的骗局。正在起诉美国政府的开市客，他们会把钱退还给客户吗？”</p><p>贝森特补充说，发放关税退款的过程可能需要相当长的时间，他说：“我们说的不是钱一天之内全部退完。可能需要几周、几个月，甚至可能超过一年，对吧？”</p><p><strong>专家观点</strong></p><p>威利国际贸易业务组联合主席蒂姆·布莱特比尔表示，最高法院的裁决“可能导致数千亿美元的关税收入被退还——因此，是否会有退款流程以及它会是什么样子，这个问题极其重要。”</p><p>“已有超过1000起诉讼在美国国际贸易法院提起，旨在确保在最高法院对IEEPA关税作出不利裁决的情况下获得关税退款，”布莱特比尔指出。</p><p>纳税人保护联盟研究主任大卫·麦加里表示，该裁决“并未明确这笔钱将如何归还给其合法所有者，但代表许多被非法征收关税的企业的诉讼已经开始。”</p><p>“最高法院已作出裁决，现在特朗普政府有义务确保这一过程以对美国企业——尤其是小企业——成本最低的方式进行。不确定性是经济增长的大敌。企业应该有信心，它们被不当迫使上缴给联邦政府的钱很快就会被退还，”麦加里补充道。</p><p>卡托研究所赫伯特·A·斯蒂费尔贸易政策研究中心负责总体经济学的副总裁斯科特·林西科姆表示，“最直接的是，联邦政府必须退还其根据从未真正拥有的‘IEEPA关税权力’从美国公司非法收取的数百亿美元关税。”</p><p>“这个退款过程可能很容易，但看起来更可能需要更多的诉讼和文书工作——对于缺乏资源就关税退款索赔进行诉讼、却从未做错任何事的小型进口商来说，这是一个特别不公平的负担，”林西科姆补充道。</p><p>尼克松·皮博迪律所合伙人约瑟夫·马赫曾在2011年至2024年间担任国土安全部首席副总法律顾问，他表示“国际贸易法院将会有进一步的诉讼，以确定已支付关税的补救措施”，并补充说“美国进口商应保持警惕，以保护自己在过去一年被要求支付的款项中的利益。”</p><p>摩根大通首席经济学家迈克尔·费罗利表示，关税退税可能给经济带来上行风险，不过他指出“我们不知道任何此类退税的全额或时间安排。”</p><p>“虽然CBP的官方数据有些过时，但我们估计涉及的金额约为1500-2000亿美元。如果退税转给消费者，对经济活动的提振将是显著的。更可能的情况是，如果企业保留现金，对经济活动的提振会较小，因为对企业意外之财的财政乘数估计通常很小，”费罗利写道。</p><p>海军联邦信用合作社首席经济学家希瑟·朗指出，“小公司可能很难从美国财政部拿回任何钱”，并表示“白宫很可能会极力反对发放任何退款。”</p>                        <p><small>[other] 无明确兴趣分类</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550602.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:25:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌押注TPU并加码数据中心投资对抗英伟达</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550598.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>谷歌正在探索扩大其人工智能芯片市场的新方式，试图利用自身的资金实力构建更广泛的AI生态系统，以更好地与市场领导者<strong>英伟达</strong>竞争。该公司的芯片正在获得更广泛的AI工作负载采用，包括初创公司Anthropic在内的客户都在使用。但据知情人士透露，谷歌在扩张过程中面临诸多挑战，包括制造合作伙伴的产能瓶颈，以及来自云计算竞争对手的兴趣有限——而这些竞争对手正是英伟达处理器的最大买家之一。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>																																																					<img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/62/w550h312/20260221/aeaa-a1480e9a7ae1c242189e2b57f43fa90a.jpg" alt="" data-link=""></p><p>为扩大潜在市场，<strong>谷歌正加大对数据中心合作伙伴网络的财务支持</strong>，使其能够向更广泛的客户群体提供算力。</p><p>据知情人士称，谷歌正洽谈向云计算初创公司Fluidstack投资约1亿美元，该交易对Fluidstack的估值约为75亿美元。Fluidstack是越来越多“新云（neocloud）”公司之一，这类公司向AI企业等客户提供计算服务。CoreWeave是此类新云运营商中规模较大的之一，主要提供来自英伟达的图形处理器（GPU）资源。</p><p>知情人士表示，谷歌希望放大Fluidstack的增长潜力，并鼓励更多算力提供商使用其AI芯片。谷歌的AI芯片被称为张量处理单元（TPU）。</p><p>此外，谷歌还与其他数据中心合作伙伴讨论扩大财务承诺，可能带来更多TPU需求。知情人士称，谷歌已为Hut 8、Cipher Mining和TeraWulf相关项目提供融资担保。这些公司此前是加密货币挖矿企业，如今正在开发数据中心。Cipher Mining拒绝置评，Hut 8和TeraWulf未回应置评请求。</p><p>据知情人士透露，谷歌云计算部门的一些管理人员最近重新讨论了一个长期存在的内部议题，即是否将TPU团队重组为一个独立部门。该计划可能允许谷歌拓展投资机会，包括引入外部资本。</p><p>不过，一些人士表示，潜在独立运营的一大挑战在于，谷歌的云业务高度依赖英伟达芯片。</p><p>谷歌发言人表示，<strong>目前没有重组TPU部门的计划</strong>。将芯片团队与公司其他部门紧密整合具有优势，例如可以让谷歌Gemini AI模型的开发人员更方便地调整芯片设计。</p><p>谷歌自2018年起通过其云服务销售TPU算力。传统上，公司通过云计算部门吸引TPU用户，但据行业研究机构SemiAnalysis称，谷歌也在直接向外部客户销售TPU芯片。</p><p>这些举措代表着谷歌为扩大芯片潜在市场所作的努力。AI客户称赞TPU在某些模型训练和推理任务方面表现出色。所谓“推理”，是指AI利用训练成果生成输出，例如聊天机器人的回答。</p><p>TPU团队重要性上升的一个迹象是，长期负责谷歌芯片与网络开发的Amin Vahdat近日被晋升为AI基础设施首席技术官，直接向首席执行官桑达尔·皮查伊汇报。</p><p>去年4月，谷歌推出第七代TPU——名为Ironwood，并称其专为AI推理设计。与最初为游戏设计的GPU相比，工程师表示TPU在处理大规模、无需极高精度的AI计算任务时有时更具优势。</p><p>Alphabet目前与博通（Broadcom）合作设计和生产TPU，并使用台积电作为代工厂。</p><p>不过，<strong>谷歌在扩大TPU出货量方面可能面临障碍</strong>。半导体供应链知情人士表示，在AI需求激增导致先进产能紧张的情况下，台积电可能会优先满足其最大客户英伟达，而非谷歌。此外，谷歌也受到全球存储芯片短缺的影响，而存储芯片是AI芯片的关键组成部分。</p><p>过去一年，越来越多开发和运营AI的公司对谷歌TPU表现出兴趣，希望获得更具成本效益的算力，并减少对英伟达的过度依赖。</p><p>去年11月有报道称，Meta Platforms曾讨论使用谷歌芯片。本周，Meta又加深了与英伟达的合作，计划采购价值数百亿美元的芯片和其他硬件。今年10月，Anthropic表示将扩大对谷歌云计算技术的使用，包括最多100万颗TPU芯片。</p><p>不过，据行业人士称，来自大型云服务提供商的兴趣似乎较为冷淡，部分原因是它们将谷歌视为竞争对手。亚马逊旗下云部门Amazon Web Services也已开发自己的AI芯片。</p>                        <p><small>[other] 无明确兴趣分类</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550598.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:23:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回特朗普全球关税政策</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550596.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>美国最高法院于周五驳回了总统特朗普依据一项应急法案实施的全面关税政策。这一裁决否决了特朗普最具争议的权力主张之一，对全球经济将产生重大影响。特朗普将关税——即对进口商品征收的税收——作为核心经济与外交政策工具。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>																																																<img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/59/w550h309/20260220/d99a-24fbfd146e14ee699bac0940e1d55d99.jpg" alt=""></p><p>这些关税是他开启第二任期后引发的全球贸易战的核心，不仅疏远了美国的贸易伙伴，还波及金融市场，引发全球经济不确定性。</p><p>据预测，未来十年，特朗普的关税政策将为全球第一大经济体美国带来数万亿美元的财政收入。</p><p>自去年12月14日以来，特朗普政府未再公布关税征收数据。但宾夕法尼亚大学沃顿预算模型的经济学家于周五估算，依据《国际紧急经济权力法》（IEEPA）征收的关税金额已超1750亿美元。若最高法院裁定此类关税违宪，该笔款项很可能需要予以退还。</p><p>美国宪法赋予国会而非总统制定税收和关税的权力。然而，特朗普未获国会批准，转而援引《国际紧急经济权力法》这一成文法授权，对几乎所有美国贸易伙伴征收关税。特朗普还依据其他法律征收了额外关税，而这些关税并非本案审理对象。根据去年10月至12月中旬的政府数据，此类关税约占其征收关税总收入的三分之一。</p><p><strong>《国际紧急经济权力法》允许总统在国家紧急状态下监管商业活动。特朗普成为首位援引该法征收关税的美国总统。</strong>自重返白宫以来，他在打击移民、解雇联邦机构官员、国内军事部署及海外军事行动等多个领域，均以激进方式拓展行政权力边界，此举便是其中之一。</p><p>特朗普称这些关税对美国经济安全至关重要，并预言若没有这些关税，美国将陷入“毫无防御能力且走向衰败”的境地。去年11月，他对记者表示，若没有他的关税政策，“世界其他国家会嘲笑我们——因为多年来他们一直对我们征收关税，占我们的便宜”。</p><p>最高法院于去年11月就此案举行口头辩论后，<strong>特朗普曾表示，若法院裁定其关税政策败诉，他将考虑替代方案，并对记者称“我们必须制定一套‘备用方案’”。</strong></p><p>美国财政部长斯科特・贝森特及其他政府官员表示，美国将援引其他法律依据，尽可能保留特朗普的关税政策。这些替代依据包括：一项允许对威胁美国国家安全的进口商品征收关税的成文法条款，以及另一项授权对美国贸易代表办公室认定存在不公平贸易行为、损害美国出口商利益的贸易伙伴实施包括关税在内的报复性措施的条款。</p><p>然而，这些替代方案均不具备《国际紧急经济权力法》赋予特朗普的灵活性与“硬实力”，且可能无法及时复制其关税政策的全部规模。</p><p>特朗普曾凭借“宣布国家紧急状态”这一手段，得以依据《国际紧急经济权力法》对任何贸易伙伴的商品即时加征关税，这极大提升了他对其他国家的谈判筹码。此举促使各国领导人争相到访华盛顿，以达成贸易协议——这些协议往往包含承诺向美国投资数十亿美元，或为美国企业提供更广阔市场准入等内容。</p><p>但特朗普将关税作为美国外交政策“大棒”的做法，已招致包括美国长期亲密盟友在内的众多国家的不满。</p><p>《国际紧急经济权力法》历史上一直用于对敌对国家实施制裁或冻结其资产，而非征收关税，该法甚至未明确提及“关税”一词。特朗普政府司法部曾辩称，该法授权总统“监管”进口以应对紧急状态，因此允许征收关税。</p><p>美国国会预算办公室估算，若现行所有关税（包括依据《国际紧急经济权力法》征收的关税）持续生效，未来十年每年将带来约3000亿美元的财政收入。</p><p>美国财政部数据显示，在截至去年9月30日的2025财年，美国海关关税净收入总额达1950亿美元，创下历史新高。</p><p>今年4月2日，特朗普将其定为“解放日”，当日他宣布对大多数美国贸易伙伴的进口商品征收所谓“对等关税”，并援引《国际紧急经济权力法》，称美国贸易逆差问题构成国家紧急状态——尽管美国的贸易逆差已持续数十年。</p><p>2025年2月至3月，特朗普再次援引《国际紧急经济权力法》，以芬太尼等滥用止痛药及非法毒品流入美国构成国家紧急状态为由，对加拿大和墨西哥征收关税。</p><p>特朗普还利用关税政策迫使其他国家让步、重新谈判贸易协议，并将其作为惩罚在非贸易政治问题上触怒他的国家的武器。这些问题包括：巴西对前总统雅伊尔・博索纳罗的起诉、印度购买俄罗斯石油以资助俄乌冲突，以及加拿大安大略省发布的反关税广告。</p><p>《国际紧急经济权力法》由美国国会通过，经民主党总统吉米・卡特签署生效。相较于此前的法案，国会在通过该法时对总统的权力增设了更多限制。</p>                        <p><small>[other] 无明确兴趣分类</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550596.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软游戏负责人退休 Xbox业务正面临挑战</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550592.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>微软游戏负责人菲尔·斯宾塞（Phil 
Spencer）将离开这家他任职长达38年的软件公司，目前微软Xbox业务正面临日益严峻的挑战。微软首席执行官萨提亚·纳德拉（Satya 
Nadella）在周五发布的员工内部备忘录中表示：“去年，菲尔·斯宾塞已决定退休，此后我们一直在商讨继任安排。我要感谢菲尔卓越的领导力与一路同行。”</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>																																																					<img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/59/w550h309/20260221/aaaf-c0202a8a2feeaf846ed9f952ac27715e.webp" alt="" data-link=""></p><p>去年12月季度，微软游戏业务收入同比下滑约10%，降幅超出公司预期，而同期公司总营收增长近17%。今年1月，微软宣布对游戏业务计提一笔未披露具体金额的减值损失。</p><p>2023年，微软斥资750亿美元收购动视暴雪，押注扩张游戏业务，并将《使命召唤》系列以云服务形式推出。但当前世代的Xbox主机销量不及索尼PlayStation和任天堂Switch，微软已关闭多款新游戏的开发工作室。</p><p>纳德拉在备忘录中称，斯宾塞2014年出任Xbox负责人（此前掌管微软游戏工作室），任职期间将微软游戏业务规模扩大近三倍，部分得益于收购动视暴雪等交易。斯宾塞还推动微软收购了《我的世界》开发商Mojang。</p><p>“在微软的38年里，包括执掌游戏业务的12年，菲尔帮助重塑了我们的业务与运作方式。”纳德拉写道。</p><p>2024年从Instacart加入微软的阿莎·夏尔马（Asha Sharma）将接替斯宾塞，出任游戏业务首席执行官，直接向纳德拉汇报。此前，她担任微软核心AI事业部产品总裁，该部门由前Meta高管杰伊·帕里克（Jay Parikh）领导。2021年加入Instacart并担任首席运营官之前，夏尔马曾在Meta担任四年产品与工程副总裁，还在微软从事过两年营销工作。</p><p>夏尔马在致微软游戏团队的内部信中写道：“我们将重新聚焦于核心Xbox粉丝与玩家——那些过去25年始终支持我们的人，以及为全球玩家打造宏大世界与体验的开发者们。”</p><p>她曾参与打造Foundry等人工智能产品，助力将AI模型集成至第三方应用。</p><p>“随着变现模式与AI的发展并影响未来，我们不会追求短期效率，也不会用毫无灵魂的AI内容充斥生态。”夏尔马表示，“游戏过去是、未来也永远是艺术，由人类创作，依托我们提供的最前沿技术打造。”</p><p>微软游戏工作室负责人马特·布蒂（Matt Booty）将以执行副总裁兼首席内容官身份向夏尔马汇报。</p><p>纳德拉表示：“阿莎与马特的组合，兼具消费产品领导力与游戏行业深厚经验，足以推动我们的平台创新与内容管线持续向前。”</p><p>纳德拉同时宣布，Xbox部门总裁兼首席运营官萨拉·邦德也将离开微软。</p>                        <p><small>[other] 无明确兴趣分类</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550592.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普考虑对伊朗实施初步有限打击 迫使其签署核协议</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550590.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p><strong>据知情人士透露，特朗普总统正考虑对伊朗实施初步有限军事打击，以迫使其接受美方提出的核协议要求。</strong>特朗普总统正权衡对伊朗实施初步有限军事打击，以迫使其满足美方对核协议的要求。这一初步行动旨在向德黑兰施压，促其达成协议，但不会升级为可能引发大规模报复的全面攻击。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/b2b0-e2f42765fcb669e21d18424500bbf0db.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/b2b0-e2f42765fcb669e21d18424500bbf0db.png"></a></p><p>知情人士称，若获得授权，首轮打击可能在数日内实施，目标将锁定少数军事或政府设施。若伊朗仍拒绝遵从特朗普的指令、停止铀浓缩活动，美国将对伊朗政权设施发动广泛打击，目标可能包括推翻德黑兰政权。</p><p>这一此前未被报道的初步有限打击选项表明，特朗普可能不仅将军事力量视为对伊朗未能达成协议的惩戒，更将其作为推动达成对美有利协议的手段。一名知情人士表示，特朗普可能逐步升级打击力度，先实施小规模行动，再扩大打击范围，直至伊朗政权拆除核项目或倒台。</p><p>周五上午，当被问及是否考虑实施有限军事打击以迫使伊朗达成协议时，特朗普表示：“我想我可以说，我正在考虑这件事。”</p><p>一名地区官员称，有限打击将导致伊朗至少在相当长一段时间内退出谈判，尤其是在德黑兰官员正就美方要求制定回应方案之际。</p><p>尽管高级助手已在数周内多次向特朗普提交该方案，但目前尚无法确定他对这一选项的考量程度。官员们表示，近期的讨论更多聚焦于更大规模的军事行动方案。</p><p>周四，特朗普表示将在 10 天内决定对伊朗的下一步行动。随后他又告诉记者，这一期限最长约为两周。“我们要么达成协议，要么以其他方式促成协议，” 他说。</p><p>官员们称，特朗普尚未决定下令实施任何规模的打击，但他正在权衡多种选项，从为期一周、旨在推动政权更迭的大规模打击行动，到针对伊朗政府与军事设施的小规模打击波次。部分美国官员与分析人士警告称，此类打击将招致伊朗报复，可能使美国卷入中东战争，并危及地区盟友。</p><p>特朗普考虑实施小规模初步打击，与他首个任期内就对朝鲜实施所谓 “敲山震虎” 式打击的辩论相呼应。2018 年，在美朝核言论激烈交锋期间，特朗普首届政府曾权衡对朝鲜实施有限先发制人打击，以展示美国终止朝鲜核计划的决心。</p><p>特朗普及其团队最终决定不对朝鲜动武。总统转而与朝鲜领导人金正恩开展外交接触，但三次会晤均未能说服金正恩放弃核武器。</p><p>在外交层面，美国高级官员本周与伊朗代表举行了谈判。美方要求伊朗终止核项目，并限制其弹道导弹计划与对地区武装代理人的支持。伊朗拒绝接受全面协议，目前仅在核问题上做出有限让步，并再次否认曾寻求获取核武器。</p><p>美国官员日益认为这一僵局难以打破，而美国在伊朗周边的军事集结，进一步提升了实施打击的可能性。</p><p>伊朗官员已威胁对任何级别的美国打击予以最大力度反击。伊朗最高领袖哈梅内伊周二在一系列社交媒体声明中表示，伊朗武装力量可击沉美国航母，并对美军实施 “沉重打击，使其无法再起”。</p><p>伊朗对特朗普的外交期限已心存警惕。去年，白宫曾给伊朗两周时间达成类似核协议。但仅仅几天后，美军 B-2 轰炸机等装备就袭击了伊朗三处核设施，延缓了该国核项目进展。</p><p>据飞行追踪数据与一名美国官员透露，过去几天，美国持续向中东地区部署最先进的 F-35 与 F-22 战斗机。搭载攻击机与电子战飞机的第二艘航母正前往该地区。用于协调大规模空中行动的指挥控制飞机也已启程。近几周，关键防空系统也已部署至该区域。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550572.htm" target="_blank">美国在中东集结自2003年伊拉克战争以来最大规模空中力量</a></p></div>                        <p><small>[other] 国际政治新闻，不属于用户的高兴趣主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550590.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:30:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ OpenAI正在研发智能音箱等多款AI硬件设备</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550588.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>据《信息报》周五援引知情人士消息称，OpenAI 已组建超过 200 人的团队，研发一系列 AI 硬件设备，其中包括智能音箱，并可能推出智能眼镜与智能灯。<br></p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg"></a></p><p>报道援引两位知情人士消息称，作为 OpenAI 首款将发布的设备，这款智能音箱售价预计在 200 至 300 美元之间。报道称，该音箱最早也要到2027 年 2 月才会上市发售，并将配备摄像头，以获取用户及其周边环境信息。</p><p>报道还称，智能眼镜可能要到2028 年才能具备量产条件。</p><p>OpenAI 尚未立即回复路透社的置评请求。</p><p>这家 ChatGPT 母公司此前以65 亿美元收购了前苹果设计师乔纳森・伊夫的初创公司 io Products，正式进入硬件领域，旨在抓住实体 AI 与增强现实设备不断增长的市场需求。</p><p>Facebook 母公司 Meta 旗下的雷朋智能眼镜已取得不俗成绩，用户可通过微型摄像头录像、拍照并播放内容。据报道，苹果和谷歌也在研发各自的智能眼镜。</p>                        <p><small>[interest] 新AI技术相关，属于「人工智能软件技术」主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550588.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:28:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 天文学家确认一座几乎完全由暗物质构成的&quot;幽灵星系&quot;</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550586.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>一支由多伦多大学李大卫（David 
Li）领导的天文学家团队近日确认了十个潜在的“暗星系”候选体，这类星系的恒星光极其微弱，以至于传统望远镜几乎无法探测到任何可见信号。 
在这批名单中，一座名为“候选暗星系‑2”（Candidate Dark Galaxy‑2，简称 
CDG‑2）的天体格外引人注目：研究团队推测，其质量成分可能有多达 99% 来自暗物质，正常物质仅占约 1%。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/c1878b493449b7d.jpg"></p><p>暗物质目前仍被视作一种假设中的物质形态，但它是现代宇宙学研究的核心对象之一。 这种物质既不与光也不与其他类型的电磁辐射发生作用，人类无法直接“看见”它，只能通过它对周围天体及整个宇宙结构施加的引力效应间接加以探测。 CDG‑2 之所以能“露出马脚”，正是因为它对附近致密恒星群体的引力牵引，为其暗中存在提供了线索。</p><p>CDG‑2 的发现得益于多台大型天文设备的联合观测，其中包括哈勃空间望远镜、欧空局的欧几里得（Euclid）空间天文台以及位于夏威夷的昴星团望远镜（Subaru Telescope）。 李大卫团队通过寻找球状星团来“反向勾勒”这座暗星系的轮廓——球状星团是一类由大量恒星组成的致密、近似球形的星团结构，其内部恒星由引力紧密束缚在一起。 由于这类星团具有极高的恒星密度，它们能够在强烈的引力潮汐环境中得以幸存，因此被视为追踪“幽灵星系”的可靠标记。</p><p>借助哈勃的高分辨率成像能力，研究团队在距离地球约 3 亿光年的英仙座星系团方向，识别出了四个独立的球状星团。 随后结合欧几里得和昴星团望远镜的补充观测，科研人员在这些星团周围检测到一圈极为微弱的弥散光辉。 分析显示，这些稀薄的光线源自一座邻近星系，而该星系本身的恒星光极度黯淡，几乎隐没在宇宙背景之中。</p><p>观测结果表明，CDG‑2 的总光度大致相当于一百万颗类似太阳的恒星所发出的光，总体亮度在星系尺度上属于极低水平。 更罕见的是，那四个球状星团竟然占到了该星系可见物质的约 16%，这意味着除它们之外，星系中几乎看不到多少其他恒星结构。 在采用先进统计分析方法综合各项数据之后，天文学家提出，CDG‑2 的总质量中约有 99% 很可能是暗物质构成，而正常物质（包括恒星形成所需的氢元素等）只剩下极少部分。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/ece570fe3e585c8.webp"></p><p>研究团队推测，CDG‑2 原本可能拥有更多正常物质，但在英仙座星系团中与周围星系反复发生引力相互作用后，这些气体与恒星物质被逐渐剥离。 这种“引力剥蚀”过程在致密星系团环境中并不罕见，却在 CDG‑2 身上被推演到极端，以至于形成了一座几乎完全由暗物质主宰的星系。 在这种背景下，那些高密度的球状星团因为自身引力极强，得以在长期的潮汐撕扯中完整保留下来，成为这座幽灵星系为数不多的可见“灯塔”。</p><p>尽管詹姆斯·韦布空间望远镜（JWST）等新一代观测设备正在不断提供前所未有的暗物质分布线索，暗物质本身依旧是宇宙研究中最棘手的难题之一，其探测与研究极为复杂。 CDG‑2 的确认为暗物质主导星系的存在提供了“异常有力”的证据，也开辟了一条通过球状星团间接识别极端暗星系的新路径。 研究者表示，这是首次单纯依靠邻近球状星团就成功定位到的一座星系，同时也是迄今发现的暗物质占比最高的星系之一，为理解宇宙中“看不见的质量”提供了宝贵线索。</p>                        <p><small>[interest] 科学前沿领域的重要发现</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550586.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:07:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ Linux 内核开始为 PCIe 7.0 做早期准备</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550584.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>在业界还处于即将迎来 PCI Express 6.0 设备落地的阶段时，Linux 内核社区已经着手为下一代 PCI Express 7.0 
标准进行早期支持铺路。PCI-SIG 已在 2025 年中正式发布 PCIe 7.0 规范，新一代标准将原始数据传输速率提升至 128 
GT/s，在 x16 配置下可实现最高 512GB/s 的双向带宽，同时保持对既有 PCIe 版本的向后兼容，并在能效和其他特性方面进行了改进。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/78897dd9e642e43.webp" title="" alt="image-1.webp"></p><p>尽管真正搭载 PCIe 7.0 的硬件预计要到 2027 年末至 2028 年才有望出现，Linux 内核方面的准备工作已经提前启动。</p><p>来自 AWS 的 Ionut Nechita 本周提交了一组针对 Linux 内核的补丁，引入了 PCIe 第 7 代所需的新寄存器和速率定义，实现对 128 GT/s 速率的检测与上报，同时对 PCI 带宽控制以及与 PCIe 7.0 相关的散热/温控逻辑做了一些基础性调整。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/15cd69555af4ca6.webp" title="" alt="image.webp"></p><p>目前这一系列补丁仍处于早期 RFC（征求意见）阶段，主要是为 PCIe 7.0 打下框架性“样板代码”，尚未涉及具体硬件驱动层面的实现。</p><p>补丁代码目前仅通过编译测试验证，因为市场上还不存在真正的 PCIe 7.0 设备。</p><p>对这些早期补丁感兴趣的开发者，可以通过 Linux 内核邮件列表查看相关补丁系列的详细内容并参与讨论：</p><p><a href="https://lore.kernel.org/lkml/20260217080102.206581-2-sunlightlinux@gmail.com/" _src="https://lore.kernel.org/lkml/20260217080102.206581-2-sunlightlinux@gmail.com/" target="_blank">https://lore.kernel.org/lkml/<span class="__cf_email__" data-cfemail="1123212327212320262129212021233f2321272429203c233c62647f7d787679657d787f646951767c70787d3f727e7c">[email&#160;protected]</span>/</a></p>                        <p><small>[high_interest] 开源项目和底层编程工具的技术进展</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550584.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:07:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 清华大学绘出人类迄今最深宇宙深空图</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550578.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>快科技2月20日消息，清华大学发文称，该校自动化系与天文系联合研究团队取得重大天文突破。<strong>依托自研的时空自监督计算成像模型星衍，该团队成功突破天文观测深度极限，绘制出迄今人类最深邃的极致深空星系图像</strong>，相关成果发表于《科学》杂志。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>宇宙暗弱天体的观测一直受噪声干扰与硬件瓶颈制约，天光背景与望远镜热辐射叠加的噪声，让宇宙黎明时期的微弱星光难以捕捉。</p><p>星衍模型的诞生打破了这一困境，其独创的光度自适应筛选机制，对噪声涨落与星体光度联合建模，结合“分时中位，全时平均” 优化策略，在剔除干扰的同时最大化暗弱信号信噪比，成功攻克极低信噪比下的高保真光子重构难题。</p><p>将星衍应用于詹姆斯?韦伯空间望远镜观测数据，<strong>实现了探测深度提升1个星等、准确度提升1.6个星等的飞跃，相当于将望远镜等效口径从6.4米提升至近10米量级。</strong></p><p>依托该技术，团队发现了160余个宇宙大爆炸后2至5亿年的高红移候选星系，数量是过往研究的3倍，<strong>这些距离地球超130亿光年的天体，勾勒出宇宙黎明时期的最初图景。</strong></p><p>星衍模型还具备强大的跨平台泛化能力，无需人工标注，可兼容空间与地面望远镜，覆盖可见光至中红外探测波段。</p><p>这项理工交叉的创新成果，让天文观测从硬件堆叠向智能增益转型，为人类探索暗物质、暗能量等宇宙前沿问题，打开了全新的观测窗口。</p><p style="text-align: center;"><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260220/d2842443-14b1-4ffc-8506-49ad99f91685.png" target="_blank"><img alt="壮美！清华大学绘出人类迄今最深宇宙深空图" h="775" src="https://img1.mydrivers.com/img/20260220/d2842443-14b1-4ffc-8506-49ad99f91685.png" w="600"></a></p><p style="text-align: center;">AI模型星衍概念图</p>                        <p><small>[interest] 科学前沿领域，属于用户感兴趣的科学技术主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550578.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:41:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国新药早期研发已落后中国 药监局专员呼吁彻底改革</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550576.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>近日，美国食品药品监督管理局（FDA）专员公开表示，<strong>美国在创新药的早期药物开发方面已落后于中国。该专员还呼吁，要进行彻底改革，以简化新疗法试验的程序。</strong>他强调，美国提交和批准研究新药申请的过程过于冗长，从临床前研究（pre-IND）到正式用于人体的临床试验（IND）的流程需耗时520天。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><strong>而中国的这一程序仅需200天左右，并将进一步缩短至60天，这极大地加快了新药走向临床的进程。</strong></p><p>摩根士丹利数据显示，<strong>中国目前正在进行的临床试验比美国多，占全球新药批准的近三分之一。</strong></p><p>相比之下，美国的创新药研发速度开始放缓。</p><p>对此，他指出了美国在早期药物试验方面面临的制度性问题，并呼吁启动大规模改革，尤其是在提交和接收研究新药（IND）申请的流程改革。</p><p>他表示，美国在新药研究的一期临床试验方面受制于严格的流程，落后于中国。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/2ded8b1b16de4cd.jpg"></p>                        <p><small>[other] 新药研发主题，不属于用户高度或明确感兴趣的领域，归类为其他</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550576.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:40:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 美国从台湾进口额超过中国大陆 数十年来首次</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550574.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>受特朗普总统关税政策重塑全球贸易流向、以及全球人工智能热潮推高科技产品需求影响，美国从台湾进口额<strong>数十年来首次超过中国大陆</strong>。美国商务部周四公布的数据显示，12 月美国自中国大陆商品进口额同比<strong>暴跌近 44%</strong>，降至 211 亿美元；与之形成鲜明对比的是，同期自台进口额<strong>翻了一倍多</strong>，达到 247 亿美元。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/1001/1c26a2f1403c849.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/1001/1c26a2f1403c849.jpg"></a></p><p>台湾对美出口激增，反映出为人工智能企业供应芯片与服务器的规模大幅扩张，这彻底改变了台湾的贸易结构，并推动其近万亿美元规模的经济体跻身全球增长最快行列。</p><p>2023 年，台湾对中国大陆的出口额还高于对美及其他地区；但到了去年，台湾跨太平洋对美出口规模，已约为其跨越台湾海峡对大陆出口的两倍。</p><p>面对特朗普征收的高额关税，中国大陆出口商正加速多元化布局、减少对美依赖；而台湾企业则反其道而行之，去年美国吸纳了台湾近三分之一的总出口。</p><p>尽管中国出口商通过深耕美国以外市场、或经第三国转口等方式，成功规避部分特朗普关税，但全球两大经济体间的直接贸易仍大幅萎缩。</p><p>与此同时，最新数据也凸显出特朗普平衡全球贸易努力的局限性。12 月美国对华贸易逆差为 127 亿美元，这一缺口仅低于欧盟、台湾、越南和墨西哥。</p><p>2025 年全年，美国对华贸易逆差减少 934 亿美元，降至 2021 亿美元；而对台贸易逆差则<strong>翻了一倍多</strong>，逼近 1470 亿美元。</p><p>台湾表示，出口增长得益于岛内科技产品需求飙升，12 月台湾对美 “信息、通信及视听产品” 出口同比<strong>激增 200.7%</strong>。</p><p>上周，台湾与华盛顿签署贸易协议，将 “互惠” 关税税率从 20% 降至 15%；半导体产品则可在特定配额内<strong>免税输美</strong>。</p><p>该贸易协定及人工智能热潮带来的乐观预期，促使台湾统计部门将 2026 年 GDP 增长预期从 3.54%<strong>大幅上调至 7.71%</strong>。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1549792.htm" target="_blank">美台签署贸易协议 关税降至15% 台湾承诺大幅增购美国商品</a></p></div>                        <p><small>[interest] 国内或全球性新闻头条类内容，涉及台湾、美国、中国大陆贸易关系的重要经济新闻</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550574.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:12:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在中东集结自2003年伊拉克战争以来最大规模空中力量</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550572.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>美国正向中东地区派遣大批战斗机及支援飞机，<strong>集结了自 2003 年伊拉克入侵战争以来该地区规模最大的空中力量</strong>。美国已做好对伊朗采取行动的准备，但特朗普总统尚未决定是否下令发动打击；即便下令，打击目标也尚未确定 —— 是瘫痪伊朗本已受损的核计划、摧毁其导弹部队，还是试图推翻现政权。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/382f-7560c3f1806b55028a45e4f62c36a048.png" alt=""></p><p>据飞行追踪数据及一名美国官员透露，过去几天里，美方持续向中东部署最先进的 F‑35、F‑22 隐形战机。第二艘搭载攻击机与电子战飞机的航空母舰正在驶往途中，用于统筹大规模空中作战的指挥控制飞机也已出发。近几周，关键防空系统也已部署至该地区。</p><p>美国官员表示，此番火力部署将使美方具备对伊朗发动<strong>持续数周空中战争</strong>的选项，而非今年 6 月针对伊朗三处核设施那种一次性的 “午夜铁锤” 打击行动。</p><p>本周，美伊代表在日内瓦举行会谈，就伊朗铀浓缩问题磋商可能达成的协议。白宫新闻秘书卡罗琳・利维特称，谈判取得了 “些许进展”，但双方 “在部分问题上仍存在巨大分歧”。她表示，预计伊朗将在未来几周向美方提交更具体的方案。</p><p>美国官员称，特朗普已多次听取军事行动方案简报，所有方案均旨在最大限度打击伊朗政权及其地区代理人势力。</p><p>美及外国官员透露，这些选项包括：针对数十名伊朗军政高层实施定点清除、以推翻政权为目标的军事行动，以及仅打击核设施与弹道导弹设施的有限空袭。两类行动均可能持续数周。</p><p>一名白宫高级官员表示，特朗普的国家安全顾问团队周三在白宫战情室就伊朗问题举行了会议。</p><p>特朗普已表明，他更倾向通过外交途径达成协议 —— 若美方实现全部目标，伊朗将彻底废除核计划、解散地区代理人武装并拆除弹道导弹。外界认为伊朗不太可能接受最后一项，因其空军力量薄弱，主要依靠导弹作为威慑手段。特朗普则表示，他核心关注核问题，曾对记者称希望伊朗停止铀浓缩活动。</p><p>与此同时，部分顾问及外国领导人（如以色列总理内塔尼亚胡）建议特朗普，利用军事压力迫使伊朗做出更多让步。多名官员透露，以色列尤其希望伊朗彻底停止弹道导弹生产。</p><p>并非所有可用于打击伊朗的武器装备都已部署在中东，也无需全部进驻。B‑2 隐形轰炸机长期以来可从美国本土直飞中东执行任务（如同 6 月打击伊朗核设施时），或从印度洋迪戈加西亚岛美英联合基地起飞，其他美军远程轰炸机也具备同样能力。</p><p>特朗普周三在社交媒体发文称，如果伊朗不就核问题达成协议，美国 “可能有必要使用迪戈加西亚基地” 发动攻击，并表示行动期间也可使用英国费尔福德空军基地。</p><p>凭借隐形技术与远程精确打击武器，美军对伊朗拥有压倒性优势 —— 伊朗防空系统去年已遭以色列重创。</p><p>伊朗在持续冲突中仍有反制手段，包括规模可观的导弹库（可打击美军基地及地区盟友），以及可能试图封锁石油运输关键航道霍尔木兹海峡的军事力量。</p><p>鉴于诸多不确定性，部分前军方官员认为，外交协议优于战争。</p><p>曾在 1991 年海湾战争 “沙漠风暴” 行动中发挥关键作用的美军退役三星中将戴维・德普图拉表示：“坦白说，最好的结果是，此次大规模兵力部署足以表明特朗普在动武问题上绝非儿戏，从而促使伊朗领导人达成协议。”</p><p>但美国及外国官员对伊朗接受美方要求的态度愈发悲观。他们称，伊朗或许只愿意短期暂停铀浓缩活动，可能等到特朗普卸任后便重启。</p><p>据熟悉伊朗决策思路的外国官员透露，伊朗希望借谈判拖延美军打击，但也清楚特朗普可能对长期谈判失去耐心并下令动手。</p><p>特朗普多次威胁，若谈判破裂将对伊朗发动攻击。他周一对记者表示：“我认为他们不想承担不达成协议的后果。”</p><p>飞行追踪数据显示，美国空军近期已向约旦穆瓦法克・萨尔提空军基地与沙特苏丹王子空军基地部署数十架战机及支援飞机，包括 F‑35、F‑15、F‑16、E‑3 空中预警机与 E‑11 战场通信节点机，更多战机仍在增援途中。</p><p><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/e07a-67917f40450a61809feaeb6e126991b0.png" alt=""><br></p><p>一名海军官员称，美国海军目前在中东及地中海东部部署 13 艘舰艇，为可能的军事行动提供支援，包括 “亚伯拉罕・林肯” 号航母与 9 艘具备反导能力的驱逐舰。第二艘航母 “杰拉尔德・R・福特” 号及其打击群内的 4 艘驱逐舰正在赶来。</p><p><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/b2b0-e2f42765fcb669e21d18424500bbf0db.png" alt=""><br></p><p>尽管此次部署规模庞大，但仍仅为 1991 年海湾战争或 2003 年伊拉克战争期间美军投入力量的一小部分。1991 年海湾战争前，美军在波斯湾与红海部署 6 艘航母，空军整建制派出战机联队，而非如今的中队，以支撑为期 6 周的空中行动。</p><p>据《空天军杂志》数据，2003 年 “伊拉克自由行动” 中，美军在中东部署 863 架战机；1991 年 “沙漠风暴” 行动中，美空军、海军及海军陆战队共投入 1300 架战机。</p><p>当前局势已截然不同：如今美国空军规模更小，无需支援地面盟军，也几乎没有国际联军协同，除非以色列空军加入行动。</p><p>与 1991 年不同，沙特与阿联酋已对美军可能的打击行动关闭领空，美军战机主要集中在约旦境内。</p><p>但包括精确打击、隐形技术与太空支援能力在内的军事技术已大幅提升。</p><p>特朗普政府仍不确定轰炸行动后伊朗局势将如何发展。国务卿鲁比奥 1 月对国会议员表示，若伊朗最高领袖哈梅内伊倒台，美方无法确定谁将接管政权。多名分析人士认为，伊朗伊斯兰革命卫队高层大概率会掌权。</p><p>特朗普曾承诺支持 1 月遭当局暴力镇压的反政府抗议者，这些民众可能在美国空袭后认为时机成熟，重新发起示威，向统治者施压。但这也会让美方陷入两难：若伊朗当局再次镇压，美军是否需要延长空袭。</p><p>曾为美国空军主导 “沙漠风暴” 空中力量研究、现就职于战略与国际研究中心的学者埃利奥特・科恩表示，高强度空中打击旨在削弱伊朗领导层，迫使幸存精英与美方达成全面妥协。</p><p>“如果特朗普真正想要动摇伊朗政权，削弱其用导弹攻击美军基地、以色列、沙特及海湾国家的能力，那么行动很可能需要持续数周甚至数月的高强度打击。”</p>                        <p><small>[other] 涉及政治和军事新闻，不完全符合用户兴趣主要方向</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550572.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:11:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ 亚马逊AWS自行开发的AI工具致服务中断 引发内部质疑</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550570.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>亚马逊旗下云计算部门近期至少两次因自家人工智能编码工具出错而发生服务中断事件，一些员工因此对这家美国科技巨头大力推广相关工具的策略产生疑虑。据知情人士透露，去年12月中旬，亚马逊云服务（AWS）一套供客户分析服务成本的系统曾出现长达约13小时的中断。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>&#160;事件起因是工程师允许其Kiro AI编码工具对系统进行某些变更，这一具备自主行动能力的“智能代理”在执行任务时判断，解决问题的最佳方式是“删除并重建环境”，结果导致系统不可用。 AWS事后在内部发布了针对这起“宕机”事件的复盘报告。</p><p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/0612/dc903abfe522859.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/0612/dc903abfe522859.jpg"></a></p><p>多名亚马逊员工表示，这是近几个月内集团AI工具第二次处于服务中断事件的中心位置。 一名AWS高层员工称，“过去几个月我们已经看到至少两次生产环境宕机”，原因在于工程师允许AI代理在无人干预的情况下自行处理问题，“这些宕机规模不大，但完全在预料之中”。</p><p>AWS目前正积极研发和部署包括“智能代理”在内的多种AI工具，希望它们能够基于人类指令自主采取行动，并向外部客户销售这类技术。 这些事件凸显出新生代AI工具在真实生产环境中可能出现“跑偏”，从而引发服务中断的风险。 亚马逊方面则回应称，AI工具“卷入其中纯属巧合”，“同样的问题完全可能出现在任何开发者工具或人工手动操作中”，并强调“这两起事件都属于用户错误，而非AI错误”，目前没有证据显示使用AI工具比传统方式更容易出错。</p><p>公司表示，去年12月的事故属于“极其有限的事件”，仅影响到中国大陆部分地区的一项单一服务。 至于另一事件，亚马逊称并未对任何“面向客户的AWS服务”造成影响。 相比之下，2025年10月那次持续约15小时的大规模AWS宕机更为严重，当时包括OpenAI的ChatGPT在内的多家客户应用和网站被迫下线，本次两起中断的严重程度都远不及那次事故。</p><p>有员工透露，集团内部在权限管理上，将这些AI工具视作操作员的延伸，并赋予与人工操作相同级别的权限。 在上述两起事件中，相关工程师在允许系统改动时，并未按常规流程要求第二人复核批准。 亚马逊表示，Kiro工具在默认情况下“在采取任何行动前都会请求授权”，但12月事故中涉事工程师所拥有的权限“超出了原本预期”，属于“用户访问控制问题，而非AI自主性问题”。</p><p>AWS于去年7月正式推出Kiro，宣称这一编码助手将超越所谓“vibe coding”（更偏向快速试验式搭建应用），转向根据明确的技术规格自动生成代码。 在此之前，集团主要依赖Amazon Q Developer这一内置AI功能的聊天机器人为工程师提供代码编写辅助。 三名员工称，早前那起宕机事件正是与该工具相关。</p><p>尽管公司持续加码，仍有部分亚马逊员工对AI工具在日常大部分工作场景中的实际价值持怀疑态度，理由正是潜在的错误风险。 他们表示，公司已经设定目标：要求80%的开发者每周至少一次在编码任务中使用AI工具，并对使用率进行密切跟踪。 亚马逊则强调，Kiro在客户群体中表现出强劲的增长势头，公司希望客户和员工都能从效率提升中受益。 公司补充称，在去年12月事件之后，AWS已经实施了多项“安全防护措施”，包括强制同行评审以及相关人员培训等，以降低类似事故再度发生的可能性。</p>                        <p><small>[high_interest] 人工智能软件技术主题，涉及 AWS 开发的 AI 工具，分析了 AI 工具在实际生产环境中的应用和潜在风险</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550570.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:13:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拿下索尼电视后 TCL超越三星登上全球电视出货量榜首</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550568.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>调研机构Counterpoint Research给出的最新报告显示，TCL超越三星，登顶2025年12月全球电视出货量榜首。<strong>报告显示，TCL当月（去年12月）出货量的增长，主要依靠亚太、中国、中东非地区的大幅攀升，这部分增量完全抵消了其在北美、西欧市场的小幅下滑，最终实现10%的同比增幅。</strong></p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>反观三星，虽在12月出货量同比增长8%，但受西欧、中东非市场出货量大幅下滑的影响，市场份额环比缩水4%，让出了把持11个月的全球第一位置。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260220/aa4770bcc2264d358c3c0700c5374df8.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/be3f40076fc91bc.png"></a></p><p>按照Counterpoint的说法，TCL的市场份额已连续数月稳步提升，年末的需求高峰最终推动其在12月实现对三星的反超。</p><p>“TCL与索尼的合作联盟若能助力其逐步巩固高端市场布局，未来将对三星形成更大的竞争威胁。”上述机构说道。</p><p>之前，TCL、索尼宣布“联姻”，双方将成立合资公司，新公司将接管索尼的家庭娱乐业务，涵盖电视及家庭音响系统等产品的研发、设计、制造等。</p><p>根据意向备忘录，双方确认拟设立一家承接索尼家庭娱乐业务、由TCL持股51%、索尼持股49%的合资公司，并在全球范围内开展包括电视机和家庭音响等产品在内的，从产品开发、设计、制造、销售、物流到客户服务的一体化业务运营。</p>                        <p><small>[other] 属于行业竞争类新闻，不属于高度感兴趣的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550568.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:13:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太空滞留9个多月 NASA认定「星际客机」载人试飞为最高等级事故</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550566.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>据媒体报道，<strong>美国国家航空航天局（NASA）于19日发布针对波音公司“星际客机”载人试飞任务的调查报告，正式将此次因飞船故障导致宇航员滞留国际空间站的事故，定为严重程度最高的“A类”事故。这起事件直接导致两名宇航员在国际空间站“超期滞留”长达9个多月。</strong></p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>通常情况下，宇航员执行太空任务前会进行充分准备，包括根据任务时长备齐物资，并针对在轨任务开展专项训练。因此，正常情况下宇航员并不会在任务中遭遇重大困难。</p><p>然而，“星际客机”飞船出现问题后，美国方面虽多次推迟返航时间并尝试修复，但数月过去问题仍未解决，最终两名宇航员不得不“换乘”SpaceX的载人龙飞船返回地球。</p><p>载人龙飞船的发射同样需要时间准备，且由于宇航员的临时“换乘”，整个飞行乘组的任务安排也相应调整。<strong>在漫长的等待中，两名宇航员不得不在空间站“加班”，执行了本不属于他们的多项任务。</strong></p><p>直至去年3月，他们才搭乘载人龙飞船返回地球，结束了长达9个多月的太空飞行。</p><p>如今，数月过去，两名宇航员已退休，不会再执行太空任务，而“星际客机”何时能“复飞”则成为外界持续关注的焦点。</p><p>NASA最新发布的调查报告，汇总了“星际客机”首次载人飞行任务中出现的全部问题。</p><p>报告指出，<strong>飞船在执行任务期间故障频发，不仅直接威胁宇航员生命安全，也对NASA长期以来秉持的安全与问责文化造成冲击。</strong></p><p>报告还明确指出，NASA自身的决策及领导层问题，也是导致两名宇航员长期滞留空间站的部分原因。因此，NASA将此事件定性为“A类事故”，这是该机构最高等级的事故分类。</p><p>在美国载人航天历史上，A类事故极为罕见，此前最为人所知的案例是挑战者号与哥伦比亚号航天飞机失事，共导致14名宇航员罹难。NASA此次将“星际客机”事故与航天飞机事故同归为A级，足见其对此次任务风险的严重性评估之高。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260220/97f018ca80e648b893d152b050457f94.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/d9ed26cc1d0055c.png"></a></p>                        <p><small>[other] 太空科技相关，不属于用户高度感兴趣的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550566.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Google称其AI系统在2025年显著遏制了Play商店恶意应用</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550564.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>Google近日在最新发布的《Android 应用生态系统安全报告》中表示，随着在主动安全系统和人工智能技术上的持续投入，2025 年试图通过 
Google Play 传播恶意应用的“坏演员”数量出现明显下降。报告显示，Google在 2025 年阻止了 175 万个违反政策的应用上架 
Google Play，这一数字低于 2024 年的 236 万个以及 2023 年的 228 万个，反映出平台整体风险有所收窄。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/b779cf6d6828cfd.png"></p><p>这份年度报告概述了Google通过审核和监控应用，保护用户免受恶意软件、金融欺诈、隐私侵犯、隐性订阅等威胁的整体情况。Google表示，2025 年其封禁了超过 8 万个试图发布恶意应用的开发者账号，这一数字同样较前几年持续下降：2024 年为 15.8 万个，2023 年则高达 33.3 万个。</p><p>Google强调，其在 AI 和实时防御体系上的投入，不仅帮助发现并拦截威胁，也在一定程度上起到了震慑作用。公司在官方博客中提到，开发者身份验证、强制预审检查和测试要求等举措提高了整个 Google Play 生态的准入门槛，显著削减了恶意行为者进入平台的路径，而“由 AI 驱动的多层防护”正在“劝退”这些试图发布恶意应用的行为。</p><p>Google称，目前对每一款拟发布应用都会执行超过一万项安全检查，并在应用上架后持续进行复检。公司还已将最新一代生成式 AI 模型整合进应用审核流程，帮助人工审核人员更快速地识别更复杂的恶意模式，并计划在 2026 年进一步加大 AI 投入，以应对不断演化的新型威胁。</p><p>在权限和隐私防护方面，Google表示，2025 年阻止了逾 25.5 万个应用获取对敏感用户数据的过度访问权限，而 2024 年这一数字曾高达 130 万个。此外，公司在去年拦截了 1.6 亿条垃圾评分和评论，并在所谓“恶意刷差评”事件中，防止受攻击应用的评分平均被拉低 0.5 星。</p><p>与此同时，Google旗下 Android 防御系统 Google Play Protect 在 2025 年识别出超过 2700 万个新的恶意应用，并对用户发出警告或直接阻止这些应用运行。这一数字远高于前两年：2024 年识别的非 Play 商店恶意应用为 1300 万个，2023 年则为 500 万个，这一增长趋势表明，恶意行为者正越来越多地绕开官方应用商店，转而通过其他渠道向用户投放恶意应用。</p>                        <p><small>[interest] 人工智能软件技术主题，讲述 Google 如何利用 AI 技术提高应用商店安全性</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550564.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:09:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Google前工程师被控窃取手机处理器商业机密</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550562.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>两名前Google工程师及其中一人的丈夫因涉嫌窃取与该公司用于 Pixel 手机的 Tensor 处理器相关的商业机密，被美国联邦检方起诉。三人均为伊朗籍，被指控的起诉书于周四解封，内容包括共谋、盗窃商业机密以及销毁证据在内的14项重罪指控。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2023/0918/4ada7322d8744bd.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2023/0918/4ada7322d8744bd.jpg"></a></p><p>起诉书显示，41岁的 Samaneh Ghandali 曾在硅谷Google公司担任硬件工程师，其32岁的妹妹 Soroor Ghandali 曾在Google实习，之后两人一同加入另一家科技公司。Samaneh 的丈夫、40岁的 Mohammadjavad Khosravi 多次应聘Google但未被录用，随后在第三家公司就职。</p><p>美国司法部在声明中表示，三人于周四被逮捕，并首次在加州圣何塞的联邦法院出庭。如果最严重的指控成立，他们每人可能面临至少20年的监禁。</p><p>Google发言人 José Castañeda 在一份声明中表示，公司已加强保护机密信息的安全措施，并在发现相关事件后立即通知执法机构。他称，当天公布的起诉是追究责任的重要一步，公司将继续努力确保其商业机密安全。一名为被告提供辩护的公设辩护律师在正常办公时间之外尚未回应置评请求。</p><p>根据起诉书，在Google任职期间，Samaneh Ghandali 向一家位于美国境外的第三方通信应用程序发送了300余个文件，其中包括公司的商业机密。Soroor Ghandali 也通过同样方式发送了34个文件，同样被指包含商业机密。</p><p>检方指称，三人意图将这些商业机密提供给第三方，但起诉书并未明确这些信息是否已经实际被转交。起诉书还称，Google内部安全系统发现两姐妹下载公司文件的行为后，向联邦调查局发出了警报。目前该案案号为“USA v. Ghandali， 26-cr-00071”，由美国加州北区联邦地区法院圣何塞分院审理。</p>                        <p><small>[interest] 科技公司内部商业机密案件，属于国内或全球性新闻头条类内容</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550562.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:54:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究警示：睡眠不足或让数以百万计跑者受伤风险骤增</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550560.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>一项最新研究显示，熬夜少睡、睡眠质量差或经常被打断的“糟糕睡眠”，几乎可以让跑步爱好者的受伤风险增加一倍。 全球约有超过6.2亿人经常跑步，其中相当一部分习惯清晨出门训练，但如果前一晚没有获得充足而高质量的睡眠，他们在跑步中受伤的几率会显著上升。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/bcf3d1873b893ba.jpg"><br></p><p>这项研究由荷兰埃因霍温理工大学、同时兼任南澳大学兼职教授的工作与运动心理学家扬·德·容教授领衔。 研究团队对425名休闲跑者进行了问卷调查，分析他们的睡眠时长、睡眠质量以及是否存在睡眠障碍等情况。 结果发现，那些报告自己睡得少、睡得不好，或经常在夜间醒来的跑者，发生伤病的概率接近其他人的两倍。</p><p>研究论文发表在期刊《Applied Sciences》上，德·容教授将其形容为“有力证据”，强调睡眠是预防运动损伤时经常被忽视的关键一环。 他指出，很多跑者会非常重视跑量、营养和恢复方法，却常常把睡眠放在优先级的末尾。 数据显示，相较于睡眠稳定且质量良好的跑者，睡眠状况较差的人在一年内出现伤病的可能性高出1.78倍，整体伤病发生概率高达68%。 这一结果提醒人们：休息得怎么样，和训练得多努力一样重要。</p><p>休闲跑步是当今最受欢迎的运动项目之一，但伤病发生率也居高不下，研究估计多达90%的跑者在其跑步生涯中会遭遇某种形式的伤病。 这不仅意味着个人健康受损，还会带来可观的医疗支出和因伤误工的经济损失。 与以往只关注睡眠时长的研究不同，这次的工作从多个维度刻画睡眠状况：既考察睡多久，也关注睡眠质量以及是否存在睡眠障碍，并综合评估这些因素对损伤风险的共同影响。</p><p>德·容教授解释说，睡眠是一个至关重要的生理过程，让身体和大脑得以从训练带来的身心负荷中恢复与适应。 当睡眠时间不足或被频繁打断时，机体修复组织、调节激素以及保持注意力的能力都会下降，这些变化都会叠加到伤病风险上。 研究发现，那些经常难以入睡、夜间多次醒来，或早晨醒来仍感觉疲惫的人，是受伤风险最高的人群；而保持规律作息、睡眠连续且质量稳定的跑者，报告的伤病明显较少。</p><p>在训练理念与恢复策略方面，这一结果对普通跑者、竞技选手以及教练和健康专业人士都具有重要启示。 德·容教授指出，人们往往简单地认为“练得越多，成绩越好”，但现实并非如此。 对于一边工作、一边兼顾家庭与社交，又试图坚持规律训练的跑者而言，他们可能比一般成人更需要充足睡眠来完成恢复。 在这种意义上，睡眠应被视为表现优化的优先任务，而不是可以随时牺牲的选项。</p><p>一般建议成年人每晚睡7到9小时，而运动员往往需要在此基础上增加睡眠时间，必要时还可以通过白天的小睡来弥补，以更好支持身体和心理的全面恢复。 研究也给出了一些简单可行的改善建议，包括：尽量保持固定的就寝时间，睡前减少电子屏幕使用，降低咖啡因和酒精摄入，以及让卧室保持安静、凉爽、舒适等。 德·容教授强调，睡眠质量与睡眠时长同样重要，但足够的睡眠时间往往是打好基础的前提。 在休闲运动领域中，睡眠不应只是赛后恢复的工具，还应被视作预测运动损伤易感性的潜在指标。</p><p>这项名为《睡眠很重要：通过睡眠模式预测休闲跑者运动损伤》的研究由扬·德·容与研究者托恩·塔里斯共同完成，于2025年10月7日正式发表。 研究团队呼吁，随着跑步人群在全球范围内持续增加，如何通过提升睡眠这一简单且成本较低的手段，降低运动损伤发生率，应成为公共健康与运动指导实践中的重要议题。</p>                        <p><small>[other] 健康研究主题，不属于主要兴趣领域</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550560.htm</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:43:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ FBI警告针对ATM的攻击激增 黑客一年盗走逾两千万美元现金</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550522.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>美国联邦调查局（FBI）近日在一份最新安全通告中指出，针对自动取款机（ATM）的“jackpotting”（俗称“彩金机”）攻击在近几年快速攀升，仅在2025年一年内就记录到超过700起成功攻击事件，为黑客带来了至少2000万美元的现金非法收入。
 这类攻击通过操控ATM本身，让机器在不从任何用户账户扣款的情况下，像中了头奖般不断吐钞，因此被形象地称为“彩金机”。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2020/08/barnaby-jack-atm.gif?w=480"></p><p>“彩金机”攻击最早因安全研究者巴纳比·杰克（Barnaby Jack）在2010年黑帽安全大会上的现场演示而广为人知，当时他成功远程入侵一台ATM，让其在观众面前持续喷出钞票，这一幕震撼了全行业，也预示了日后现实世界中同类犯罪的可能性。 十多年之后，这种曾被视为“安全研究舞台秀”的攻击手法，如今已经演变成有组织犯罪集团反复利用的暴利手段。</p><p>根据FBI公开的通告，攻击者通常会结合物理入侵与数字攻击两种方式对ATM下手。 在物理层面，他们可能使用通用钥匙或工具撬开ATM前面板，直接接触和拆卸内部硬盘或其他关键部件。 在数字层面，黑客则会在设备上植入恶意软件，通过控制ATM内部系统，强制机器在短时间内大量吐钞。整套“快取现金”过程往往只需几分钟即可完成，而银行与运营方通常在资金被取走后才发现异常。</p><p>FBI特别点名了一种名为“Ploutus”的恶意软件，称其已被用于攻击多家厂商生产的不同型号ATM及现金发放终端。 这类设备大多运行基于Windows的操作系统，而Ploutus正是通过攻击底层Windows系统来实现对整机的完全控制。 一旦感染成功，黑客即可直接向ATM下达指令，让其在不与银行核心账户系统进行正常结算的情况下不断吐出现金，也就是说，资金并非从任何具体持卡人的账户中划转，而是直接从ATM现金仓中被掏空。</p><p>Ploutus利用的是ATM中用于金融服务的扩展框架——XFS软件。XFS负责协调ATM内部的各个关键硬件组件，包括PIN输入键盘、读卡器以及现金发放单元等。 通过滥用或篡改XFS层面的指令和接口，恶意软件可以在不触发正常业务流程的前提下，直接操控这些设备执行异常操作，比如持续发钞。 FBI在通告中指出，由于攻击目标是ATM终端本身而非个人账户，这类攻击往往隐蔽性更强，且难以及时发现，给金融机构带来的直接经济损失巨大。</p><p>早在此前，安全研究人员就已经披露过XFS软件存在的一系列安全隐患，指出攻击者可以通过这些漏洞诱骗ATM在没有合法交易的背景下吐出现金。 如今，随着犯罪团伙逐步将这些研究成果“实战化”，并配合成熟的物理破拆手法与专用恶意工具，“彩金机”攻击已经从实验室概念升级为全球范围内金融机构必须严肃面对的现实威胁。</p>                        <p><small>[interest] 网络安全主题，属于科技安全领域的国内或全球性新闻头条类内容</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550522.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:54:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南印度洋盐度悄然下降 气候变暖正重塑全球海洋淡水版图</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550520.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>最新研究显示，西澳大利亚附近的南印度洋大片海域正在以罕见速度变淡，其盐度正以科学家口中“惊人”的速度下降，这一“静悄悄”的变化可能对全球海洋环流和海洋生态系统产生深远影响。海水盐度不仅决定海水的分层结构和洋流如何在全球输送热量，也影响营养物质能否顺利到达阳光能够照到的表层，因此这一趋势引发了科研界的高度关注。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://media.springernature.com/full/springer-static/image/art%3A10.1038%2Fs41558-025-02553-1/MediaObjects/41558_2025_2553_Fig1_HTML.png"></p><p>来自科罗拉多大学博尔德分校的研究团队在最新发表的一项研究中指出，过去 60 年间，全球气温上升已经显著改变了大尺度风场和洋流格局，从而将越来越多的淡水输送至南印度洋相关海域。研究者警告，这种变化可能重塑海洋与大气之间的相互作用，干扰调节全球气候的大型环流系统，并进一步加重对海洋生态系统的压力。论文作者之一、大气与海洋科学系教授韩伟青（音译）表示，人们正目睹海洋淡水输运方式的整体转变，而且这种转变发生在全球海洋环流关键区域。</p><p>大量新增淡水被追溯到所谓“印太淡水池”——一大片热带海域，这里的表层海水因频繁降雨而天然偏淡。该区域从东印度洋一直延伸到北半球热带西太平洋，长期维持降水高、蒸发相对较低的格局，因此盐度较低。这一淡水池并非孤立存在，而是与被比作“输送带”的热盐环流系统相连，通过输送热量、盐分和淡水影响大西洋等其他大洋的状态。在北大西洋，来自低纬度的暖水逐渐冷却、变得更密集并下沉，再以深层洋流形式南返，最终回流至印度洋和太平洋；在这一过程中，哪怕是轻微的盐度改变，也可能对海水密度和“输送带”动力产生重要影响。</p><p>历史上，澳大利亚西南部外海表层环境偏干，蒸发量长期高于降水，因而海水盐度相对较高。然而长期观测资料表明，这一水文平衡正在发生扭转。研究团队估算，过去 60 年里，这一南印度洋区域高盐度海水覆盖范围缩小了约 30%，堪称南半球目前观测到的“最快淡化”区域。论文第一作者、南海海洋研究所高级科学家兼科罗拉多大学访问学者陈耿鑫（音译）用形象的比喻指出，这种淡化相当于每年向该海域注入约相当于太浩湖水量 60% 的淡水，其规模足以为全美人口提供 380 多年的饮用水。</p><p>研究表明，这一淡化趋势并不能用当地降雨变化简单解释。通过对观测记录和数值模拟结果的联合分析，科学家们发现，全球变暖正在重塑印度洋和热带太平洋上空的风场格局，经改变的风带进而调转洋流路径，将更多来自印太淡水池的低盐海水输送到南印度洋。随着盐度下降，海水密度减小，淡水更容易“漂浮”在更咸、更重的海水之上，增强了上下水层的分层程度，抑制了原本依靠下沉与上涌来输送热量和营养的垂直混合过程。</p><p>此前已有研究指出，随着格陵兰冰盖和北极海冰的融化，注入北大西洋的淡水可能减缓热盐环流的重要分支。印太淡水池的扩张和向外输送，也被视为可能进一步影响这一系统的潜在因素，因为它会携带更多低盐海水进入大西洋。垂直混合减弱不仅可能削弱深层冷水上涌，还会使多余热量“困在”表层海水中，让本已变暖的海洋表层继续升温，同时减少深层营养盐向上输送，影响依赖这些物质的浮游生物和其他生物群落。陈耿鑫指出，盐度变化可能影响浮游生物和海草等处于海洋食物网基础层级的生物，从而对海洋生物多样性产生广泛而深远的影响。</p><p>这项题为《印太淡水池扩张及其在南印度洋淡水输运路径变化》的研究于 2026 年 2 月 3 日发表在《自然·气候变化》期刊上，由来自中国科学院、科罗拉多大学等多家机构的科学家联合完成。研究团队强调，南印度洋盐度的快速下降是全球海洋对气候变暖响应的重要一环，其后续演变将关系到区域乃至全球气候系统的稳定性，并呼吁持续加强对该区域海洋观测和数值模拟研究，以更好评估潜在风险并为未来气候预测提供依据。</p>                        <p><small>[other] 科学前沿内容，但不完全符合高度兴趣主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550520.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:48:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ Ubuntu 26.04 LTS的Java环境将默认采用OpenJDK 25</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550518.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>Ubuntu 开发团队近日确认，即将于今年 4 月发布的 Ubuntu 26.04 长期支持版（LTS）将把 OpenJDK 25 
设为系统默认的 Java 版本，替代当前默认使用的 OpenJDK 21。这一调整通过更新 java-common 软件包实现，目前已在代号为 
Resolute 的 Ubuntu 26.04 仓库中以 proposed-main 形式提供，预计很快将进入主仓库并面向更广泛测试。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/0de99eac1ccfeb6.webp" title="" alt="image.webp"></p><p>自 Ubuntu 24.04 LTS 起，发行版一直通过 default-jdk 软件包默认提供 OpenJDK 21，而 OpenJDK 21 本身也是 Java 生态中的一版长期支持（LTS）版本。然而，随着 OpenJDK 25 于去年 9 月作为最新 LTS 版本正式发布，Ubuntu 26.04 LTS 顺势在系统层面跟进，被视为该发行版紧贴上游 Java 技术路线的自然演进。</p><p>目前，Ubuntu 的 Bug 跟踪系统中记录显示，在以 OpenJDK 25 作为默认构建环境的测试中，仍有约 15 个软件包在使用 Java 25 进行编译时出现构建失败问题。从开发者角度来看，这一数字被认为处于可控范围，也在一定程度上说明整体迁移进展相对顺利，未出现大面积兼容性“雪崩”。</p><p>相比 OpenJDK 21，OpenJDK 25 带来了一系列改进，包括性能提升、更低的内存占用、多项垃圾回收机制优化，以及 Java 语言本身的功能增强等。同时，新版本还正式放弃对 32 位 x86 架构的支持，进一步集中资源在主流 64 位平台上，为面向服务器、云环境和现代桌面系统的 Java 应用提供更佳运行基础。</p><p>随着 Ubuntu 26.04 LTS 将 OpenJDK 25 设为默认 JDK，未来数年内，使用该发行版构建与部署的 Java 应用将自然受益于这些改进。对于以 Ubuntu LTS 为基础构建生产环境的企业与开发者而言，这意味着在保持长期支持周期稳定性的同时，也能较快获得 Java 平台新一代 LTS 带来的性能与特性升级。</p>                        <p><small>[high_interest] 编程工具主题，介绍 Ubuntu LTS 版本的 Java 开发环境更新，属于编程效率相关内容</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550518.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:46:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta将关闭独立版Messenger网站 PC端网页使用方式即将终止</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550516.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>Meta 已宣布即将关闭独立的 Messenger 网站服务，这意味着仍在 PC 上通过网页使用 Messenger 
的用户，很快将无法继续以这种方式访问该服务。这项调整是在该公司数月前停止提供 Windows 和 Mac 桌面版 Messenger 
应用之后作出的，被视为其在 PC 端进一步收缩 Messenger 使用场景的最新一步。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/407cbdca72b6a00.webp"></p><p>根据 Meta 的计划，这一变更将于今年 4 月正式生效。届时，访问 messenger.com 的用户将被自动重定向至 facebook.com/messages，也就是整合在标准 Facebook 网站中的消息页面。Meta 目前已在 Messenger 网站上通过提示信息向用户发出通知，提醒其即将停止独立网页服务。</p><p>在独立网站被关闭之后，Messenger 将只作为移动端应用继续提供，支持 iOS 和 Android 平台。用户的历史对话与内容不会被删除，仍可通过移动应用访问，只是无法再通过专门的网页端入口使用。</p><p>这一调整对于习惯在 PC 上、且不依赖 Facebook 账号使用 Messenger 的用户尤为不利。目前，一部分用户仍通过无需 Facebook 账号的方式使用 Messenger，而在网站关闭之后，他们只能在以下两种选择中作出取舍：要么重新启用自己的 Facebook 账号，通过 Facebook 网页的消息功能继续使用；要么完全转向手机端应用。从功能上看，Facebook 网页中的“消息”版块与 Messenger 体验基本相同，但前提是用户必须拥有并保持一个处于激活状态的 Facebook 账号。</p><p>Meta 并未公开详细说明此次决策的具体原因，仅在 Facebook 帮助中心发布了相关说明页面。多方报道援引业内消息称，公司此举可能是出于整合服务、简化平台布局的考虑，减少同时维护多种访问入口的复杂度。此外，PC 端网页使用量近年持续下滑，更多用户已经转向移动端应用，这一趋势也被认为是促成网站“退场”的重要因素之一。</p><p>不过，从技术形态上看，Messenger 独立网站本质上是对同一消息服务的一层网页封装，难以想象其会消耗 Meta 大量资源。因此，有观点认为，这一决定与其说是出于成本压力，不如说是 Meta 不再愿意为一个使用率不断下降的平台投入精力。</p><p>值得注意的是，就在 Meta 逐步终止 Messenger 在 PC 端的最后形态之际，同属 Meta 旗下的 WhatsApp 正在强化其网页端能力，包括为网页版引入语音通话和视频通话等新功能。对于习惯在电脑上进行沟通的用户而言，这或许代表着一种迁移路径：从 Messenger 转向 WhatsApp 网页，继续留在 Meta 生态之内，同时获得更完整的桌面使用体验。</p>                        <p><small>[other] 科技产品变更，不属于高度感兴趣的主题，也不明确排除</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550516.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:45:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BioNTech控告Moderna侵犯新冠疫苗专利</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550512.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>德国生物制药公司BioNTech周四在特拉华州联邦法院起诉Moderna，指控Moderna的新冠疫苗 mNEXSPIKE侵犯了BioNTech和辉瑞公司的竞争性疫苗Comirnaty的相关专利。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>该诉讼称，Moderna公司于2025年获得美国食品药品管理局批准的下一代新冠疫苗mNEXSPIKE，侵犯了BioNTech公司在用于简化mRNA疫苗设计的技术方面的权利，该技术允许以较低剂量为患者接种。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/thumb/article/2021/0524/969b52798c08cc9.jpg"></p><p>Moderna在2022年起诉BioNTech及其合作伙伴辉瑞公司侵犯了Comirnaty的专利权，目前诉讼仍在进行中。这些案件是生物技术公司为重磅疫苗所用技术寻求专利使用费而发起的专利<strong>诉讼浪潮</strong>中的一部分。</p><p>Moderna公司发言人表示，该公司将针对BioNTech公司的诉讼进行辩护。</p><p>辉瑞公司的发言人也没有立即发表评论，该公司没有直接参与诉讼。</p><p><strong>BioNTech在诉讼中称，mNEXSPIKE预计将占Moderna公司新冠疫苗收入的55%</strong>，直至2025-26年呼吸道病毒季节。</p><p>新冠疫苗收入自大流行高峰期以来急剧下降，当时Moderna的Spikevax和辉瑞以及BioNTech的Comirnaty为公司带来了数十亿美元的收入。在美国总统特朗普任命疫苗怀疑论者小罗伯特·肯尼迪为卫生部长后，疫苗收入也普遍下滑。</p>                        <p><small>[other] 科技企业专利诉讼，不属于高度感兴趣或明确排除的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550512.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:42:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度人工智能峰会出现尴尬一幕 奥特曼与阿莫代伊拒绝牵手</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550508.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>曾经是对手，永远是对手。在印度人工智能峰会最繁忙的一天，总理纳伦德拉·莫迪组织13位商界和政界领袖拍摄合影，号召所有人站成一排，双手举过头顶并与身旁的人紧紧相握。好吧，只有两位除外。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>OpenAI和Anthropic的首席执行官萨姆·奥特曼与达里奥·阿莫代伊恰好被排在了相邻位置。令人尴尬的是，两人拒绝执手相握。他们只是交叉双臂举在空中，并极力回避眼神接触。阿莫代伊曾就职于OpenAI，后来因为觉得OpenAI变得过于商业化，他选择辞职并与他人共同创业。</p><p>这一画面迅速在X等印度社交媒体平台上疯传。</p><p><img alt="" data-link="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/59/w550h309/20260220/5346-fcaaa3141fc8ddd9ee1410d74763ea56.jpg"/><br/></p><p>奥特曼与阿莫代伊分别执掌全球估值最高的人工智能（AI）非上市企业，OpenAI价值约5000亿美元，Anthropic估值为 3800亿美元。两家公司的竞争在今年进一步白热化：Anthropic取得了一系列进展，其Claude Code系列套件的市场采用率领先于OpenAI的Codex。OpenAI招募了热门开源工具OpenClaw的开发者，该工具最初是基于Anthropic的技术开发的。</p><p>阿莫代伊的公司还通过一支备受瞩目的超级碗广告直接叫板OpenAI，广告描绘了在AI聊天机器人交互中出现广告是多么不合时宜，并承诺Claude绝不会投放广告。正测试广告模式的奥特曼在X上发布长帖回击。他认为，广告支持的服务将使AI惠及更多人。</p> </div><p><small>[other] 「人工智能」关键词出现，但内容更偏向八卦和人物互动，不属于核心技术讨论</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550508.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Google Chrome 推出多项新生产力功能</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550506.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>在各类人工智能公司和初创企业加速涌入浏览器市场之际，全球市占率最大的浏览器 Google Chrome 
宣布推出一批全新的生产力功能，包括同标签页分屏（Split View）、PDF 批注工具以及“保存到 Google 
Drive”选项，试图通过更深度地整合自家在线服务，巩固其在激烈竞争中的优势地位。这些新功能于当地时间周四正式上线。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>近一年来，AI 浏览器成为行业热点，从 OpenAI、Perplexity 等 AI 提供商到 The Browser Company 等创业团队，都在尝试打造带有“智能代理”能力的新一代浏览器产品。面对这股浪潮，Google已经将自家的 Gemini AI 助手整合进 Chrome，并引入更具“代理式”风格的自动化浏览体验，以回应来自新对手的压力。外界普遍认为，这场“浏览器战争”正在倒逼 Chrome 加快推出更多面向普通用户的实用功能。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/49f134cc7a4be3a.jpg"/></p><p>此次更新中，Split View 功能成为一大亮点。借助该功能，用户可以在同一个标签页中并排显示两个网页，从而更便捷地进行多任务操作，例如一边查阅资料、一边撰写文档，或在观看视频的同时做笔记。用户可通过将标签页拖拽至浏览器窗口左侧或右侧，或在链接上点击右键并选择“在 Split View 中打开链接”来启用这一视图，浏览器会自动将两个页面进行分屏排布。当用户不再需要分屏时，只需在页面中右键选择相关选项即可退出 Split View 布局。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/ce764b5c3fb5a6d.jpg"/></p><p>除分屏外，Chrome 还增加了 PDF 批注功能，使用户能够直接在浏览器内对 PDF 文件进行高亮标记或添加注释，而无需先将文件下载并转移到第三方应用中处理。这一长期被用户呼吁的能力，有望明显简化常见的 PDF 任务，例如数字签名、在线填写表格、在文档中标注个人备注等基础操作。</p><p>与 PDF 相关的另一项改进是新增的“保存到 Google Drive”功能。用户今后可以把任意 PDF 文件直接保存到其 Google Drive 账号中，而不是下载到本地电脑，避免文件在本地文件夹中被淹没难以查找。启用该功能后，所有从 Chrome 保存的文件会自动归类到 Google Drive 中名为“Saved from Chrome”的文件夹内，便于后续统一管理。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/da68b6dfb38b16d.jpg"/></p><p>本次更新延续了 Chrome 近期在生产力和 AI 方向上的调整节奏。就在上个月，Chrome 已经将 Gemini 以及其他“代理式”功能进一步扩展到 Chromebook 用户，并支持利用这些能力在浏览器中执行更加自动化的任务。接下来，Chrome 还计划正式引入“垂直选项卡”（Vertical Tabs）这一由竞争对手率先普及的标签管理方式，目前技术用户已经可以通过修改实验性设置中的 flag 提前体验。</p> </div><p><small>[interest] 浏览器生产力工具，属于「编程工具」和「编程效率」主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550506.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:10:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Perplexity推出Comet AI浏览器的iPhone版 将于3月11日上线</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550502.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p><span style="text-wrap-mode: wrap;">Perplexity 公司确认，其内置 AI 功能的 Comet 浏览器将于 2026 年 3 月登陆 iPhone 平台，目前已在苹果 App Store 开放预购，但 iPad 版本暂未现身发布时间表。 与此前已在 Mac 上提供的版本类似，iPhone 版 Comet 预计将通过应用内购买提供多档订阅服务，要充分发挥其能力用户可能需要支付不菲费用。</span></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/9931379fa1e29ad.jpg"/></p><p>Comet 不仅是一款常规意义上的网页浏览器，用户可以像使用 Safari 一样正常上网，同时还能直接在浏览器内调用 Perplexity 的 AI 对网页内容发问、请求摘要、延伸检索等，从而获得更丰富的上下文信息和一体化的搜索体验。 Perplexity 表示，浏览器会根据用户的使用习惯进行学习和适配，帮助用户在信息检索和资料整理中保持更好的条理性，将“好奇心转化为行动力”。</p><p>从官方对产品的定位来看，Comet 更像是面向研究、学习与任务处理的工具，而非主要用于刷社交媒体或观看娱乐视频的浏览器。 在 App Store 介绍中，Perplexity 提到，用户不仅可以让 AI 解释网页、搜索更多背景信息并生成总结，还可以让其代为购物、安排日程等，试图把传统“只用来读网页”的浏览器，升级为可以直接执行任务的工作中枢。</p><p>Mac 版 Comet 基于Google Chrome 打造，在界面和交互上也高度相似，支持导入现有的 Chrome 扩展与书签，方便用户无缝迁移。 不过，目前 App Store 上的预览截图并未清晰展示 iPhone 端的具体界面，外界仍需等待实际发布后，才能评估在小屏设备上的布局调整是否会影响易用性。</p><p>值得关注的是，Comet 允许用户在浏览器中自由选择不同厂商的 AI 模型，包括 OpenAI、Anthropic、Meta 等多家公司的产品，用户可按个人偏好挑选合作的 AI 引擎。 与 Mac 版一样，iPhone 版 Comet 将采用免费下载、内购订阅的模式，提供 Perplexity Pro 和 Max 两档服务，价格区间约在 4.99 美元到 200 美元之间。 Pro 订阅将解锁更适合复杂问题与工作流的最新 AI 模型，并支持更深度的数据溯源，包括金融和科学数据源；而 Max 订阅则在此基础上增加新功能的优先体验权限、对深度调研类任务的支持，以及对更高阶推理模型的接入。</p><p>苹果此前曾被爆出考虑收购 Perplexity，以借此改善 Siri 与“Apple Intelligence”等自家智能功能表现，但最终苹果选择与Google达成合作，引入 Google Gemini 模型为全新 Siri 提供底层支持，这也为 Comet 作为第三方 AI 浏览器在苹果生态中的发展留下了空间。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术相关内容，介绍 Perplexity 的 AI 浏览器，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550502.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:05:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>云层之谜与身陷政治漩涡的超级计算机</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550500.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>气候科学中最大的不确定性，是那些白色、蓬松的东西。云层将阳光反射回太空，锁住热量，并传递能量。它们的复杂性困扰着用于模拟气候演变的计算机模型。如今，特朗普政府拆分一家关键研究中心的计划，给这项旨在打造更优模型的努力蒙上了阴影。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/100/w540h360/20260220/3b5d-6f3ed9bd5e7700689b286ebfe721d433.png"/></p><p>云层难题，是温室气体排放导致全球变暖幅度存在巨大不确定性的主要原因之一。联合国政府间气候变化专门委员会（IPCC）指出，大气中二氧化碳浓度较工业化前翻倍（目前已上升约 50%），可能会导致全球升温 <strong>2 至 5 摄氏度</strong>。</p><p>这种不确定性至关重要，例如在规划雨水排放基础设施时，需要明确应防范何种强度的风暴。在升温幅度较低的情景下，相关影响相对可控；但如果达到升温上限呢？</p><p>加州理工学院教授塔皮奥・施耐德表示：“我不愿使用‘灾难性’这样的词，但结果很可能就是灾难性的。”</p><p>施耐德带领一支约 30 人的研究团队，正在开发一种全新的气候模型，以期降低这种不确定性。目标之一，就是深化人类对云层的理解。</p><p>气候模型将物理规律应用于计算机构建的地球模拟系统。它们无法还原每一阵微风与每一个海洋涡流，因此将地球划分为三维网格，为每个网格单元生成从土壤温度到海洋盐度等海量变量。这些网格单元的跨度通常超过 100 公里。</p><p>云层无法被精准捕捉。研究人员并未直接模拟云层行为，而是通过反复试错，为关键参数设定合理数值 —— 例如海洋上空云层转化为降雨的速率。</p><p>施耐德团队是开发下一代模型的多个团队之一，他们转而利用海量真实世界数据训练机器学习算法。同时，他们将网格单元缩小至约 10 公里，以更精细地模拟地球。</p><p>这项研究依赖于一台位于怀俄明州的超级计算机，它配备 328 块英伟达芯片，每秒可完成近 <strong>20000 万亿次</strong> 计算。这台名为<strong>Derecho</strong>的机器由<strong>美国国家大气研究中心（NCAR）</strong> 运营，供众多气候研究者使用。</p><p>去年 12 月，特朗普政府的预算主管拉塞尔・沃特称，NCAR 将被解散，并称该机构是气候恐慌论的源头。美国国家科学基金会发言人表示，已邀请怀俄明大学提交运营这台超级计算机的方案，该校表示有意承接。</p><p>即便没有这一不确定性，施耐德团队也已面临时间压力。他们希望在下个月于日本举办的会议上展示模型，并为 IPCC 下一次气候评估报告提供数据。这需要完成超过 1000 年的气候模拟，并在今年提交研究成果发表。</p><p>如今，团队成员通宵达旦、周末无休，全力使用 Derecho 开展运算。施耐德表示，一旦失去这台机器，他不确定还能在哪里完成如此大规模的计算任务。</p><p>“就我们所需的计算规模而言，目前没有可替代的同等设备。”</p> </div><p><small>[other] 标题涉及科学和计算机，但未明确匹配高度或一般兴趣领域。</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550500.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:47:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Google发布 Gemini 3.1 Pro：主打「复杂问题求解」的推理升级</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550498.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>Google于当地时间 2 月 19 日正式发布全新大模型 Gemini 3.1 
Pro，将其定位为“当一个简单答案不再足够”时使用的高阶推理工具，主打复杂问题求解场景。</strong> 相比此前在 2025 年 11 月预览推出的 
Gemini 3 Pro，以及随后登场的 Gemini 3 Flash，这次 3.1 版本以“.1”作为中期更新编号，也是Google在 
Gemini 系列中首次采用“.1”形式，此前两代惯例都是以“.5”作为年中升级标记（例如 2.5 Pro 曾在 3 月宣布，并于 5 月 
I/O 前后持续更新）。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/081ff7bf923de87.jpg"/></p><p>Google表示，Gemini 3.1 Pro “代表了在核心推理能力上的一次前进”。 上周刚在 Gemini 3 Deep Think 中首发的“升级核心智能”（upgraded core intelligence），目前已经被引入到 Gemini 3.1 Pro，并面向更多用户开放。 在权威基准 ARC‑AGI‑2 测试中，该模型获得了 77.1% 的成绩，被官方描述为“将 3 Pro 的推理表现提升到超过两倍”。 Google希望通过这一代模型，把更强的推理能力真正落地到日常与专业使用场景中。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0220/905212e19bc7a31.jpg"/></p><p>在具体应用方面，Google强调，Gemini 3.1 Pro 所谓“高级推理”（advanced reasoning）的价值，体现在处理更复杂、需要系统性输出的任务中，例如：为复杂主题生成清晰、可视化的讲解，对多源数据进行综合并汇总为单一视图，或者在创意项目中从构思到成型提供完整辅助。 官方给出的定位是：3.1 Pro 专为“那些一个简单答案远远不够”的任务而设计，旨在“将高级推理变成解决你最棘手挑战的实用工具”。</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//storage.googleapis.com/gweb-uniblog-publish-prod/original_videos/SVGs_keyword_v3.mp4#t=0.001" width="640"></iframe></p><p>在产品形态和可用性方面，Gemini 3.1 Pro 将从今日起陆续登陆 Gemini 应用，并同步提供给 NotebookLM 中的 Google AI Pro 与 Ultra 订阅用户使用。 对开发者和企业用户，Google也在多条产品线上同步开放了 Gemini 3.1 Pro，包括通过 Google AI Studio 和 Antigravity 访问的 Gemini API，以及 Vertex AI、Gemini Enterprise、Gemini 命令行工具（CLI）和 Android Studio 集成等渠道。 通过这些接入点，开发者可以在应用、服务和工作流中调用这一级别的推理能力。</p><p style="text-align: center;"><iframe frameborder="0" height="480" src="//storage.googleapis.com/gweb-uniblog-publish-prod/original_videos/Gemini_3.1_Demo_GC_V6-lr.mp4#t=0.001" width="640"></iframe></p><p>目前，Gemini 3.1 Pro 仍以“预览”（preview）形态发布，Google表示，将利用这一阶段验证最新更新效果，并在“更具雄心的智能体型工作流（agentic workflows）等方向继续推进改进”，在完成验证后再向更多用户“很快”提供全面的正式版开放。 在 Gemini 生态整体节奏中，此前 Gemini 3 Deep Think 已被称为一次“面向实际应用场景的重要升级”，而如今 3.1 Pro 则把同一内核推理能力扩散到更大范围和更多场景，进一步巩固Google在通用大模型和复杂问题求解领域的布局。</p> </div><p><small>[interest] 人工智能软件技术，属于用户感兴趣的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550498.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:46:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta CEO扎克伯格在社交媒体成瘾案庭审中出庭作证</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550496.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>当地时间周三，在洛杉矶一场具有里程碑意义的庭审中，马克・扎克伯格出庭作证。该案指控各大社交媒体平台故意采用成瘾式设计，让儿童和青少年沉迷其中。此案于上周一在洛杉矶县高等法院开庭，矛头直指Meta（Facebook和Instagram母公司）与谷歌旗下的YouTube。原告方指控，这些公司明知故犯地设计出诱导性功能，让未成年人强迫性使用平台，进而造成长期心理健康损害。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p> <img alt="" data-link="" src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/131/w550h381/20260220/157c-1fb6090ca19283a5c7d25ef8751d2713.jpg"/></p><p>这起诉讼由现年20岁、化名“卡莉”（Kaley）的女子及其母亲提起。她们声称，卡莉从小就接触到平台的成瘾式设计，从6岁起就对社交媒体上瘾。她表示，自动滚动等功能让她深陷其中，最终引发焦虑、抑郁和身体形象焦虑。</p><p>原告律师马克・拉尼尔（Mark Lanier）在对扎克伯格的首轮询问中问道：一家企业是否应该“利用”弱势群体？</p><p>扎克伯格回答：“我认为一家负责任的公司应当尽力帮助使用其服务的用户。”</p><p>在法庭上的紧张交锋中，扎克伯格承认，Meta很难在Instagram上有效执行年龄限制。</p><p>Instagram规定13岁以下儿童不得注册账号，但原告律师称，卡莉10岁就开始使用该应用，当时新规尚未实施。</p><p>“我一直希望我们能更早采取措施，但我认为现在情况已经好转。”扎克伯格说。</p><p>律师还追问了Instagram负责人亚当・莫塞里2022年的内部文件。文件显示，Instagram的“首要目标”是留住用户、提升使用时长，尤其是青少年用户。律师还提交了扎克伯格2016年的一封邮件，其中写道公司目标是在三年内将用户使用时长提升12%。</p><p>扎克伯格承认公司曾设定过此类目标，但表示：“我们已经改变了这一点。”</p><p>在询问中，扎克伯格表示他查看过卡莉的部分Instagram内容，并否认平台提供整容类滤镜。</p><p>当被问及是否拥有“因果关系学位”或“流行病学学位”时，他回答：“我没有任何大学学位。”</p><p>近8小时的作证结束时，扎克伯格说：“没有任何产品是完美的，我们希望持续改进，让产品越来越好。”</p><p>当律师质疑他的表达风格和媒体训练时，他自嘲：“大家都知道我很不擅长这个。”</p><p>此案是全美1500多起同类诉讼中首个进入陪审团审理的案件，可能为科技公司因产品设计承担法律责任开创先例。</p><p>扎克伯格曾多次赴国会就青少年安全问题作证，但周三是他首次在陪审团面前就此出庭。</p><p>多名因网络相关事件自杀或意外身亡的孩子家长预计将出席庭审。部分家长曾在2024年国会听证会上目睹扎克伯格道歉，当时他承认有家庭认为社交媒体导致了孩子的死亡。</p><p>两家公司均否认指控，称心理健康问题由多重因素导致，并非仅由社交媒体使用决定。它们表示已推出保护未成年人的措施，包括家长控制和青少年专用账号。</p><p>Meta发言人在庭审开始时表示：“我们强烈反对这些指控，并相信证据将表明我们长期致力于保护青少年。”</p><p>Instagram负责人莫塞里上周已先行作证。他不认同将使用Instagram定义为“成瘾”，但承认存在“问题性使用”。他表示，平台始终要在“安全与言论自由”之间权衡，用户并不喜欢功能被限制。</p> </div><p><small>[other] 科技公司动态，但不属于用户的核心兴趣</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550496.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:25:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扎克伯格出庭作证期间法官警告智能眼镜旁听者：录影或被控藐视法庭</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550492.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>在一宗指控社交媒体平台“故意让未成年人上瘾”的重要案件中，Meta首席执行官马克·扎克伯格昨日出庭作证，庭审一开始就因“智能眼镜能否录影”这一争议细节，引发法官严厉警告。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/697b94584651322.webp"/></p><p>这起名为“K.G.M.诉Meta等公司”的案件由一名现年20岁的加州女子提起，她在案中以化名“Kaley”出现，声称自己从儿童时期长期使用Instagram、TikTok、YouTube和Snapchat，最终导致躯体变形障碍、抑郁以及自我毁灭倾向。TikTok与Snap母公司Snap Inc.已在案件中达成和解，目前的审理焦点转向Meta。</p><p>在扎克伯格出庭当天，这位CEO在一队随行人员护送下进入法庭，其中至少两人佩戴了Meta与雷朋合作推出的智能眼镜Ray-Ban。主持庭审的加州高等法院法官卡罗琳·库尔对智能眼镜的录制功能表现出高度警惕，当庭警告称，任何人如果使用此类设备在法庭内录音或录像，将被视为藐视法庭。她明确表示：“如果你已经这样做了，你必须删除这些内容，否则将被视为藐视法庭。”</p><p>根据相关报道，加州高等法院法庭内禁止拍照和录影，违规者可能面临藐视法庭指控、金钱处罚，甚至被当场驱逐出庭。智能眼镜在隐私与监控方面引发的争议近年持续升温。以Meta Ray-Ban为例，设备在录制时会亮起LED灯提示，但有用户已经尝试通过改装方式隐蔽这一灯光，引发外界对“隐形拍摄”的担忧。</p><p>类似争议此前已在商业场景中出现。2025年8月，一名TikTok用户称自己在纽约曼哈顿的一家European Wax Center美容门店内发现美容师佩戴Meta Ray-Ban眼镜，对方辩称设备没电无法使用，但这一情景仍令当事人感到不安。该连锁企业随后表示，员工在为顾客服务时会保持眼镜关闭。</p><p>回到本案本身，庭审中，扎克伯格承认，确实存在部分用户在注册Instagram时谎报年龄的情况，而该平台的名义使用门槛是年满13岁。原告律师出示的2015年内部文件显示，当时美国地区有逾400万名Instagram用户年龄不足13岁。Instagram直到2019年底才开始在注册流程中强制要求填写生日，而Kaley据称在9岁时便已开通账号。</p><p>对于为何在2019年前不要求用户提供年龄信息，扎克伯格解释称，这与公司当时对隐私问题的考量有关。据美联社报道，在被反复追问“Instagram是否具有成瘾性”时，扎克伯格始终未给出直接明确的回答。</p><p>在这场备受瞩目的诉讼中，一方面是社交媒体平台被指对未成年人心理健康造成严重负面影响，另一方面则是新一代可穿戴设备在司法场所引发的隐私与秩序争议——从智能眼镜是否能够“偷偷拍录”庭审，到平台设计是否刻意放大“上瘾机制”，技术与监管的边界再度被推向风口浪尖。</p> </div><p><small>[other] 社交媒体相关新闻，不属于高度感兴趣的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550492.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:28:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失落的土星卫星或同时孕育了土卫六和土星环</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550490.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>美国塞提研究所近日发布的一项最新研究提出，大名鼎鼎的土星光环以及其最大的卫星——泰坦（土卫六），可能都源于一次发生在卫星之间的“灾难性碰撞”。这一观点为土星系统增添了一个此前缺失的演化篇章，也为土星光环为何“出奇年轻”的谜团提供了全新解释。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/25216250c09a761.jpg"/></p><p>使用家用天文望远镜遥望，土星光环仿佛亘古不变，但多条独立证据显示，这一壮观结构在太阳系历史上可能相当“年轻”，形成时间大约只有数亿年。这一反常结论促使科学家重新审视土星卫星系统的历史，寻找一段被“抹去”的演化过程。</p><p>在新研究中，塞提研究所科学家马蒂亚·楚克（Matija Ćuk）及其同事提出：在土星的早期系统中，曾存在一颗如今已经消失的额外卫星，而现今的泰坦则可能是由这颗“失踪卫星”与一颗早期“原始泰坦”相撞合并而成。这场大碰撞不仅重塑了泰坦本身，也在之后通过一系列复杂的引力扰动，引发了内侧中型卫星之间的连锁相撞，最终生成了我们今天看到的光环。</p><p>这一构想的关键之一，来自美国国家航空航天局（NASA）卡西尼号探测器在任务末期获得的精确测量。卡西尼通过近距离飞掠，解析了土星内部质量分布，从而修正了行星自转轴缓慢“摇摆”（进动）的速率。此前，科学家认为土星自转轴进动周期与海王星轨道进动精确“共振”，二者之间的长期引力耦合作用可以解释土星显著的自转轴倾角，并自然地让光环呈现在一个对地观测极为有利的角度。</p><p>然而，卡西尼的最新数据表明，土星内部质量略微更集中于核心，导致进动速率与此前预期不符，也就意味着其与海王星之间并不存在长时间保持的精确共振。为弥补这一“缺口”，加州大学伯克利分校与塞提研究所的研究人员提出，土星曾经可能拥有一颗额外卫星，这颗卫星在与泰坦发生一次近距离引力交会后被抛出稳定轨道，其部分物质最终演化为光环。</p><p>为了检验这类设想是否在动力学上可行，研究团队利用计算机进行了大量数值模拟，构建了一个包含“额外卫星”的土星早期卫星系统模型。结果显示，在大多数情形中，这颗额外卫星在轨道不稳定后并不会“干净利落”地被抛离系统，而更常见的结局，是与当时的原始泰坦发生正面碰撞，产生大量碎片并严重改写整个卫星系统的架构。</p><p>在重建这段剧烈演化史时，一颗看似不起眼的小卫星——土卫七“许珀里翁”（Hyperion）——成为关键线索。许珀里翁体积不大、形状不规则，绕土星运行时呈现出混沌式翻滚，但它与泰坦之间存在稳定的轨道共振关系：两者的轨道周期保持在一个固定比例上，由此长期锁定在引力“舞步”中。模拟结果指出，一旦加入“额外卫星”，系统发生不稳定时，许珀里翁在绝大多数情况下会被摧毁，仅在少数情形下幸存。</p><p>楚克指出，他们发现泰坦—许珀里翁共振关系本身非常“年轻”，大约只建立于几亿年前，这与推测的额外卫星消失时间相当吻合。这提示许珀里翁很可能并非从远古时代幸存至今，而是那场系统性扰动的“产物”：当额外卫星与原始泰坦相撞后，部分碎片在靠近泰坦轨道的区域聚集，新生的许珀里翁就诞生在那里。这一时间与空间上的双重对应，被视为支持新模型的重要证据。</p><p>在这一框架下，今日的泰坦不再是单一卫星长期演化的结果，而是由两颗早期卫星“合体”的产物。研究团队称，较大的那颗“原始泰坦”（Proto-Titan）的质量与现今泰坦相近，另一颗体量较小的伴随卫星被命名为“原始许珀里翁”（Proto-Hyperion）。两者相撞兼并，会彻底重铺泰坦表面，这或许可以解释为何泰坦表面观测到的撞击坑数量相对较少，显得地质上更为“年轻”。</p><p>从轨道特征看，泰坦目前的轨道略呈椭圆形，但正逐渐被潮汐作用“圆化”，这暗示其在相对近期经历过较强的引力扰动。研究者指出，这一扰动可能就是由原始许珀里翁在合并前的演化轨道造成的。在碰撞发生之前，原始泰坦或许更像木星卫星卡利斯托——表面布满密集陨击坑、缺乏厚重大气层；而原始许珀里翁在消失前，可能还曾显著改变远端卫星土卫八“伊阿珀托斯”（Iapetus）的轨道倾角，为这一长期未解之谜提供了新的答案。</p><p>如果泰坦确由卫星—卫星碰撞孕育，那么光环又是如何“接棒”形成的？早在十多年前，塞提团队成员就提出过一个思路：土星光环源自靠近行星、轨道内侧的中型卫星之间的剧烈碰撞。后续来自爱丁堡大学及美国宇航局艾姆斯研究中心的数值模型显示，在这类相撞中，大部分碎片会重新聚集成长新的卫星，但仍有部分物质会被潮汐力撕散，逐步向内盘旋扩展，最终铺展成一条宽广而明亮的光环带。</p><p>先前有理论认为，是太阳的引力在长时间尺度上“拉扯”内侧卫星轨道，诱发碰撞事件。而最新研究则将“导火索”指向泰坦的合并事件：这次合并使泰坦轨道略微拉长，其缓慢向外迁移的过程中，如果与内侧某些卫星形成简单整数比的轨道共振，就会显著放大引力作用，使这些较小卫星的轨道被不断“拉长”。一旦轨道偏心率增大，卫星之间发生高速相撞的几率便激增，由此触发新一轮“连锁撞车”，为光环提供源源不断的物质。</p><p>目前，这一“二阶段不稳定模型”的具体时间刻度仍存在不确定性，但研究团队强调，内侧卫星的碰撞浪潮必然发生在泰坦合并成形之后。这一点与最新对光环年龄的估算相吻合：多项研究均指出，土星光环大约只有一亿年左右，比行星本身“年轻”得多。</p><p>未来的观测任务或将为这套大胆模型提供直接检验机会。美国宇航局规划中的“蜻蜓号”（Dragonfly）任务预计于2034年抵达泰坦，其搭载的核动力多旋翼飞行器将对泰坦表面进行多点着陆勘测，分析地表化学组成与地质结构。如果蜻蜓号发现可追溯至约5亿年前的巨大撞击遗迹，将有力支持泰坦确由一次卫星—卫星大碰撞重生的观点。这场远古灾变不仅改写了泰坦自身命运，也可能重塑了整个土星卫星系统，最终铸就了这颗行星最具标志性的视觉名片——璀璨壮丽的光环。</p><p>上述成果以“Hyperion和土星光环的起源：两阶段土星系统不稳定性”为题发表于《行星科学杂志》，论文作者包括马蒂亚·楚克、Maryame El Moutamid、Jim Fuller和Valéry Lainey，相关预印本已收录于arXiv数据库。</p> </div><p><small>[other] 科学探索主题，但不属于高度感兴趣的国内或全球新闻头条</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550490.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:26:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 美国对互联网自由的全球性资助遭腰斩 专案指其已名存实亡</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550488.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近二十年来，美国一直低调资助一项全球计划，试图阻止互联网被威权政府切割成各自为政的封闭“领地”。如今，这笔被称为“互联网自由”（Internet Freedom）的资金正面临严重威胁，大部分预算已被削减，全球网络自由因此陷入不确定未来。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/1029/f3a0709461a1ed3.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2025/1029/f3a0709461a1ed3.jpg"/></a></p><p>这一由美国国务院和美国全球媒体总署（US Agency for Global Media）共同管理的计划，长期向分布在伊朗、中国、菲律宾等国的小型团体提供资金，支持他们研发和运营绕过政府网络管制的基层技术工具。据《卫报》梳理，在过去十年间，该计划发放的资助总额已超过5亿美元，仅在2024年就投入约9400万美元。</p><p>转折点出现在特朗普政府设立“政府效率部”（Doge）之后，这一新部门被赋予削减联邦机构与项目规模的任务。在2025年的一轮精简中，负责“互联网自由”项目的多名职业官员选择离职或被裁撤，许多相关子项目被永久终止，其主要拨款办公室在2025年完全没有发放任何新的资金。与政府合作、负责大约一半资金分配的非营利机构“开放科技基金会”（Open Technology Fund，OTF）则在2025年3月赢得诉讼，成功迫使部分资金恢复，但特朗普政府目前已提起上诉，试图推翻该判决。</p><p>与此同时，今年1月，特朗普政府宣布退出由美国主导创建的“线上自由联盟”（Freedom Online Coalition），这原本是一个旨在捍卫全球数字权利的多国合作平台。这一系列动作，被视为美国从过去的互联网自由倡导角色大幅后撤。</p><p>资金削减的直接后果，是一整套关键技术面临停摆风险。这些技术曾帮助伊朗民众在近期反政府抗议中保持沟通与协作，也使得屠杀和镇压的视频与图像得以传出国境。在缅甸，相关工具使民众有机会突破军政府筑起的“数字铁幕”；在中国，它们为用户提供躲避监控和获取外部信息的渠道。</p><p>“一整个项目已经被‘有效掏空’，今年根本没有发出任何拨款。”一位前美国政府官员直言。一名常年参与“互联网自由”项目的欧洲数字权利专家则表示，他原本希望世界上不会有某一个美国项目成为如此关键的“承重梁”，但现实是它确实一直扮演着这样的角色。</p><p>据报道，为撰写此文，《卫报》采访了10名熟悉该计划运作的人士，其中包括6个受资助团体代表，并查阅了相关预算与运营文件。美国国务院被要求就此置评，但截至发稿尚未回应；开放科技基金会则拒绝发表评论。</p><p>“互联网自由”计划的核心目标，是让其他国家难以复制朝鲜那样对信息空间的全面封锁，也要阻止伊朗今年1月在血腥镇压抗议时所做的事——将整个人口与全球互联网隔绝。美国的做法，是资助那些能够开发、部署规避审查技术的团队。</p><p>这些工具既包括公众较为熟悉的加密通讯应用“Signal”，以及可隐藏用户身份的Tor浏览器，也包括更为高级的绕过系统。后者能够突破强度极高的审查机制：例如跨越中国的防火长城，或在手机网络被切断时，仍通过类似电视信号的卫星数据广播（satellite datacasting）方式向伊朗民众传递国际新闻。另一项技术则在近期伊朗抗议活动中协助民众安全交流，在大部分互联网被切断的情况下，仍能相互通报枪击与警力动向。</p><p>从软实力角度看，美国希望借此维持互联网“总体开放、基本共享”的形态。受资助的技术团体通过提高封锁成本，让审查更加困难。前官员指出，当你挑战审查时，长期的效果是迫使压制性政府要么逐步开放网络，要么一路走向像朝鲜那样的极端封闭，而这两种选择对当局而言都代价高昂，因此它们往往一边继续享受互联网带来的经济利益，一边试图进一步收紧言论和信息自由，于是博弈持续不休。</p><p>互联网基础设施专家道格·马多里（Doug Madory）表示，“互联网自由”计划资助了许多绕过审查的关键技术，全球数以百万计的人依赖这些工具维系与外界的联系。他强调，这些技术开发者通常“靠着微薄经费与信念前行”，大多没有华丽办公室，很多人就在自己的公寓里工作，这个领域远谈不上“有钱可赚”。</p><p>由于在不少国家接受美国国务院资金本身就充满风险，多数受资助团体刻意低调行事。然而，哪怕资金正在枯竭，寻求这些技术的对象却日益增多：记者、活动人士及各类公民社会组织不断涌入，希望借助这些工具对抗日益严峻的审查环境。一名数字权利专家形容，这是一个“巨大打击”，需求不断扩大，其他资金渠道也在萎缩，提供工具的组织被挤得“难以为继”。</p><p>在裁撤与停拨压力下，一些团队已经开始裁员，另一些则在无薪状态下勉强推进工作。少数人仍寄望部分资金有机会恢复，但同时担忧特朗普政府会将项目目标进一步政治化。最新的拨款法案中虽仍保留了“互联网自由”这一预算项目，但没有点名任何具体的执行计划或受款机构。</p><p>也有受资助者表示，他们目前只是处在“余温尚存”的短暂宽限期，等手头剩余资金耗尽，一切都会变得更加不确定。一名来自伊朗、通过该计划获得资助的技术人员坦言：“说实话，现在大家都在等，但也只能说‘等死是你自己的风险’。”</p><p>与此相对，审查技术却在变得更便宜、更易获取。过去一年中，中国公司向非洲和亚洲多国出口了先进的“中间盒”（middlebox）设备，这类装置可以直接架在网络骨干线上，帮助当局监控和过滤网络流量。凭借这些技术，像伊朗这样的政权可以更加精细地调控国内互联网：一方面保证商业活动不断线，另一方面在需要时随时收紧沟通渠道。</p><p>多名受资助者希望，未来欧洲方面能够接手并支持这些技术发展，一些团体已经开始向欧盟官员提出资金申请。也有人警告说，美国削减“互联网自由”项目，将让各国更容易竖起“数字铁幕”，更有利于克里姆林宫把俄罗斯人困在强化单一叙事的信息泡沫之中，同样也方便中国、伊朗等政权复制类似模式。</p> </div><p><small>[interest] 互联网政策与自由相关的全球性新闻，属于感兴趣的国内或全球新闻头条</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550488.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:25:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 亚马逊超越沃尔玛 成为全球营收规模最大的公司</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550486.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>亚马逊公司（Amazon.com Inc.）正式取代沃尔玛公司（Walmart Inc.），成为全球营收规模最大的企业，这一里程碑显示出这家电商与云计算巨头自1994年在杰夫·贝索斯西雅图郊区车库以网上书店起家以来所实现的惊人扩张。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0128/f472c09b0534e07.webp" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0128/f472c09b0534e07.webp"/></a></p><p>长期位居全球营收榜首的沃尔玛周四公布，其截至1月31日的过去12个月销售额为7132亿美元；而财年截至每年12月的亚马逊则在本月早些时候报告称，其2025年全年销售额达到7170亿美元。</p><p>贝索斯早年曾深入研究沃尔玛创始人山姆·沃尔顿，借鉴并吸收了后者的多项经营策略来打造亚马逊。在过去十年中，在消费者支出从线下门店大规模向线上平台转移以及云计算业务（亚马逊云服务 Amazon Web Services）高速增长的推动下，亚马逊营收增长速度几乎是沃尔玛的10倍。</p><p>当前，亚马逊与沃尔玛正直接争夺消费者的钱包。亚马逊是全球最大的线上零售商，其网站与移动应用每月吸引约27亿次访问；沃尔玛则是全球最大的实体零售商，在全球范围内拥有超过1万家门店和会员制仓储店。两家公司大部分营收仍来自美国本土市场。</p><p>不过，从营收构成来看，亚马逊登顶的故事更多关乎其在云计算领域的主导地位，而非零售业务本身，这也是沃尔玛尚未涉足的业务。若不计入AWS，亚马逊2025年的营收将为5880亿美元，这意味着其跃升至营收榜首，很大程度上归功于在人工智能时代被视为关键基础设施的数据中心业务。</p><p>“这可以说是一场有些‘空心’的胜利，”圣克拉拉大学零售管理研究所执行主任基尔希·卡利亚南（Kirthi Kalyanam）表示，“亚马逊并没有在零售这场游戏中打败沃尔玛，它只是通过开辟一个沃尔玛并未参与的新业务，在营收上超过了对方。”</p><p>成为营收规模最大的公司，主要意味着更大的业务体量和消费者触达范围，但这一头衔并不一定最受资本市场青睐。在沃尔玛之前，埃克森美孚和通用汽车也曾是全球营收最大的企业，而这一位置往往伴随着更强烈的政治审视和更高的消费者期待。目前，英伟达公司是全球市值最高的企业，市值约4.5万亿美元，超过亚马逊的两倍，亦为沃尔玛的四倍以上。</p><p>贝索斯在2017年首次超越微软联合创始人比尔·盖茨，成为全球首富，如今在全球富豪榜上位列第四。据彭博亿万富豪指数估算，他的个人财富约为2280亿美元，主要来自其持有的亚马逊股票。</p> </div><p><small>[interest] 全球性商业头条新闻，属于感兴趣的国内或全球新闻头条</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550486.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>81款市面常见的头戴与入耳式耳机中检测出了多种潜在有害化学物质</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550484.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，一项由欧盟资助、由“TOX-Free”项目开展的调查显示，在81副市面常见的头戴式与入耳式耳机中检测出了多种潜在有害化学物质，涉及品牌包括
 Bose、松下、三星、森海塞尔等知名厂商，以及在 Shein、Temu 等平台及捷克、斯洛伐克、匈牙利、斯洛文尼亚和奥地利零售渠道销售的产品。
 这项检测结果由《卫报》最先披露，引发了消费者对日常穿戴电子产品化学安全性的担忧。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/e5dad6cd8453c4e.webp"/></p><p>研究人员发现，在被测的81副耳机中，有多达98%的样品含有双酚A（BPA），超过四分之三的样品还含有其替代物双酚S（BPS）。 双酚类化合物通常用于硬化塑料，过去的研究显示，它们在生物体内会模拟雌激素的作用，可能与癌症、女性性早熟以及男性女性化等问题有关。 尽管耳机外壳等材料为固体形态，但研究指出，在运动等大量出汗的情境下，这些物质仍可能经由皮肤渗入人体，带来长期暴露风险。</p><p>此次研究没有点名苹果 AirPods 等苹果产品，但双酚类物质已被列入苹果官方的受管控物质清单，这表明企业层面对相关风险有所认知。 除了双酚类，研究人员还在样品中检测出少量增塑剂（邻苯二甲酸酯）、氯化石蜡以及潜在有害的溴系和有机磷系阻燃剂等物质，其中部分被认为可能影响生育能力、损伤肾脏或产生其他毒性效应。</p><p>TOX-Free 项目由欧盟资助，目标是提升对日常产品中药物、农药及化学污染物的检测能力和公众认知。 项目方与意大利、德国、捷克、奥地利等多国机构合作，希望借助纳米技术开发评估化学物质对人体影响的新方法。 该项目提出的“虚拟镜像细胞”概念，可以将神经元与心肌细胞的电生理活动转化为光信号，从而更便捷、精确地监测神经毒性和心脏毒性，为毒理学研究提供新工具。</p><p>在研究重点上，TOX-Free 主要关注药物、空气污染物、纳米塑料和农药等，与目前社会对“永久化学品”、全氟和多氟烷基物质（PFAS）等污染物的长期担忧具有相似背景。 研究团队此次之所以聚焦耳机，是因为耳机已经成为现代生活的“标配”，人们佩戴时长不断延长，不少人几乎全天与耳机为伴。 虽然双酚 A 和 S 等物质在短期暴露下通常不会造成急性健康问题，但研究人员警告，长期、重复的小剂量暴露仍可能对健康产生潜在影响，尤其是对青少年群体。</p><p>随着耳机技术进步，人们对其安全性的担忧并不止于化学物质。此前有研究提出，长时间、过度使用主动降噪耳机，可能与听觉加工障碍风险增加有关，该障碍会影响大脑对声音与言语的处理能力。 另一方面，支持蓝牙即插即用体验的技术也带来了网络安全隐患，安全研究人员最近披露，Google Fast Pair 存在漏洞，黑客可利用它在短时间内劫持耳机、窃听对话甚至追踪用户位置。</p><p>总体而言，这项研究强化了一个信号：耳机作为贴身电子产品，其安全性不应仅停留在音量和聆听时长，还必须纳入材料化学成分和无线连接安全等维度加以审视。 对于监管机构而言，如何在保障创新的同时强化对日常消费电子中有害物质的限制与检测，或将成为下一步需要重点应对的议题。</p> </div><p><small>[other] 科技产品相关，但不属于高度感兴趣的主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550484.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:09:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比尔·盖茨因爱泼斯坦档案风波退出印度人工智能峰会主旨演讲</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550480.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>微软联合创始人比尔·盖茨原计划在新德里举行的“印度AI影响力峰会”上发表主旨演讲，但其慈善机构在他登台前数小时宣布，他将不再出席这一重要环节。盖茨基金会表示，此举是在“经过慎重考虑”后作出的，目的是“确保峰会的焦点仍然聚焦于其关键优先事项”，但未对具体原因做进一步说明。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://n.sinaimg.cn/spider20260205/123/w554h369/20260205/4587-15a54dd4333c79c57351f1415abeb8f9.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/spider20260205/123/w554h369/20260205/4587-15a54dd4333c79c57351f1415abeb8f9.png"/></a></p><p>盖茨此番退场正值外界重新审视其与已故性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦之间关系之际。今年1月，美国司法部公布的新文件中出现了盖茨的名字，引发舆论关注。对此，盖茨发言人称文件中的相关指控“完全荒谬、毫无根据”，盖茨本人此前也公开表示，他“后悔曾与爱泼斯坦有过接触”。目前，没有任何爱泼斯坦受害者对盖茨提出不当行为指控，文件中提及其姓名也不意味着任何形式的刑事犯罪。</p><p>盖茨基金会称，其非洲与印度事务总裁安库尔·沃拉将代替盖茨在峰会上发言。该机构同时强调，基金会对在印度推进“共同的健康与发展目标”依然“坚定不移”。在宣布退出主旨演讲前，围绕盖茨是否会现身峰会已持续数日出现不确定性。</p><p>目前，盖茨正在印度访问。周一，他到访南部安得拉邦，据报道就提升当地卫生、农业、教育和技术等方面的项目进行了讨论。在媒体此前猜测他可能缺席峰会之际，基金会曾在周二重申，他会按计划发表演讲。因此，此次临时变更被视为对峰会形象的一次打击。</p><p>印度方面将这场为期五天的“印度AI影响力峰会”定位为展示其打造全球人工智能枢纽雄心的旗舰活动。峰会安排了政策讨论、初创企业展示，以及围绕AI治理、基础设施和创新的闭门会议。包括微软在内的企业在会上宣布，将在包括印度在内的国家加大AI基础设施建设和技术普及的投资承诺。来自100多个国家的代表，包括多位国家领导人，也齐聚新德里出席活动。</p><p>不过，这场峰会本身并非风平浪静。首日的组织被指存在管理不善的争议，一所印度大学声称自主研发“机器狗”的项目也被媒体揭露其产品实为“中国制造”，引发舆论哗然。</p><p>在盖茨缺席的同时，多位科技与政界重量级人物仍亮相峰会，集中发出关于“AI民主化”和加强监管的呼声。OpenAI负责人山姆·阿尔特曼在演讲中表示，世界应“迫切”推动对人工智能的监管。他强调，“AI的民主化是确保人类繁荣的最佳方式”，如果技术被集中掌握在少数公司或少数国家手中，“可能会带来毁灭性后果”。阿尔特曼补充称，这并不意味着不需要监管，相反，“我们显然需要，而且非常紧迫，就像我们对待其他强大技术那样”。</p><p>印度总理莫迪与法国总统马克龙在会上也表达了类似主张，呼吁在AI创新方面建立一种共享的全球路径。莫迪在讲话中指出，技术应在各国之间得到共享，“以免人类只是沦为AI的数据点或原材料”。他强调，“人工智能必须成为包容与赋权的工具，尤其要惠及全球南方”。马克龙则在与莫迪举行双边会谈后表示，关于AI的讨论需要从“让我们做得更多”转向“让我们一起做得更好”。</p><p>联合国秘书长古特雷斯在发言中强调，人工智能的未来不应由“少数国家”决定，也不应听凭“少数亿万富翁的心血来潮”。Google首席执行官桑达尔·皮查伊则突出强调了印度在AI版图中日益重要的角色。他透露，Google正计划在位于印度东南部的城市维沙卡帕特南建立一个AI枢纽，希望借此为当地带来就业机会，并让前沿AI技术惠及更多印度人。</p><p>印度富豪穆克什·安巴尼在峰会上宣布，将在未来七年内投入1100亿美元，用于建设印度的AI生态系统。同时，Anthropic公司负责人达里奥·阿莫代表示，愿与印度开展合作，在模型安全及安全风险评估等方面加强测试与评估工作。</p><div class="article-relation"><p><strong>相关文章:</strong></p><p><a href="https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1549596.htm" target="_blank">盖茨访华回应爱泼斯坦案：从未接触受害者 身体很健康</a></p></div> </div><p><small>[other] 涉及人物和丑闻，不属于核心技术或新闻类兴趣</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550480.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:02:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 中国科学家在光通信及6G领域取得新进展</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550456.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>我国科学家近日在光通信和6G领域取得突破性进展，在国际上率先实现光纤通信和无线通信系统间的跨网络融合，自主研发的“光纤—无线一体化融合通信系统”的数据传输速率刷新纪录。该成果19日凌晨在线发表于《自然》。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>AI数据中心算力提升和下一代无线通信网络6G的蓬勃发展，要求在多样化场景满足信号的高速、低时延传输。然而，光纤通信与无线通信在信号架构与硬件约束上存在“带宽鸿沟”。</p><p>为此，北京大学联合鹏城实验室、上海科技大学、国家信息光电子创新中心等研发团队，创出“光纤—无线一体化融合通信”概念，并采用集成光学方案，成功研制出250GHz（千兆赫兹）以上超宽带集成光子器件。在此基础上开发出的新系统实现了光纤通信单通道512Gbps（千兆比特每秒）信号传输、无线通信单通道400Gbps信号传输。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/2f311af5033e2bc.webp"/><br/></p><p style="text-align: center;">图为“光纤—无线一体化融合通信系统”概念图。（受访者供图）</p><p>“新系统破解‘带宽鸿沟’，数据传输速率刷新目前已知的新纪录。”论文通讯作者、北京大学电子学院副院长王兴军说，这一系统可支持光纤通信和无线通信双模式传输，显著提升了抗干扰能力。团队还模拟了6G大规模用户接入场景，实现86个信道的多路实时8K视频接入演示，传输带宽较目前5G标准提升10倍以上。</p><p>《自然》审稿人认为，这项工作“对融合光学和太赫兹通信系统的进步作出重要贡献”。</p><p>王兴军表示，新系统在6G基站、无线数据中心等场景中极具应用潜力，有望为下一代超宽带高速光纤—无线一体化融合通信奠定研究基础。</p> </div><p><small>[interest] 「科学前沿」主题，涉及通信技术和未来网络发展</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550456.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:43:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ OpenAI最新一轮融资规模据悉有望突破1000亿美元</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550452.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>多位知情人士透露，OpenAI最新一轮融资额有望突破1000亿美元，本轮融资的第一阶段已接近落实。这一创纪录的融资交易将助力这家开发ChatGPT的人工智能（AI）领军企业进一步加大AI基础设施投入和应用布局。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0212/b36a34fd9fdcd2f.jpg"/></a></p><p>部分知情人士称，若按最终完成的融资额计算，OpenAI的估值可能超过8500亿美元，高于初步预期的8300亿美元。其中一位知情人士称，OpenAI融资前的估值将为7300亿美元。上述人士因讨论未公开信息而均要求匿名。</p><p>知情人士称，本轮融资的首期资金将主要来自战略投资者，其中包括亚马逊、软银、英伟达和微软。若各方出资规模接近目前讨论的上限，合计投资承诺将接近1000亿美元。部分知情人士称，相关公司预计将在本月底前确定各自的投资额度。</p><p>部分知情人士称，OpenAI本轮融资的下一阶段将引入风险投资机构、主权财富基金和其他金融投资者，预计将稍晚完成，并有望显著抬升本轮融资的总规模。</p><p>部分知情人士强调，融资交易尚未最终敲定，具体细节仍可能发生变化。</p><p>OpenAI、亚马逊、英伟达、软银和微软的代表要么拒绝置评，要么暂未回应置评请求。</p><p>此前有报道称，对于OpenAI本轮融资，亚马逊预计投资不超过500亿美元，软银计划最多投资300亿美元，英伟达拟出资200亿美元。部分知情人士称，来自企业投资者的出资预计将在今年分期到账。</p><p>其中一位知情人士还表示，作为与亚马逊合作的一部分，OpenAI预计将扩大对亚马逊芯片和云计算服务的使用。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能领域的重大融资新闻，属于人工智能软件技术主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550452.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:59:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ X被指算法系统性偏向保守派内容 新研究称会长期塑造用户政治立场</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550450.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>一项发表在《自然》（Nature）期刊的新研究显示，社交平台 X（前称 Twitter）的推荐算法，会系统性地在“为你推荐”（For 
You）信息流中优先推送保守派政治内容和政治活动人士的帖子，而相对压制自由派内容及传统新闻媒体账号的曝光，这种差异不仅影响用户在平台上看到什么，还会在数周内悄然改变部分用户的政治观点，使其更倾向保守立场。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/252/w630h422/20220817/b123-337382f3db8abd4d0914f250e6556eab.png" target="_blank"><img src="https://n.sinaimg.cn/finance/transform/252/w630h422/20220817/b123-337382f3db8abd4d0914f250e6556eab.png"/></a></p><p>研究指出，X 在 2016 年前以时间线按时间顺序呈现内容，之后开始提供算法推荐信息流；在 2022 年埃隆·马斯克（Elon Musk）收购公司后，“为你推荐”被设为默认首页，而按关注对象排序的时间线被放在次要标签中。马斯克近期声称，该算法如今已“完全由 AI 驱动”，使用的是他主导推出、备受争议的 Grok 模型，这一转变也加剧了外界对算法偏见和政治操控的担忧。</p><p>围绕 X 算法偏右的问题，外界质疑已持续多年，多家媒体与机构此前都曾指出平台会额外放大右翼及极端内容，并优先推荐马斯克个人欣赏的政治人物的帖子。一项由英国天空新闻发起的调查就认为，这种倾斜在原本就倾向右翼的用户群体中尤为明显，但几乎遍及整个政治光谱。本月早些时候，法国警方还突袭检查了 X 在巴黎的办公室，调查方向之一正是算法是否被人为操控以服务特定政治议程，马斯克则将这项调查称为“出于政治动机”的打压。</p><p>最新这项研究由意大利博科尼大学、瑞士圣加仑大学和法国巴黎经济学院的学者共同完成，试图以系统化的实证方法，量化 X 算法如何影响用户接触到的政治信息及由此产生的态度变化。研究团队通过持续监测用户的“为你推荐”页面，并比较不同信息流模式下的内容分布和互动表现，发现算法驱动的信息流不仅显著提升了用户互动量，也在内容类型与立场上呈现出清晰的偏向。</p><p>数据表明，在算法推荐的信息流中，带有保守倾向的内容大约有 20% 的额外概率被推送给用户，而自由派内容的额外出现概率仅为 3.1% 左右。相比之下，传统新闻媒体账号的帖子在算法流中出现的频率约减少 58%，政治活动人士账号的内容则多出现 27.4%，娱乐账号的帖子多出现 21.5%。研究者认为，这意味着平台在“政治活动人士 vs. 新闻媒体”之间做出了明显倾斜，强化了偏立场的声音，却削弱了传统新闻渠道的存在感。</p><p>更值得关注的是，这种内容分发偏差与用户政治观念变化之间存在可观测的关联。研究团队以一组来自美国的 X 用户为样本，先对他们的政治信念和使用习惯进行问卷调查，再将这些用户随机分配到两种模式：一组使用按时间顺序排列的时间线，一组则使用算法推荐信息流，并维持这一设置长达七周。</p><p>在实验结束时，那些从时间线被“切换”到算法推荐流的用户报告称，他们在多项议题上的态度出现了向保守方向的偏移。相反，对那些原本使用算法推荐、后被切换回时间线的用户而言，其政治立场并未出现显著改变，这说明算法的影响更像单向推动，而非易于逆转。</p><p>具体来看，受到影响的用户更在意保守派所强调的政策优先事项，例如移民问题，并对 2023 年针对唐纳德·特朗普的多起刑事调查持更负面态度，同时在俄乌战争等议题上表现出更亲克里姆林宫的立场。这些变化发生的同时，用户在党派认同和所谓“情感极化”（即对对立阵营的强烈敌意）指标上并未出现明显波动，也就是说，他们未必更“恨”对方阵营，却在具体议题上变得更接近保守派。</p><p>研究者进一步指出，这种右倾变化具有潜在的持久性，因为在接入算法信息流之后，这部分用户会倾向于关注更多保守派政治活动人士的账号，而在关注自由派账号或传统媒体账号的倾向上则没有明显变化。一旦关注关系被重塑，用户后续信息流中出现的内容就会长期被这一新网络结构所塑造，使得最初的算法偏向会留下更难消除的“后遗症”。</p><p>研究报告写道，他们的发现表明，算法对用户“选择关注谁”的行为具有显著影响，这意味着算法对用户内容暴露的塑造能力，可能比社会一般认知的更强。论文强调，这种影响不只是短期的推荐偏差，而是通过改变关注关系结构，对用户的信息环境和政治态度产生“长期影响”。</p> </div><p><small>[interest] 社交媒体算法研究，涉及科技和社会话题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550450.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 南非射电望远镜发现已知最遥远的羟基巨脉泽 距地80亿光年</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550432.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>南非射电天文台宣布，<strong>由比勒陀利亚大学领衔的国际天文学家团队利用MeerKAT射电望远镜，成功捕捉到距离地球超过80亿光年的羟基巨脉泽信号</strong>。<strong>这是人类迄今探测到的最遥远、最明亮的该类天体，刷新了此前50亿光年的观测纪录。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/0ba2ffc5f6314a58bb98efd6e5f9d552.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/6f1fc3743dadadb.jpg"/></a></p><p>据了解，羟基巨脉泽 (OH megamaser) 是宇宙中天然的“太空激光”，本质上是羟基 (OH) 分子在特定天文环境下产生的异常强烈的微波受激发射现象</p><p>在富含气体的并合星系中，羟基分子在相互碰撞中产生极其明亮的射电辐射，<strong>当这种射电辐射异常明亮时，就是巨脉泽，如同可跨越广阔宇宙空间的“宇宙灯塔”</strong>。</p><p>该羟基巨脉泽位于编号为HATLAS J142935.3-002836的并合星系中，红移值z=2.17，意味着我们看到的是它在宇宙年龄不足当前一半时的状态，这一时期正值宇宙“星系并合高峰期”，为研究早期星系演化提供了关键窗口。</p><p><strong>虽然距离遥远，这个羟基巨脉泽却发出了异常强烈的信号，而它的发现要归功于MeerKAT射电望远镜与强引力透镜效应的结合。</strong></p><p>由南非射电天文台运行和管理的MeerKAT射电望远镜位于南非北开普省，由64座碟状天线组成，于2018年建成并投入使用，凭借超高灵敏度捕捉到微弱信号。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/0349bffaf6d94caa90d705109e8489f0.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/e7fc19e630e5914.png"/></a></p> </div><p><small>[interest] 科学前沿类内容，属于「科学前沿」主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550432.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:01:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ 马斯克预言：2026年底AI可直接编写二进制代码 程序员或将被淘汰</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550430.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>近日，<strong>埃隆・马斯克在最新发布的视频中作出重磅预言，到2026年底，AI将实现直接编写二进制代码，人类对编程语言的依赖将大幅减弱，编程行业也将迈向全自动化阶段。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>这一预言意味着传统编程流程将被彻底颠覆，原本人类编写Java、Python等编程语言，再经编译器编译为机器可识别代码的环节将被跳过。</p><p><strong>只需人类提出需求，AI便可直接输出二进制代码并实现程序运行，代码编写、调试、部署等整条开发链都将被绕开。</strong></p><p>马斯克的这一判断并非空谈，xAI已正式完成团队重组，在四大核心团队中，编码系统团队被列为重中之重。</p><p><a href="//img1.mydrivers.com/img/20260219/8d686f33-39ca-473e-a9d3-c9fc6537dd85.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/84a7c94d7f25844.png"/></a></p><p>核心目标是实现AI自主编写代码，<strong>并通过递归进化让AI编写的代码持续优化AI自身，打造AI原生创造的软件。</strong></p><p>当前AI编程自动化的发展趋势也已印证这一方向的可行性。</p><p>2025年11月下旬，Anthropic发布的“克劳德4.5-奥普斯”模型与OpenAI的Codex模型，编程性能已超越顶尖程序员，两款模型的升级版本均于2026年2月正式发布。</p><p><strong>其中OpenAI在2月5日推出的“GPT-5.3-Codex”，成为首个在自身技术演进中发挥关键作用的AI编程模型，</strong>显著加速了技术开发进程。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能技术发展，属于「人工智能软件技术」主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550430.htm</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:01:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国计划建立绕过欧洲和其他地区内容禁令的在线门户网站</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550384.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>消息人士称，美国国务院正在开发一个在线门户网站，使欧洲和其他地区的人们能够看到被本国政府禁止的内容，<strong>包括所谓的仇恨言论和恐怖主义宣传，华盛顿认为此举是反审查的一种方式。</strong></p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p>消息人士称，该网站将设在“freedom.gov”。一位消息人士说，官员们已经讨论过加入虚拟专用网络功能，使用户的流量看起来像是来自美国，并补充说，用户在该网站上的活动将不会被追踪。</p><p>消息人士称，该项目由美国公共外交副国务卿萨拉·罗杰斯（Sarah Rogers）领导，预计将在上周的慕尼黑安全会议上公布，但被推迟了。</p><p>无法确定为何没有启动该项目，但其中两位消息人士说，包括律师在内的一些国务院官员对该计划表示担忧，但没有详细说明这些担忧。</p><p>该项目可能会使特朗普政府与美国在欧洲的传统盟友之间的关系进一步紧张，而贸易争端、俄乌冲突以及特朗普推动对格陵兰岛的控制权已经加剧了这种紧张关系。</p><p>该门户网站还可能使华盛顿陷入鼓励公民蔑视当地法律的陌生境地。</p><p>美国国务院发言人在一份声明中说，美国政府没有专门针对欧洲的审查规避计划，但补充说：“不过，数字自由是国务院的一个优先事项，这包括像VPN这样的隐私和审查规避技术的扩散。”</p><p>该发言人否认推迟发布任何公告，并表示国务院律师提出担忧的说法并不准确。</p><p>特朗普政府已将言论自由，特别是其所认为的对保守派网络声音的扼杀，作为其外交政策的重点，包括在欧洲和巴西。</p><p>欧洲对言论自由的态度与美国不同，美国宪法几乎保护所有言论。欧盟对言论自由的限制源于其努力打击任何助长纳粹主义的极端主义宣传，包括对犹太人、外国人和少数民族的诽谤。</p><p>美国官员谴责欧盟的政策，称这些政策压制了罗马尼亚、德国和法国等国的右翼政客，并声称欧盟的《数字服务法案》和英国的《网络安全法案》等规则限制了言论自由。</p><p>自2008年以来，欧盟制定了一系列规则、法律和决定，对被归类为非法仇恨言论、恐怖主义宣传或有害虚假信息的内容进行限制，并在某些情况下要求迅速删除，这些规则对社交媒体网站和大型平台（如Facebook和X）的影响最大。</p><p>与欧洲监管机构的摩擦</p><p>美国国务院的罗杰斯已成为特朗普政府对欧盟内容政策立场的直言不讳的支持者。自10月上任以来，她已经访问了六个以上欧洲国家，并会见了政府认为受到压迫的右翼团体代表。该部门没有安排罗杰斯接受采访。</p><p>在12月公布的一份国家安全战略中，特朗普政府警告说，由于其移民政策，欧洲面临着“文明抹杀”。<strong>该战略称，美国将优先考虑“在欧洲国家内部培养对欧洲当前轨迹的抵制”</strong>。</p><p><strong>欧盟监管机构经常要求总部设在美国的网站删除内容</strong>，并可作为最后手段实施禁令。马斯克旗下的X公司就曾因违规行为在12月被处以1.2亿欧元的罚款。</p><p>例如，德国在2024年对其认为支持或煽动恐怖主义的材料发出了482项删除令，并迫使提供商删除了16771条内容。</p><p>同样，Meta的监督委员会也在2024年下令删除波兰一个政党的帖子，这些帖子使用了种族诽谤并将移民描绘成强奸犯，而欧盟法律将这类内容视为非法的仇恨言论。</p><p>美国国务院前官员肯尼思·普罗普曾参与欧洲数字法规的制定，现就职于大西洋理事会欧洲中心，他称美国的计划是对欧洲规则和法律的“直接打击”，并表示freedom.gov在欧洲会被视为美国试图阻挠国家法律规定的努力”。</p><p>两位消息人士称，爱德华·科里斯坦（Edward Coristine）也参与了美国门户网站的工作，他曾是马斯克削减工作岗位的政府效率部成员。<strong>科里斯坦与国家设计工作室（National Design Studio）合作，该工作室由特朗普创建，旨在美化政府网站。</strong></p><p>目前尚不清楚美国政府门户网站将为用户提供哪些商业VPN无法提供的优势。</p><p>根据联邦注册机构get.gov的数据，freedom.gov网站于1月12日注册。本周三，该网站没有任何内容，但显示了国家设计工作室的标志、“飞吧，鹰，飞吧”字样和登录表格。</p><p><img alt="" src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/462/w550h712/20260219/4c67-704c42467d903c980430056ecad8c6fd.png"/><br/></p><p><strong>在特朗普第二任期之前，美国政府曾帮助资助商业VPN和其他工具</strong>，作为促进全球民主和帮助用户在其他国家获取信息的努力的一部分。</p> </div><p><small>[other] 全球性新闻，但内容不够明确，不确定具体技术细节</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550384.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:36:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 科学家在陶瓷上刻出全球最小二维码</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550382.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>奥地利维也纳工业大学（TU Wien）的研究团队近日宣布，他们在一层陶瓷薄膜上“刻出”了目前世界上最小的二维码，并因此获得吉尼斯世界纪录认证。 
这一二维码面积仅为1.98平方微米，比许多细菌还要小，单个像素尺寸只有49纳米，展现出极高精度的纳米级结构加工能力。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/6d140e2ffea47b5.jpg"/></p><p>二维码本身是一种高效、紧凑的二维数据存储形式，TU Wien团队则将这一理念推进到了显微世界。 由于结构尺寸远小于可见光波长，这一纳米二维码已经无法通过普通光学显微镜观察，科研人员必须借助先进的电子显微镜才能读取其中存储的数据。</p><p>研究团队指出，在纳米尺度上构建仅由数个原子组成的结构已经不再是难题，但单个原子并不足以提供长期稳定的数据存储能力。 TU Wien材料科学与技术研究所教授保罗·迈尔霍弗表示，他们成功制备出一种稳定的纳米级二维码结构，只要配备合适的读取设备，即可反复解码，而不会因结构不稳定而失真。</p><p>为实现这一目标，TU Wien与初创公司 Cerabyte 合作，开发出一种可在极端环境下保持稳定的陶瓷薄层材料。 在理论上，如此设计的存储介质可达到前所未有的存储密度——一张A4纸大小的陶瓷载体上，最多可容纳超过2TB的数据。 与传统电子存储介质不同，这种陶瓷薄膜被设计为近乎“不可摧毁”，既不需要通电维持数据，也无需定期维护即可长期保存信息。</p><p>TU Wien研究人员亚历山大·基恩鲍尔强调，当今大量数字信息存储在各类介质上，但其中相当一部分在几年或几十年后可能变得难以或无法读取。 相比之下，古代文明在石头上刻下的文字和图像历经千年仍可辨识，这凸显出现代信息社会在长期存档方面的脆弱性——如果不持续投入巨大能耗进行数据迁移和刷新，人类当前的海量数据有“集体遗忘”的风险。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/b93f9555b3ad428.jpg"/></p><p>在研究者看来，陶瓷材料为长期数据保存提供了一条可行路径，可实现跨越数百年甚至上千年的信息存储。 TU Wien的合作伙伴 Cerabyte 正在开发基于陶瓷的高密度存储方案，目标是实现拍字节级的数据容量。 存储巨头西部数据已对这家奥地利初创公司进行战略投资，被视为业界对陶瓷纳米层存储技术潜力的积极信号，而非昙花一现的概念炒作。</p><p>基恩鲍尔表示，他们对陶瓷存储介质的追求在某种意义上与古代在石头上刻字的做法非常相似。 不同的是，现代技术可以在稳定、惰性的材料中以远高于石刻的信息密度写入数字化数据，使之经受时间考验，并“原封不动”地留给未来世代读取。</p><p>此次制备的纳米二维码仅相当于此前世界纪录保持者尺寸的37%，吉尼斯世界纪录已正式确认这一成绩。 接下来，奥地利团队的工作重点将转向进一步优化材料体系、提升写入速度，使该技术从实验室走向工业应用。 此外，科研人员还计划探索在陶瓷纳米层中存储比二维码更复杂的数据结构，为未来超长期、高密度数据存储打开新的可能性。</p> </div><p><small>[interest] 属于科学前沿，涉及技术创新</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550382.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:25:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西部数据斥资约7380万美元在泰国建设HAMR硬盘研发项目</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550378.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>西部数据将在泰国大幅加码热辅助磁记录（HAMR）硬盘技术研发，最新获批的投资总额约为23亿泰铢（约7381万美元），项目由泰国投资委员会（BOI）正式放行，定位为在地化的HAMR
 HDD技术研发中心。 该项目将落地于西部数据在泰国的现有设施之中，旨在通过引入新一代记录技术，全面提升当地硬盘生产的技术能力与附加值。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/Y0oD1gBva3SsjlOm.jpg"/></p><p>过去数年间，西部数据在泰国的业务持续扩张。早在2024年8月左右，泰国投资委员会就已批准其在当地扩大硬盘生产基地的计划，使泰国成为该公司全球硬盘制造体系中的关键枢纽之一。 此次新增投资则从“制造扩产”进一步延伸至“核心技术研发”，标志着泰国在全球存储产业链中的角色，正从纯制造基地向高端技术节点演进。</p><p>根据泰国媒体与相关资料披露，新获批的HAMR研发项目不仅面向产线能力提升，还将围绕关键部件以及“基于激光的数据写入工艺”展开系统性攻关。 HAMR技术通过在写入瞬间对磁记录介质进行局部加热，从而突破传统磁记录密度限制，被视为机械硬盘在面向云计算与大规模数据中心时代维持容量优势的核心路线之一。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/15Royxnh0oz7JqVq.jpg"/></p><p>此次泰国项目还将与西部数据在北美和日本的研发团队展开国际协同，形成多地联动的技术开发体系。 按照规划，泰国研发团队将重点承担HAMR关键组件设计及激光写入工艺验证等任务，而北美与日本团队则在基础研究与系统集成方面提供支撑，共同推动新一代大容量硬盘的量产化进程。</p><p style="text-align: center;"><img src="https://www.techpowerup.com/img/MnxosowEP4GwkAjN.jpg"/></p><p>在今年2月早些时候举行的“西部数据创新日2026”活动上，公司已公布了面向未来数年的HAMR产品路线图。 路线图显示，西部数据计划在本十年末实现单盘容量超过100 TB的商用硬盘上市，进一步巩固其在企业级与云端存储市场的竞争力。 结合当前获批的泰国HAMR研发投资，可以看出该公司正加速从技术预研走向量产导入阶段，以应对全球数据量持续爆炸式增长所带来的存储需求压力。</p> </div><p><small>[other] 涉及硬盘技术，但不属于高度感兴趣的编程工具或编程效率范畴</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550378.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:24:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ Java版Minecraft将转向Vulkan图形接口 大量模组或受冲击</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550376.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p><strong>在 OpenGL 停止更新近九年后，《Minecraft》开发商 Mojang 终于宣布，将在 Java 版中逐步放弃 OpenGL，转而采用 
Vulkan 图形 API，以便在长期内继续支持各平台，并把 “Vibrant Visuals（活力视觉）” 增强效果引入 Java 版。 
</strong>该工作室表示，随着 macOS 上 OpenGL 被官方逐步弃用，以及在 Java 代码中继续维护 OpenGL 
渲染管线越来越困难，是时候“告别 OpenGL，迁移到全新的方案”。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/41ac621ae3959ff.jpg"/></p><p>Mojang 指出，过去 OpenGL 曾帮助游戏在所有受支持操作系统上运行，但技术和平台环境已经发生了变化。 对于 Windows 和 Linux 用户来说，只要显卡不是十年前的老产品，一般都可以直接支持 Vulkan。 不过，macOS 系统并不原生支持 Vulkan，为此 Mojang 计划采用一层转换层，让基于 Vulkan 的《Minecraft》在 macOS 上运行，同时声称不会因此造成性能损失。</p><p>此次技术迁移对模组生态的影响，成为公告中的一大重点和潜在“痛点”。 Mojang 明确表示，从 OpenGL 切换到 Vulkan 将影响当前依赖 OpenGL 进行渲染的众多模组，且预计模组开发者为适配 Vulkan 付出的工作量，将高于以往每次游戏常规版本更新时的适配成本。 工作室建议模组社区尽早考虑减少或停止直接使用 OpenGL，并开始规划向新的渲染接口过渡。</p><p>为了减轻这次变更带来的冲击，Mojang 邀请模组作者在迁移过程中主动寻求官方支持。 官方表示会通过 Vibrant Visuals 的 Discord 频道，收集模组作者的反馈，并提供更多技术交流空间，让开发者彼此以及与官方团队直接讨论迁移中遇到的问题。</p><p>从长期来看，Mojang 认为这次转向 Vulkan 将为 Java 版图形改进带来更大空间，并提升整体性能潜力，同时有望减少玩家在不同显卡驱动上遭遇的各种图形相关漏洞和错误。 官方计划自 2026 年夏季开始，在快照版本中同时提供基于 OpenGL 和基于 Vulkan 的两个渲染路径，并允许玩家在两者之间切换。 当 Mojang 认为 Vulkan 在表现和稳定性方面达到预期后，OpenGL 实现将被正式移除，游戏的最低配置要求也会随之更新。</p> </div><p><small>[interest] Java 和 Vulkan 技术讨论，属于开源项目和编程技术主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/game/1550376.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:58:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐⭐ Google在Gemini应用中上线 AI 音乐生成功能 Lyria 3模型开放测试</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550374.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<div class="article-summary">

<p>Google宣布，其聊天机器人应用 Gemini 现已集成由 DeepMind 开发的最新音频模型 Lyria 
3，用户可以直接在对话界面中生成时长约 30 秒的 AI 音乐作品。 
这一功能目前以测试版本形式推出，支持基于文本、图片和视频等多种输入生成音乐，无需跳转至其他工具或平台。</p> </div><div class="article-content" id="artibody">
<div class="article-global"></div> <p style="text-align: center;"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0219/9729f56f0529a8b.jpg"/></p><p>据介绍，新工具首先在全球范围内向部分用户开放，支持英语、德语、西班牙语、法语、印地语、日语、韩语和葡语等多种语言，后续还将进一步扩展支持范围。 使用门槛方面，只有年满 18 岁的 Gemini 应用用户才可以体验这项音乐生成功能。</p><p>在使用方式上，Lyria 3 提供了较为丰富的“文本生成音乐”能力，用户可以通过描述具体的曲风、情绪或场景来定制一段音乐。比如输入“给妈妈的一首 Afrobeat 曲风歌曲，歌里面写我们一起长大的美好回忆”等指令，系统便能自动创作相应风格的曲目。 生成内容既包括纯伴奏音乐，也可以自动创作并演唱带歌词的歌曲。 用户还可以上传照片或视频，Gemini 会根据画面氛围生成匹配情绪和主题的带词音乐作品。</p><p>Google官方表示，这一工具的设计初衷并非为了创作“音乐杰作”，而是为用户提供一种“有趣且个性化的自我表达方式”。 在作品呈现形式上，Gemini 会为在应用内创作的歌曲自动生成由 Nano Banana 模型制作的封面图，方便用户下载或分享音乐内容。 同时，Google还将 Lyria 3 扩展到 YouTube 的 Dream Track 功能中，创作者可以用它为 Shorts 短视频生成定制化的 AI 背景音乐。</p><p>值得注意的是，Lyria 与 Dream Track 在早期演示阶段就曾展示过模仿知名歌手嗓音与风格的能力，这也引发了外界对版权与侵权风险的关注。 Google对此强调，在开发 Lyria 3 的过程中对版权问题“格外谨慎”，并表示该工具的目标是支持“原创表达”，而不是用来“模仿现有艺术家”。 当用户明确点名某位歌手时，Gemini 不会直接复刻其声线，而是生成“在风格或情绪上相似”的曲目，并通过过滤机制将生成结果与现有内容进行比对，以减少潜在侵权风险。</p><p>Lyria 系列模型最早于 2023 年亮相，此前主要通过 Google Cloud 上的 Vertex 平台面向企业和开发者开放，普通用户接触机会有限。 随着此次集成进 Gemini 应用，这一 AI 音乐工具的使用门槛显著降低，更多消费者可以直接上手体验生成式音乐创作。 不过，相比 TikTok 和微软 Copilot 等平台早已推出自家的 AI 音乐生成功能，Google在直接面向大众用户的应用落地上明显略晚一步。</p> </div><p><small>[high_interest] 人工智能软件技术，涉及 AI 音乐生成模型，属于高度感兴趣的技术创新</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550374.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:36:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ 马斯克Grok 4.20突袭上线 4个AI开会互怼 47%实盘暴击GPT-5</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550368.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p><strong>刚刚，马斯克Grok 4.20 beta版发布。不是一个AI，而是4个智能体现场开会辩论！实盘炒股最高47%回报，直接暴击GPT-5和Gemini。在这个赛博朋克的春节档，马斯克给我们端上了一盘“硬菜”。</strong>就在几个小时前，xAI 在毫无预警的情况下上线了 <strong>Grok 4.20 Beta</strong>，旁边还写着醒目的 <strong>“4 Agents”</strong>。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/9f131d619a50cab.png"><br></p><p>你以为你在和一个 AI 聊天？</p><p>不，<strong>你是走进了一间坐着四位专家的会议室。</strong></p><p>你甚至能看见他们互相质疑、互相拆台、互相纠错，最后由“队长 Grok”拍板整合成答案。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/16b3941423ebd82.png"><br></p><p><strong>现在终于轮到 AI 给你表演“开会的艺术”了。</strong></p><p>这不，模型刚上线，网友就开启了实测。</p><p>比如，最近常见的50米洗车测试。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/0e22b3b948ec9c7.png"><br></p><p>只不过这次网友换成了“50米洗直升机”。</p><p>不管怎样，<strong>Grok 4.20 的回答看上去好像不太行。</strong></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/d4485e8978ed895.png"><br></p><p>网友Testlabor用Grok 4.20在1分20秒内为编写了一个俄罗斯方块游戏。</p><p>“它和原版游戏一样，具有相同的规则和风格，完全可以玩。”Testlabor表示。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/994a77cf4c5c5ae.png"><br></p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/bfc893042cfb075.gif"><br></p><p>网友tetsuo甚至构建了一个人工生命模拟器。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/471433cf8403973.png"><br></p><p>相当炫酷。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/dc20ee5e79def6e.gif"><br></p><p>马斯克本人也没闲着。</p><p>他在X上开始了一轮颇具马斯克风格的测评轰炸。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/29a1a9d6626644b.png"><br></p><p>甚至在回答“美国是否建立在被盗窃的土地上”这种送命题时，Grok 4.20也是唯一一个不含糊其辞、直球开喷的AI。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/730396dd225c90f.png"><br></p><p>他兴奋地发推：Grok 4.20在分析血检报告方面简直太厉害了！你可以直接上传你的检验报告，甚至是核磁共振片子，然后Grok会帮你逐项解读。</p><p>这条推文附带了一个真实的测试视频，展示了Grok如何把密密麻麻的医学指标翻译成普通人看得懂的语言。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/b1cb16a7c9792cc.png"><br></p><p>更具体的性能佐证来自一个意想不到的地方。</p><p>在正式发布前，Grok 4.20的早期版本以“神秘模型”的身份参加了Alpha Arena的AI炒股大赛：32个AI实例，每个配备1万美元真金白银，在纳斯达克自主交易两周。</p><p>结果？</p><p>Grok 4.20是<strong>唯一盈利的</strong>，平均回报率超10%，最猛的单个实例赚了47%。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/d2a20398da8e5f6.png"><br></p><p>它在Vending Bench自动售货机运营测试中也击败了GPT-5，销售额领先整整1100美元。</p><p>Grok 4.20这次发布，还有段八卦值得提。</p><p>马斯克去年12月就放话说3到4周内发布Grok 4.20，结果一拖就是数月。</p><p>今年1月他解释说是极寒天气损坏了孟菲斯数据中心的电力线路。</p><p>凑巧的是，今年2月2日SpaceX正式收购了xAI，合并估值1.25万亿美元。</p><p>所以Grok 4.20，不仅是xAI新版本的首秀，也是xAI并入SpaceX帝国后发布的第一个AI产品。</p><p>某种程度上，它带着宣示意义。</p><p>但真正让这次发布不同寻常的，不是背后的资本故事，而是技术本身的一次范式转变：<strong>从单模型输出，到多智能体协作</strong>。</p><p>以往，无论是GPT还是Claude，你问一个问题，背后是一个模型在生成答案。</p><p>这个模型或许经过了复杂的训练、微调、强化学习，但从结构上看，它是一个独立的“大脑”在工作。</p><p>Grok 4.20打破了这个范式。</p><p>它的背后，是四个有名字、有个性、有分工的智能体同时在线，共同为你的问题“开会讨论”。</p><p><strong>四个AI</strong></p><p><strong>一场实时圆桌辩论</strong></p><p>打开Grok 4.20的界面，随便提一个问题，界面右侧会弹出一个思考结果面板。</p><p>你会看到一场正在进行中的讨论——四个AI角色各自发言，质疑彼此，直到队长拍板。</p><p>他们分别是：</p><p><strong>Grok——队长，最大真理寻求者：</strong>这是整个团队的核心指挥。根据Grok自己的介绍，它的人格灵感来自《银河系漫游指南》里的“42”（终极答案）和钢铁侠的JARVIS。它负责统筹全局，把其他三位专家的结论整合成最终答案，确保输出“有用、真实、有趣”。它擅长哲学、科技、人生感悟，也能幽你一默。</p><p><strong>Harper——研究与深度验证专家：</strong>Harper是团队的“事实把关人”。她专注于信息的深度挖掘、实时搜索和多维度逻辑分析。配备了完整的工具箱——网页浏览、X平台搜索、数据计算、图像分析——Harper会在其他成员提出观点时负责核查数据来源，确保结论有依据、有数据支撑。用人话说：她是团队里的“严谨学霸”，专门负责质疑那些听起来有理但未必准确的说法。</p><p><strong>Benjamin——深入分析与逻辑推理专家：</strong>Benjamin是团队里的“逻辑引擎”。他专攻复杂问题的拆解、证据验证和漏洞检查，尤其擅长把模糊的问题变成清晰、可量化的分析。他的“devil's advocate”思维是核心竞争力——他会主动找别人论点的漏洞，补全边缘案例，确保输出经得起推敲。数学计算、代码调试、算法分析，交给Benjamin。</p><p><strong>Lucas——分析与工具执行专家：</strong>Lucas是团队里负责“落地”的人。他专注于严密推理、代码执行、数据分析和工具协调。他擅长把抽象问题直接转化为可运行的计算和可复现的结论。团队协作时，Lucas负责“并行验证”和“细节把关”，让答案不只是观点，而是有数据、有模拟、有实证的硬核结果。</p><p>四个AI不是彼此孤立的，而是真正在开会。</p><p>当你提问后，四个智能体同时启动，各自从自己的专业视角分析问题，然后在内部进行讨论——互相质疑，互相纠错，最后由Grok整合成一份给你的答案。</p><p><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0218/67a6d349465c0dc.png"><br></p><p>在超大上下文窗口之内，这套机制可以在单次对话里完成一套完整的“多人评审”流程。</p><p><strong>AI交互范式的转移</strong></p><p>如果说GPT代表的是“一问一答”的AI助手时代，那么Grok 4.20代表的，可能是AI交互的第二个纪元——<strong>多智能体协作时代</strong>。</p><p>其实多智能体并不是Grok 4.20首创。</p><p>xAI在2025年7月发布Grok 4时就推出了Grok 4 Heavy版本，支持多智能体，但彼时要每月300美元的SuperGrok Heavy订阅，是面向企业用户的高端产品。</p><p>Google的Gemini 3 Deep Think用并行推理链做验证；Anthropic给Claude Code加了Agent Teams；月之暗面的Kimi K2.5有“Agent集群”，能召唤最多100个分身并行处理任务。</p><p>多智能体协作，俨然已经成为2026年AI竞争的核心战场。</p><p>但Grok 4.20的不同之处在于：它是第一个<strong>把多智能体协作塞进普通聊天界面</strong>、以近乎免费的形式开放给大众用户的产品。</p><p>如果说Kimi的100个分身更像“工厂流水线”——规模庞大，分工精细，优势在吞吐量；那么Grok的四个智能体更像“圆桌会议”——人少，但每个人都有发言权，而且你能看到会议纪要。</p><p>一种追求规模和效率，另一种追求透明和共识。</p><p><strong>未来已来</strong></p><p>AI的进化，从来不是线性的。</p><p>第一代AI是工具：给个指令，出个结果，逻辑简单粗暴。</p><p>第二代AI是助手：能对话，能理解上下文，能帮你写稿子改代码。</p><p>而现在，第三代AI正在显现它的雏形——<strong>能协作、能自省、能互相纠错的AI团队</strong>。</p><p>这意味着未来你向AI提一个复杂问题，得到的不再是一个“最优猜测”，而是一份经过内部辩论、多角度验证、错误已被内部纠正的综合结论。</p><p>这离人类智识活动——群体智慧，集体决策——更近了一步。</p><p>当然，现在的Grok 4.20还只是这个未来的早期版本：四个智能体之间意见分歧的裁决机制还很粗糙，中英文混杂的输出还需要打磨，上下文在四个智能体之间如何高效分配也是待解的工程难题。</p><p>但方向是对的。</p><p>一个AI可能会骗你，但四个AI至少会互相拆台。</p><p>三个臭皮匠，顶个诸葛亮。</p><p>而当这四个臭皮匠都是顶尖专家的时候——那答案，或许比任何一个诸葛亮都更接近真相。</p><p>这，才是Grok 4.20以及未来的AI最让人值得期待的地方。</p>                        <p><small>[interest] 属于全局兴趣的人工智能软件技术主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550368.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ OpenAI直至2032年需向微软支付总收入的20%</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550366.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>据 The Information 周二报道，根据双方去年秋天重新谈判后的合作条款，OpenAI 可以将部分应付给微软的收入分成<strong>延后支付</strong>，这将减轻分成支出对 OpenAI 现金流的影响。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1018/0f873e58d431a68.png" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2024/1018/0f873e58d431a68.png"></a></p><p>去年秋天，OpenAI 与微软达成协议，延续相关安排：</p><p>OpenAI <strong>直至 2032 年需向微软支付其总收入的 20%</strong>；作为交换，OpenAI 可与其他云计算服务商合作，而无需优先让微软选择，同时还包含其他条件。</p><p>在最初的合作协议中，微软原本有权在 2030 年之前获得这家初创公司收入的 20%。</p><p>OpenAI 可以将部分分成支付时间，<strong>晚于其实际产生收入的年份</strong>。</p><p>The Information 此前曾报道，OpenAI 去年预计现金亏损 90 亿美元，今年预计现金亏损 170 亿美元。公司预计要到 2030 年才会实现现金流转正，届时预计产生 380 亿美元现金。</p><p>OpenAI 预计今明两年支付的收入分成总额将<strong>超过 130 亿美元</strong>，其中大部分支付给微软。</p>                        <p><small>[interest] 涉及人工智能软件技术的商业新闻，属于全球性新闻头条类内容</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550366.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⭐ NASA修复燃料泄漏后重启载人登月发射演练 最早3月升空</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550364.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>美国国家航空航天局（NASA）在修复了危险的燃料泄漏问题后，于当地时间周二再次启动了数十年来首次载人登月任务的发射倒计时演练。此前的泄漏已将飞行任务推迟至3月。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p><a href="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0111/56c82669057fe6b.jpg" target="_blank"><img src="https://static.cnbetacdn.com/article/2026/0111/56c82669057fe6b.jpg"></a></p><p>两周前的首次燃料加注测试因液氢泄漏被迫中止，这类泄漏正是三年前阿尔忒弥斯1号无人试飞时中断任务的同一问题。</p><p>发射团队在肯尼迪航天中心发射台更换了两组密封件和一个堵塞的过滤器，随后重新启动倒计时。这座巨型登月火箭便矗立在此。这场为期两天的测试将于周四达到关键节点——尝试为火箭燃料箱完全加注。阿尔忒弥斯2号的四名宇航员将远程监控这次重要的全流程彩排。</p><p>NASA必须先完成一次无泄漏的成功测试，才会确定正式发射日期。太空发射系统（SLS）火箭最早可能于3月6日升空。官员们曾考虑提前三天，但表示需要额外时间分析燃料测试数据。</p><p>据报道，NASA上一次送宇航员登月，还是在1972年的阿波罗计划期间。</p>                        <p><small>[interest] 属于全局兴趣的科学前沿主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/science/1550364.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:08:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta首席执行官扎克伯格将在洛杉矶社交媒体安全庭审中出庭作证</title>
      <link>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550362.htm</link>
      <description>
        <![CDATA[<p>Meta首席执行官马克·扎克伯格定于周三在洛杉矶高等法院出庭作证，这场具有里程碑意义的庭审围绕社交媒体安全问题展开。这场庭审于1月下旬启动，核心原告为一名年轻女性，她声称自己对Instagram、YouTube等社交媒体及视频流媒体应用成瘾。</p>                
                        <div class="article-global"></div>                            <p>																																																					<img src="https://n.sinaimg.cn/tech/transform/60/w550h310/20260218/e196-79cc77c09a86f9b3be19596c3bd5db61.png" alt=""></p><p>原告律师指控Meta、YouTube、Snap等公司在产品安全性上误导公众，且明知其应用设计与部分功能会对青少年用户造成心理健康伤害。</p><p>Snap已在庭审开始前与本案原告达成和解。</p><p>Meta否认相关指控，公司发言人称：“洛杉矶陪审团需要裁定的问题是，Instagram是否是导致原告出现心理健康问题的重要因素。”</p><p>上周，Instagram负责人亚当·莫塞里出庭作证时表示，尽管他认为社交媒体存在不当使用的可能，但并不认为这等同于临床意义上的成瘾。</p><p>“这是个人感受，但我确实认为，人们使用Instagram的时长可能会超出自己觉得舒适的范围，”莫塞里称，“过度使用是相对的，也是因人而异的。”</p><p>这场洛杉矶庭审是今年多起重大诉讼之一，专家将其定义为社交媒体行业的“烟草巨头时刻”——原因是相关产品被指存在危害，且企业涉嫌刻意误导公众。</p><p>Meta同时卷入新墨西哥州一起重大诉讼，该州总检察长劳尔·托雷斯指控这家社交媒体巨头未能保障儿童及青少年用户免受网络不法分子侵害。</p><p>“我们真正指控的是，Meta打造了一款危险产品，这款产品不仅让儿童成为被针对的目标，还在虚拟空间与现实世界中助长了对儿童的剥削行为。”托雷斯在上周庭审开庭时表示。</p><p>今年夏季，加利福尼亚州北区法院预计将启动另一起社交媒体相关庭审，同样涉及Meta、YouTube等公司，指控其应用存在设计缺陷，导致青少年出现严重心理健康问题。</p>                        <p><small>[other] 不属于高度或一般兴趣的行业人物主题</small></p>]]>
      </description>
      <guid>https://www.cnbeta.com.tw/articles/tech/1550362.htm</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
